<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>萝莉背剑闯江湖</title>
  
  <subtitle>一只过期萝莉的碎碎念</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://orzzai.github.io/"/>
  <updated>2019-09-03T07:09:22.213Z</updated>
  <id>http://orzzai.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>黄某崽</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>Summer Days</title>
    <link href="http://orzzai.github.io/2019/09/02/august-2019/"/>
    <id>http://orzzai.github.io/2019/09/02/august-2019/</id>
    <published>2019-09-02T19:23:06.000Z</published>
    <updated>2019-09-03T07:09:22.213Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>在8月的最后两个小时，看了一部我觉得至少能让我回味到年末的神片，《天才枪手》。</p><p>一开始想看这部片，主要是因为正在写的《鼻孔侠》也是以作弊为主题，但我本人学生时代却并没有作过弊，于是想找一些相关的文学作品来参考一下。而且SAT利用时差作弊这种操作我一直听说过，所以对这部电影自然是有些兴趣了。</p><p>（以下全是剧透，没看过并且想看的同学们请直接搜索“<code>&lt;/剧透&gt;</code>”）</p><p><code>&lt;剧透&gt;</code></p><div class="video-container"><iframe src="//www.youtube.com/embed/eWk_ygvfUI8" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></div><p>虽说是神片，但是瑕疵很多且很明显，最大的莫过于为了艺术手法而牺牲了情节和细节的合理性。作弊手法华而不实（用四只手指就能搞定的暗号非要用四段旋律😂），数学考卷出补习原题老师还在考场上大肆宣扬，片中出现的所有监考老师感觉都是瞎子很多大动静都忽视了，然后重点学校高一居然还考交集并集这种初中考纲的题目。而且SAT在图书馆里考，考官还追人追到车站这个操作也是不常见……哦还有，一次性背下几十个选择/填空题答案保持10分钟，不用说是男女主角这种学霸人设了，我觉得我背出来都不难。所以在实操情况下，其实是没有必要拉男主角入伙的……</p><p>但是这些细节完全不影响情节的逻辑性，从故事到人物的发展都还算合理和流畅。加上比悬疑片还精准的镜头语言和节奏把控，我基本上全程都躲在菜师傅后面不太敢看🙀我估计要是是我一个人在看的话估计会看一半，赶快去翻个谷阿莫之类的，再看完……能给我这个感觉，除了很炫技的电影表现手法以外我觉得还有一个原因，就是我看谍战剧或者悬疑剧的时候，不管情节是多么紧张我都知道，主角/共产党一定是会笑到最后的，就算会领便当那肯定也是电影快播完了才会发生。而这部片不一样——虽然他们是主角，而且令观众足够有代入感，但是他们在做的事情毕竟是违反道义的。观众们都知道他们最终会被审判，因此他们经历的每一个险境，都极有可能是最后一个。</p><p>非常难得的是作为一个校园青春片，该神片不仅讨论了教育制度和阶级固化这种课题。其实我觉得这都还好，因为亚洲教育制度如何，阶级固化程度如何，基本上成年观众心里基本上都有数，也没有什么强调的必要了。重要的是神片通过这两个课题问出了更加直击人心难以回答的问题——</p><p>在“原则”本身就是个骗局的时候，遵守原则到底有什么意义？</p><p>我想了半天，除了对于犯规受罚的恐惧以外，好像只有一个答案就是“自尊心”。比如我本人，因为自尊心强，所以在犯规的前提下获得成果会让我觉得毫无成就感。但是“自尊心”的存在又有什么意义？这是一个群居动物的自然属性（其他动物也会希望获得与温饱无关的自我尊重/群体尊重吗？）还是也是被制定规则的人几千年来说服的结果？</p><p>在影片的结尾，男女主角二人就这个问题给出了不同的答案。</p><p>男主角阿班，绝对的悲情人物，教育制度和阶级固化的牺牲品，在发现自己坚守原则给自己带来的是被暴打一顿扔到垃圾堆里后，而且最终自己还得冒险帮羞辱他的人去考试，发现留着自尊没有任何意义，卖了换点钱至少还能翻新一下家里的洗衣机。我觉得他的心路历程非常像林平之——经历了信仰被摧毁后，除了变本加厉来补偿过去所失的以外，还能怎么样呢？影片里特别打动我的一个细节是当阿班坐在厕所里坐地起价要挟富二代之前那一阵干呕和突然发红的眼睛，有一种被迫上战场后杀到性起的快感，也很符合在那个情节中阿班被羞辱感打击到失衡的心态。应该说在每个人的长大过程中，可能多多少少都会经历一些“信仰破灭”的时刻，但是像阿班这种情况，应该算是很突然以及打击很猛烈了。</p><p>女主角小琳，应该说一开始也得出了相同的结论，要不然她一开始也不会帮助男二和他的富二代票圈一起作弊，但是后来她一来是厌倦了时刻可能被抓到受罚的恐惧，宁可放弃暴富机会选择心安，二来，或许她在忍着心痛删除了与阿班的照片时意识到，如果她没有坚持接下这一单并拉阿班入伙的话，她不会连一张照片都保不住，更不会眼睁睁地看着一个鲜活到令自己心动的少年一步步变得面目全非。换句话说，就是在出卖自尊心的同时，你会同时将生活中仅存的一些小确幸一并打包卖掉。</p><p>我非常喜欢小琳这个角色。很有点像《无间道》的刘建明，但是形象更丰满。她不像阿班那样单纯地笃信原则（在校长面前算账一事能看出她有一定的城府和戒心），因此后来原则被打破后整个人也不至于陷入失衡。和刘建明一样，她很善于运用社会规则，以及用自己的方式理解社会规则好让自己活得更舒适（只是一开始舒适的定义是“有钱”后来变成了“心安”）。比如说，她发现老师在给开小灶的学生提前发考试原题时，就会给作弊找理由说“反正你都已经把原题给她了，我再给她个答案又怎么样呢，”在发现学校默默收择校费后也会理所当然地觉得“学校本来就在欺骗我，那我欺骗回学校又有什么不可以的呢”，到最后牵连了关心的人（阿班被开除，父亲失望）意识到玩过火了，也能及时收手不干，可以说是非常有大智慧了。演员的气质也特别加分，典型的第N眼美女啊看到最后好看到我完全挪不开眼，模特的高冷气质加上考场上全面开挂还有堪比特工的随机应变能力（成绩好肯定不是死读书读出来的），让我觉得她真的是啥都不干就很有威慑力，微微一笑就让我觉得妈呀好自信好迷人，考场上着急的流汗就更让我觉得天呐连你都这样了我就更着急了。这个妹子是真的厉害——智商高也就算了，关键是心理素质实在是太强了，考官都到厕所门口敲门了她不仅能应付过去，还想到考官可能会搜厕所，直接把手机夹带到别的地方藏着了。这种人可惜没生在乱世，要不然不管是当间谍还是幕僚，都是可以实现阶层跨越的。即使是回到电影的设定，她不管是延续现在的结局以后当个老师慢慢升职当个年级主任，还是像有些观众所期望的一样和阿班成为考场上的雌雄大盗，我相信都可以混的风生水起，如果选择了后者的话没准干几年还能想办法洗白……</p><p>话说我其实不能理解为什么会有些键盘侠“希望她和阿班当职业枪手，打应试教育的脸还赚个几百万”，逻辑完全不通……所谓“侠盗”是劫富济贫，他们明明是帮有钱人抢占了没钱请枪手的人的机会啊，如果说教育制度腐败的话，他们这明明在同流合污啊……</p><p><code>&lt;/剧透&gt;</code></p><hr><p>上周二还看了个让我觉得很神的剧，非常推荐给所有跑的不够快或者啃不动莎士比亚导致看Sleep No More看的很累的纽约客们——Then She Fell.</p><p><img src="https://i.pinimg.com/originals/b0/34/25/b03425bf73770be73eb57341e12a8c37.jpg" alt="Then She Fell"></p><p>大概六月底就发现了纽约还有这么一个互动剧口碑也还不错，想生日的时候去看但是又没票了。终于找到愿意一起看的小伙伴，结果小伙伴八月底才有空。于是上周就去了。</p><p>相比Sleep No More有三大好处：</p><ol><li>不用跑步（毕竟每场人数是限制的……只有15个）</li><li>每个人都能绝对保证单独调戏演员的机会</li><li>对于我这种一定要把故事线和人物动机梳理清楚的强迫症，《爱丽丝梦游仙境》的故事……本身你就知道没什么逻辑，所以相关强迫症会弱很多，同时因为人物少，所以其实情节是看的更加明白的（比如我看不到一半就已然掌握了谁对应《爱丽丝》里的谁😂）</li></ol><p>嗯，我看完这部剧后走出来，也是有点三日不知肉味……《爱丽丝》原著那种神经质的感觉，这个互动剧确实还原的不错！亦真亦幻的体验非常强！</p><p>流程……我和我的小伙伴签到，进去以后，总共15个人就被工作人员三三两两的拉走了，而且他们还要确保我和我的小伙伴是分开的。根据我和小伙伴后来交换的信息，15个人是被分成五个人一组的，每一组的“参观顺序”会差不多）。我和另外四个人被拉到一个房间看剧情，然后根据剧情发展又和另外四个人进了其他房间，还和演员有互动什么的。后来演员就把我们五个人又分成了两组，然后又把我和另一个哥们的二人组打乱，他变成了一个人，而我加入了另外三个人……到最后我们三个人又被分开又被重组，然后……最后半小时，我基本上就是一个人被各种演员带到各种小房间调戏😂</p><p>这一部剧最对我胃口的一点就是有非常多让我自己发挥戏精本色的机会，因为一对一的机会非常多，而且剧组还提供道具……比如说有一场，我和演爱丽丝的小姐姐两个人各拿了一个橘子。一开始我根据她的示意，自己剥了橘子自己吃。后来我为了看她的反应，喂了她一片橘子，她特别配合的拿去吃，并且很暧昧地看了我一眼还喂了我一片橘子。这一下我玩的更欢脱了，掰了第二片橘子给她，在她拿过去之前又赶快塞到自己嘴里。然后她就特别含笑又嗔怪地看了我一眼，仿佛在说“哦你个小淘气”我内心那个小窃喜啊啊啊啊</p><p>因为各种和陌生人在一个很狭小的空间内共处一室还不知道对方要对自己做什么的机会，而且也不知道自己会不会走到哪就遇到了一起来的小伙伴，所以这部剧总体来讲营造的紧张感和陌生感还是非常强的，总有一种不知道啥时候就要被人壁咚了的小鹿乱撞的预感。这种感受别说看传统戏剧不会有，就算在生活中也只能是在特殊情况下才能体验得到——比如初恋和第一次找工作……</p><hr><p>八月份还做了不少有意义的事情。写了个网站，差不多快要写完了。染了两次头发还录了个视频发b站。见到了两个很久很久没联系的人，一个前同事一个小学同学，关键是到了月中我和这个小学同学又和另外两个已经和我有联系的小学同学聚起来了，四个人十几年前还都住一栋楼，现在能在纽约重聚真是超级兴奋，兴奋到我喝到神智不清快站不起来还留下了这张照片</p><p><img src="/images/drunk.jpg" alt="Drunken"></p><p>恢复了练钢琴，终于能够完整弹下来《月光3》了，这周开始准备练Blind Pig. 月中还去爬了一次Breakneck。总之，八月份过的算是很充实啦。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      在8月的最后两个小时，看了一部我觉得至少能让我回味到年末的神片，《天才枪手》。

一开始想看这部片，主要是因为正在写的《鼻孔侠》也是以作弊为主题，但我本人学生时代却并没有作过弊，于是想找一些相关的文学作品来参考一下。而且SAT利用时差作弊这种操作我一直听说过，所以对这部电影自然是有些兴趣了。

（以下全是剧透，没看过并且想看的同学们请直接搜索“&lt;/剧透&gt;”）

&lt;剧透&gt;

虽说是神片，但是瑕疵很多且很明显，最大的莫过于为了艺术手法而牺牲了情节和细节的合理性。作弊手法华而不实（用四只手指就能搞定的暗号非要用四段旋律😂），数学考卷出补习原题老师还在考场上大肆宣扬，片中出现的所有监考老师感觉都是瞎
    
    </summary>
    
      <category term="The List" scheme="http://orzzai.github.io/categories/The-List/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>某崽美发评测 之 April Skin漂发剂</title>
    <link href="http://orzzai.github.io/2019/08/17/hair-diy/"/>
    <id>http://orzzai.github.io/2019/08/17/hair-diy/</id>
    <published>2019-08-17T04:02:09.000Z</published>
    <updated>2019-08-17T05:11:21.935Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>嗯，开个新系列，以后准备总结一下我的美发攻略啦啦啦。今天先来评测我目前唯一自己试用过的漂白产品April Skin——估计也很有可能是我唯一的漂白剂评测了，因为用的非常满意，而且也不贵，以后并不准备换。</p><p><img src="/images/april-skin-bleach.jpg" alt="April Skin Bleach"></p><p>价格<strong>$5.99</strong>，亚马逊上好像不给单独卖。我是在纽约K-town一家店里买到的，刚刚查了一下是个韩国牌子。</p><p>买回来非常小一包，打开来是一小包护发素（应该是吧）和更小的一包……漂白粉。找个小碗把这两个包装的内容倒在一起搅一搅，往发梢上均匀刷开，等15-30分钟左右（取决于你想要的发色）再去洗掉即可。</p><p>需要说明的是这包里面只含漂白剂，过程中需要的塑料手套，脖肩套，刷子等东西一概不提供。April Skin卖的上色剂倒是包括这些东西，非常齐全。如果你只准备褪色不准备上色的话……emmm比较麻烦</p><p>（关键是其实他们家上色剂其实并不好用，我用过一次，等了半个多小时真是一点变化看不出）</p><p>使用之前看了这位小姐姐的视频。我觉得这位小姐接长的超级漂亮，而且头发真的超好看，我每次买完染发产品回来都要到她这找一下攻略</p><div class="video-container"><iframe src="//www.youtube.com/embed/AZe_ji2hDO4" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></div><p>到目前为止用过两次这款产品。第一次是一年多前，只是想漂白一小条。具体体验不太记得了，不过把全部料往那一小撮头发上涂，等了15分钟后洗出来，颜色还挺浅的，至少后续上色感觉挺容易出色的。</p><p>大概在两个小时前用了第二次。刷料刷了5分钟，之后等了15分钟，效果如下——（虽然用了美颜相机，但是发色是准确的）</p><p><img src="/images/april-skin-after.JPG" alt="April Skin After"></p><p>怎么说呢这个颜色我觉得还行，说不上加分但绝对不减分。准备下周买个玫瑰金的颜色刷上去看看效果，到时候再来写测评2哈哈哈哈</p><p>时间轴——</p><p>等到第五分钟——看镜子里面觉得发色变得还挺浅的</p><p>第15分钟——真的感觉每一根头发都变成米色的了！于是就拿去洗了</p><p>洗完后一看觉得——呀，怎么其实还是黑棕黑棕色的呢，完全没觉得有变浅啊！</p><p>晾干后发现，其实颜色还是挺浅的。其实<strong>比不上你正在染的时候显得浅</strong>，但绝对是有肉眼可见的变化的。</p><p><img src="/images/april-skin-during.JPG" alt="April Skin During"></p><p>总体感觉相当不错，具体列一下这款产品的优点就是</p><ol><li>不费钱不费事，6刀，半个小时就能变个样子</li><li>颜色很自然</li><li>这个是最重要的——不伤头发！不伤头发！！不伤头发！！！这是我一年前染完后发现头发一直还不错，得出的结论</li></ol><p>当然对于第3条，需要有个附加条件——之后可能最好不要去烫头发？我同一缕头发，之前为了做“一缕绿/紫毛”的效果，重复漂染了至少有三四遍。一直觉得没损坏发质，直到前几个月去拉直了一次头发，拉完以后就发现那一缕毛摸上去竟无比粗糙，简直就是马槽里的干稻草。</p><p>这款产品的缺点也有，不过我觉得都不难克服。一个是前面视频里小姐姐明显吐槽了这款产品味道太冲，不过其实我居然觉得还挺好闻的。另一个问题是从黑色到浅色的过渡并没有像视频里表现的那么自然，还是可以很明显的看到一条粗糙的直线把棕黄色和黑色分开。所以刷料到底还是需要一定姿势水平的。当然，平时生活中头发披久了会有点乱，希望能够把这个缺陷遮掩过去吧。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      嗯，开个新系列，以后准备总结一下我的美发攻略啦啦啦。今天先来评测我目前唯一自己试用过的漂白产品April Skin——估计也很有可能是我唯一的漂白剂评测了，因为用的非常满意，而且也不贵，以后并不准备换。



价格$5.99，亚马逊上好像不给单独卖。我是在纽约K-town一家店里买到的，刚刚查了一下是个韩国牌子。

买回来非常小一包，打开来是一小包护发素（应该是吧）和更小的一包……漂白粉。找个小碗把这两个包装的内容倒在一起搅一搅，往发梢上均匀刷开，等15-30分钟左右（取决于你想要的发色）再去洗掉即可。

需要说明的是这包里面只含漂白剂，过程中需要的塑料手套，脖肩套，刷子等东西一概不提供。Ap
    
    </summary>
    
      <category term="The Hashmap" scheme="http://orzzai.github.io/categories/The-Hashmap/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>寿长乃无间地狱之大劫</title>
    <link href="http://orzzai.github.io/2019/07/31/infernal-affairs/"/>
    <id>http://orzzai.github.io/2019/07/31/infernal-affairs/</id>
    <published>2019-07-31T07:01:00.000Z</published>
    <updated>2019-07-31T07:55:14.999Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>2011年夏天，我常混的论坛有个朋友组织了一场版杀，我自告奋勇当了三个杀手之一，四天内用尽浑身解数终于赢了游戏。应该说版杀比面杀更适合我不止一点点——我的表情管理能力和临场发挥水平都非常糟糕，但是一旦不需要临场反应，我的条理性还不错。有非常多人跟我说过，我写东西比说话要清楚的多……</p><p>版杀唯一一点不好的就是进展太慢，每轮都要撑一整天，所以快一周才能玩完一盘。我完全没想到我那周的心理压力大的都快实体化了，吃饭睡觉出去玩都觉得好像有人盯着特别紧张，崩着根弦完全无法松开。</p><p>仅仅是玩了不到一周的游戏，我就已经深深理解了一个道理——</p><p>“受身无间者永远不死，寿长乃无间地狱中之大劫。”</p><p><img src="http://crawl.nosdn.127.net/nbotreplaceimg/807fb39cdf0a2cc26bd7c0ec0855255d/ffccb92503c673fe72d8c4dd11eae4b2.jpg?imageView&amp;thumbnail=750x0&amp;quality=85&amp;type=jpg&amp;interlace=1" alt="无间道"></p><p>迟到了快20年才看《无间道》系列。大概是年初回国飞机上看了前两部，刚才看完了第三部。第二部其实我最没看懂，两个主角的人设我觉得都有点崩，而且可能那会儿我也确实有点困……第一部真的是经典，第三部因为提到了“人格分裂”这种我蛮有兴趣的概念，看到最后觉得呈现的也还算很精彩。（没想到我居然第一眼就认出了戴着墨镜的黄志忠老师啊啊啊啊，每次有他的镜头我都完全忽视陈道明）</p><p>首先我觉得这个卧底vs内鬼的设定就已经赢了，很难想象这种人设推出来会有谁不感兴趣的。补全人物关系，把黄秋生曾志伟加进来后，就更觉得这个设定实在是爆表——简单易懂，但是因为这四个人中任意两个人都有直接的特殊关系，导致能够引发矛盾的爆点非常多。刘德华全程扑克脸，说不上多精彩但反正刘建明这个人设扑克脸也是说得通的吧。梁朝伟让我明白了他为什么是梁朝伟，实在太灵动了我的妈！不用说那个经典的回眸，就少年陈永仁过度到成年陈永仁那几秒钟蒙太奇，为了最后一帧梁朝伟那个萧瑟的眼神我不知道后来刷了有几百遍。曾志伟真的一脸狠相，就我生活中好像没见到过这么狠的胖子，我总觉得胖子看着都特善良😂第二部的吴镇宇和第三部的黎明也都特别带范儿，不过相比之下，胡军和陈道明让我实在是很出戏……</p><p>我最喜欢的角色还是黄秋生演的黄sir，说不清楚为什么，可能是有种肃杀的感觉？就他即使戴个眼镜还很颓废的佝偻着背，也有一种遗世独立的气场霸屏，很有力量。</p><p>抛开演员表现光看角色剧情的话，最吸引人的应该还是刘建明了——一个以为想当好人就能当好人，但其实从哪个角度看都真的不是好人的人。因此我觉得这部系列的结局还是很大快人心的——其他人该解脱的都一颗子弹解脱了，就他到最后跟个小强一样开多少枪都死不了，脑子里面进了子弹，双腿也走不动路了，他还是死不了也永远不会死，永远离不开无间地狱，即使是疯了也因为自己和自己的无间道而永世不得安宁。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      2011年夏天，我常混的论坛有个朋友组织了一场版杀，我自告奋勇当了三个杀手之一，四天内用尽浑身解数终于赢了游戏。应该说版杀比面杀更适合我不止一点点——我的表情管理能力和临场发挥水平都非常糟糕，但是一旦不需要临场反应，我的条理性还不错。有非常多人跟我说过，我写东西比说话要清楚的多……

版杀唯一一点不好的就是进展太慢，每轮都要撑一整天，所以快一周才能玩完一盘。我完全没想到我那周的心理压力大的都快实体化了，吃饭睡觉出去玩都觉得好像有人盯着特别紧张，崩着根弦完全无法松开。

仅仅是玩了不到一周的游戏，我就已经深深理解了一个道理——

“受身无间者永远不死，寿长乃无间地狱中之大劫。”



迟到了快2
    
    </summary>
    
      <category term="PriorityQueue" scheme="http://orzzai.github.io/categories/PriorityQueue/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>一个游戏盲的游戏攻略：巫师联盟</title>
    <link href="http://orzzai.github.io/2019/07/30/wizard-unite/"/>
    <id>http://orzzai.github.io/2019/07/30/wizard-unite/</id>
    <published>2019-07-30T06:09:46.000Z</published>
    <updated>2019-07-30T08:02:03.489Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>生物钟乱套了，夜里睡不着更个博客吧，写写玩儿了一个月的巫师联盟。</p><p>众所周知我平时生活还是很佛系的，主要体现在于不追剧和不玩游戏。我深知自己的自制力为零，追过的电视剧基本上都是不吃不睡不上班连看七十个小时看下来的，所以除非万不得已，游戏和电视剧我都是不碰的。</p><p>不过作为某伤疤眼镜男快二十年的迷妹，六月底听说出了Wizard Unite，我还是火速去下载了一个玩儿。其实下载的时候并不觉得这个游戏能在我手机上呆很久，因为去年玩了一把坑爹的Harry Potter:Hogwarts Mystery没给我无聊的……总之我下载了不到24小时就怒而删除了。</p><p>到目前为止，巫师联盟我已经玩了一个多月了，昨天刚升到21级。这一个月以来热度确实慢慢减退了，从一开始坐地铁走路吃饭都盯着手机，还会专门抽时间坐在哪个花园里打要塞，现在则差不多只有实在无聊才会想起来看一眼。但至少我一个月以来真的每天还会至少上线签到一次，而且工作日基本上也能在坐地铁的时候把任务做完，说明这个游戏的黏性还是不错的。</p><h3 id="游戏玩法"><a href="#游戏玩法" class="headerlink" title="游戏玩法"></a>游戏玩法</h3><p>这是官网的预告片……</p><div class="video-container"><iframe src="//www.youtube.com/embed/vGfCHVkqbtI" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></div><p>游戏是PokemonGo的公司做的，大概就是把PokemonGo+早期Pottermore+开心农场(?)放在了一起的AR游戏。</p><p>背景故事设定在哈利波特系列中的“19年后”，此时哈利赫敏等人已然在魔法部担任要员。这时候有个之前是奥罗，现在是神秘事务司的缄默人Grim Fawley为了爱情和魔法部反目成仇，为了向麻瓜暴露魔法的存在，他用魔法让麻瓜世界充满魔法痕迹的foundable（我也很想吐槽这个名字……），每个foundable还被一个法力很强的confoundable守护着（再次吐槽名字……）。游戏玩家的任务就是，在生活中找到各种魔法痕迹，找到后大战confoundable，打赢后把其守护的confoundable还到原本的地方。</p><p>举个例子：foundable是某斯莱特林同学，被看不见的confoundable变成了一只白鼬（这个梗很赞）。玩家走在路上发现了“魔法痕迹”，点进去以后施咒（也就是在手机屏幕上划两下……）把白釉变回斯莱特林同学。</p><p>这个游戏有非常多不同的模块，需要玩上好一会儿才能搞清各模块的相关性。直接帮助你升级的三大模块，上面预告片里面也都有拍到——</p><ol><li>街上的魔法痕迹，看到一个就点进去，战胜confoundable后就能加分了。每施一个咒语耗费一点能量</li><li>进入要塞和狼人/精灵等物种决斗。这个需要你本人在某个要塞附近（比如我公司附近最近的要塞在Bryant Park我就得本人去了那儿才能打）。我虽然没试过，但要塞其实可以和好友一起打，效率会高很多。</li><li>门钥匙。基本上你在街上走着走着就可以捡到门钥匙盒，从你打开门钥匙盒子的那一刻算起你走了2km后，就可以拿到盒子里的门钥匙。你通过门钥匙进入海格小屋，禁林，博金博克或者奥利凡德魔杖店，可以在里面捡分升级。</li></ol><p>辅助升级的模块有——</p><ol><li>旅店。和要塞一样是由系统分配的，比如附近几个地铁站就被做成了游戏里的旅店。旅店两个用途，一个是可以进来补充能量，还有就是可以在这里放黑魔法探测器（黑魔法探测器的用途是可以让周围出现更多分值高的foundables）</li><li>温室。也是系统分配地点的。两个用途，一个是补充植物储备，具体补充哪些植物由系统随机分配。还有就是可以在里面种植物，种子和水都可以在街上捡，种完了过一定时间回来收，就有点像开心农场。</li><li>配魔药。原料就是你捡的/种的植物储备和你能在街上捡到的其他原料，要不然从街上捡，要不然从温室里随机抽取。配好的魔药根据种类有不同用途，最常用的有能增加你咒语效力的，还有决斗的时候给自己回血的。</li><li>上课。基本上就是你在做任务/决斗等等过程中，除了金币还有一些其他外挂以外，还会被奖赏羊皮纸。攒够一定羊皮纸就可以去“上课”，也就是花掉几卷羊皮纸，换取你在要塞里决斗的一些技能。</li></ol><p><img src="https://oyster.ignimgs.com/mediawiki/apis.ign.com/harry-potter-mobile/4/49/Hpwu_worldmap.png?width=640" alt="greenhouse and inns"><br>上面这个图，大红顶是要塞，蓝色插红旗的是温室，冒烟的是旅店，太阳形状那个是魔法痕迹，旁边有个小瓶子一样的东西就是魔药原料。<br>除此之外当然也有各种任务可以做，这些就是后话了。</p><h3 id="游戏体验"><a href="#游戏体验" class="headerlink" title="游戏体验"></a>游戏体验</h3><p>总结：瑕不掩瑜。</p><p>瑕疵非常非常明显，我觉得都列不完。很多小伙伴们开始没玩多久就被这些尿点给吓退了。</p><ol><li>动不动就闪退。我平均五分钟得重启一次游戏，亏的我真的有耐心……</li><li>定位/定速不准。如果我把游戏关上，走得远一点再打开，它一定会提示我“你移动的太快了，你真的不是在开车吗？”我真的只是没有时时刻刻在盯着手机而已啊。</li><li>加好友功能很奇怪。首先呢加好友要用一串数字，而不是用ID，非常麻烦。其次，我发现加了好友以后，好友完全看不到我的头像，昵称和魔杖信息。问题是设这些本来就是给其他人看的呀。</li><li>就算不算各种闪退，Bug也非常非常多，多到我不知道就这种代码怎么能上线……一开始有很多种魔药和黑暗探测器基本不起作用，更新了一次以后这些问题改了，但还是有其他问题。比如说，有一个成就是“如果你在两个国家都还过foundables就送你某个勋章“。于是我真的兴致勃勃的在冰岛还了几个foundables,结果发现什么也没送。一查，发现我还得主动去改iPhone设置的语言和地域信息😂反之，如果我一直没有出国，光靠改手机设置，其实也是可以拿到这个勋章的……</li></ol><p>以上都是一些硬伤，其实更劝退的还是游戏本身的复杂性。我刚上手的时候，除了在街上找黑魔法痕迹然后施咒以外，真的完全不会用其他功能。黑魔法探测器怎么用？门钥匙怎么用？上课又是在干什么？什么叫foundable什么叫confoundable…一开始玩起来真的感觉一头雾水。</p><p>不过熟悉起规则以后就越来越觉得很好玩了，而第六级应该说是我体验上的一个转折点——升到第六级，就可以自己配魔药了。</p><p>于是我终于知道之前在街上捡的那一大堆乱七八糟的东西都是拿来干嘛的了，而且自己配了药，对敌的时候自己喝，很有种自给自足的成就感呢。</p><p>那么这个游戏具体好玩在哪里呢？我觉得最重要的是，游戏设定与罗琳笔下和华纳拍出来的哈利波特/神奇动物世界完全吻合，毫无OOC，让我们这些骨灰级哈迷非常快慰了。</p><ol><li>真的用的是电影的背景音乐。有些我能听出来其实是稍微有修改的，但整体感觉是对的！</li><li>梗玩的非常666。比如有一个情景，foundable是少年纳威，confoundable是斯内普，游戏玩家要施“滑稽滑稽”咒把斯内普身上的衣物换成纳威他奶奶的……这还不是最好笑的，最令人绝倒的当之无愧是亚瑟·韦斯莱先生，具体场景我就不剧透了……</li><li>里面的人和动物都很可爱。几位人类主角和电影中的长相造型基本一模一样，而动物们真的都萌到爆表！<br><img src="https://wizardsuniteworld.com/wp-content/uploads/2019/04/foundables.jpg" alt="Harry"><br><img src="https://i0.wp.com/augmentedwizards.com/wp-content/uploads/2019/06/harry-potter-wizards-unite-all-creatures-in-the-game.jpg?resize=820%2C500&amp;ssl=1" alt="Baby Hippogriff"><br>这个小鹰头马身有翼兽真的好萌好萌啊，萌化我了</li><li>这可能是因为我游戏玩的太少，孤陋寡闻才会有这种感觉——在虚拟世界中碰到三次元小伙伴总觉得特别喜感。比如有一次我进公司附近一个饭店，本来就是想补点能量，结果居然看到那家饭店里放了个黑魔法探测器写的是——我同事的名字。我马上找到同事确认后并加了好友，然后自己在里面又给他补了俩探测器。根据游戏介绍，三个探测器一起用效果是最强的——在十分钟之内，我第一次见到了，少年哈利波特本人的foundable…</li></ol><p>嗯差不多就这样了，顺便上一个我的好友码，求大家一起来玩——9050 9799 0263</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      生物钟乱套了，夜里睡不着更个博客吧，写写玩儿了一个月的巫师联盟。

众所周知我平时生活还是很佛系的，主要体现在于不追剧和不玩游戏。我深知自己的自制力为零，追过的电视剧基本上都是不吃不睡不上班连看七十个小时看下来的，所以除非万不得已，游戏和电视剧我都是不碰的。

不过作为某伤疤眼镜男快二十年的迷妹，六月底听说出了Wizard Unite，我还是火速去下载了一个玩儿。其实下载的时候并不觉得这个游戏能在我手机上呆很久，因为去年玩了一把坑爹的Harry Potter:Hogwarts Mystery没给我无聊的……总之我下载了不到24小时就怒而删除了。

到目前为止，巫师联盟我已经玩了一个多月了，昨天
    
    </summary>
    
      <category term="PriorityQueue" scheme="http://orzzai.github.io/categories/PriorityQueue/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Walking the Planet: A Land of Fire and Ice</title>
    <link href="http://orzzai.github.io/2019/07/27/iceland-2019/"/>
    <id>http://orzzai.github.io/2019/07/27/iceland-2019/</id>
    <published>2019-07-27T04:01:44.000Z</published>
    <updated>2019-07-30T06:23:41.010Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>As narcisisstic as it might sound, I decide to start travel-blogging in English because I think the stories are so engaging and informative that whoever couldn’t read it misses out a lot😂 Also it’d be a great chance to improve my English writing skills. I have never really given up on my childhood dream of becoming a writer, and who knows… maybe this is a start.</p><p>Anyways, first things first… Independence day 2019. Iceland.</p><p>The idea of spending this Independence Day struck me at the end of May, when I started planning for the next long weekend and realized that omigod I could get out of the States for this one!!! Iceland was clearly the best choice – it was actually closer to NYC than the West Coast. Within a week, I paid for a flight and submitted my visa application.</p><p>I started getting anxious two weeks before the trip, which honestly had seldom happened to me. The main reason was that I would be driving alone for the entire trip (I had never done so before, let alone in a foreign country…) I learned online that the road would be hard to drive when it got windy, and was terrified that I might be trapped in the wind and would never go back.</p><p>Regardless, July 4 approached, and off I went.</p><p><img src="/images/iceland-itinerary.png" alt="Itinerary"></p><p>Simply put, Iceland gave me the impression of “European version of Japan.” When I think of Japan, I would think about hot springs, volcanoes, all sorts of geolocical activities, being an island between two continents, tidiness and people’s obsession with it. And you got them all in Iceland. (Well, maybe minus the anime.)</p><p>My Itinerary:</p><ul><li><strong>July 4:</strong> Arrived at Keflavik Airport and went through the customs before 9am. Got my car at 10:20, parked at Þingvellir National Park at 12 to join the Silfra snorkeling tour. After the 2-hour tour I wandered around at the National Park for an hour, and spent the evening at The Great Geysir, Gulfoss and the Secret Lagoon.</li><li><strong>July 5:</strong> Noon at Geothermal Park in Hveragerði, and afternoon and evening with the “Inside the Volcano” tour. After the tour I drove to Reykjavik and spent the night there, completing Golden Circle.</li><li><strong>July 6:</strong> One day trip to and from Snæfellsnes Peninsula, and went directly to the airport from there to catch my 1am flight on 7th.</li></ul><p>Basically, an in-depth Golden Circle tour and the peninsula. Looking back, I think the only flaw in this itinerary is that I should move “Inside the Volcano” to the morning of July 5, and head off to Snæfellsnes right after that. Maybe I originally planned to go further east on the morning of July 5 and decided against it when I woke up at 9am that day… As a result, I was out of ideas of where to kill time before “Inside the Volcano,” and on the 6th I had to drive for 7 hours, with a flight to catch at the end of the day…</p><p>My mate David recommended me Jökulsárlón at the south of Vatnajökull National Park. Being on a tight schedule, however, I saved that for some future winter so I could see the blue ice cave as well.</p><p>I highly recommend the site <a href="https://guidetoiceland.is/" target="_blank" rel="noopener">Guide to Iceland</a>, which helped me a lot when I was prepping my trip. It has tips and advices written in different languages. I read the same article in Chinese and in English, and was surprised that they were not translations of one another. It was clear from the content that the Chinese version were specifically targeted towards Chinese travelers, and the English version would address more habits and interests of European/American readers.</p><h3 id="Getting-Around"><a href="#Getting-Around" class="headerlink" title="Getting Around"></a>Getting Around</h3><p>It was astoundingly quick to get through the customs in Keflavik Airport in the morning. My flight arrived at 8:20am, and within 20 minutes I was admitted by the customs. I had to find a cafe in the airport to kill time…</p><p>I rented my car from a rental company named “Blue Car Rental,” and was offered a white Hyundai from 2015… there really wasn’t newer car models than that. Not sure whether it was about just that rental car company or about whole Iceland, but they were quite strict on the exact time you rent and return the car. I arrived at their service counter at 9:30 and was asked to wait until 10am… just because I said I’d come at around 10 when I reserve. The same happened when I returned the car – I got there a few hours early and was asked “do you really want to return it now?”</p><p><img src="/images/hyundai.jpg" alt="Hyundai"></p><p>To my immense relief, it wasn’t windy at all where I was going. The highways were not built as well as those in North America, but still easily drivable. Sometimes the road surface could be uneven which made the car rocking left and right which made me a bit nervous. Nothing more than that.</p><p>Icelandic drivers were generally quite nice. On average they drive 100~110kmph on highways but usually no more than 120. Nothing like those crazy New Jersey drivers.</p><p>A rule of thumb of driving in Iceland was that you couldn’t just pull off wherever you want. I knew you were not really supposed to do that in other countries as well, but in Iceland, people seriously make a point of reminding you in everything you could read about driving there. I remember the rental company telling me that I would be fined for pulling off at random places, so I had to forgo many photo opportunities…</p><p>Driving alone was not as unnerving as I expected, and the satisfaction of the control freak inside me did give me glowing pleasure. Still, it started getting boring after an hour or so. I was so bored that I tried chatting with Siri on my iPhone, only to realize she was as uninteresting as my roadtrip back to the airport…Also, driving alone meant that you could not afford being sleepy. You might say that I could just go get some sleep at some gas station but… what if I needed to catch a flight?</p><h3 id="Eating-amp-Sleeping"><a href="#Eating-amp-Sleeping" class="headerlink" title="Eating &amp; Sleeping"></a>Eating &amp; Sleeping</h3><p>Before the trip, one my colleagues reminded me to bring some instant noodles, because their food tasted really bad for Asians’ flavor preferences, and so I did.</p><p>I ate two meals at restaurants. The first one contained a lamb soup and the “skyr” cheese. Basically “skyr” is some sort of Icelandic cheese that looks and tastes exactly like yogurt, and so makes good desserts. The second meal was in an Italian restaurant on Snæfellsnes Peninsula named “Sker.” The seafood pasta tasted superb, even by New York standard.</p><p><img src="/images/skyr.jpg" alt="Skyr"></p><p>I hadn’t have a chance to eat puffin or hakarl (colleague said I made a good choice,) but I had lamb soup. Twice. I didn’t know what was with Iceland and lamb, but… they offered lamb soup to tourists at the end of adventure tours which looked and tasted exactly the same as what I had in the restaurant. Moreover, I strongly suspect <strong>they used lamb infusion in their handsoaps</strong> - everytime after I wash my hands, they smell like those lamb soup I had. It had been three weeks since I came back from Iceland, and I was still staying far away from lamb when I eat…</p><p>I spent two nights in different hostels with shared bathrooms. I will go above and beyond to recommend the first one, <a href="https://www.geysirhestar.com/" target="_blank" rel="noopener">Geysir Hestar</a>. It was a few minutes drive to the Great Geysir, and offered me the best hostel experience I could remember. I paid for a single, and out of my bedroom window were horses and mountains (the hostel did horseriding trips on the side.) The sheets were clean, beds were comfy, hosts were nice, and the interior felt sort of vintage - I was given a big silver vintage key to lock and unlock my bedroom door. They also put tons of towels in the bathrooms, which was a bonus for me who never felt like having enough towels to use.</p><p>During the second night in Reykjavik, I had my first ever “pod” experience. For some reason I felt an odd sense of security when trapped inside a small but comfy space, like I hadn’t really felt safe before. I also didn’t expect my own TV inside this tiny pod. However, the shared bathroom was no comparison to Geysir Hestar. It was small and wet and… smelled like effing lamb!</p><h3 id="Places-to-Go"><a href="#Places-to-Go" class="headerlink" title="Places to Go"></a>Places to Go</h3><h5 id="Silfra-Snorkeling-★★★★"><a href="#Silfra-Snorkeling-★★★★" class="headerlink" title="Silfra Snorkeling ★★★★"></a>Silfra Snorkeling ★★★★</h5><p><em>“Silfra is a rift formed in the divergent tectonic <strong>boundary between the North American and Eurasian plates</strong> and is located in the Þingvallavatn Lake in the Þingvellir National Park in Iceland.” –Wikipedia</em></p><p>I picked this tour for my general interst in geological landmarks, but really didn’t expect to experience anything else other than seeing a big boring crack underwater. It turned out quite the otherwise - even dressing and undressing the drysuit was some refreshing experience, not to say that the big crack was blue, beautiful and mysterious.</p><p>The tour was operated by <a href="https://adventurevikings.is/tours/snorkeling/" target="_blank" rel="noopener">Adventure Vikings</a> and started at 12pm. They provided drysuits that could be worn outside of your jeans and shirts to keep you and your own clothes warm and dry, but it took about half an hour and the help of the two guides to fully dress them. Look at me in my drysuit and you’ll get the picture…</p><p><img src="/images/iceland-drysuit.jpg" alt="Drysuit"></p><p>After the whole team got dressed, we walked to the starting point of the snorkel. The whole tour was divided into groups of 5, and being in the last group, I had to wait for another more than half an hour to actually start snorkeling.</p><p>Not sure whether it was about the gears or about the water or just about myself… but the snorkeling gears was not working well for me, because water kept running into my mouth. Changing into another set of gears didn’t work. I could have sworn I snorkelled countless times in Australia and Ecuador and never had this problem. The guide of my team was super nice, though - grabbed my wrist and took me places during the entire snorkel.</p><p>The actual time that each person on the tour spent underwater was less than 30 minutes😂 Given that, along with that I was fighting with my gears, I didn’t enjoy the experience as people probably should. Still, I would say the tour was entirely worth the money… Everything underwater seemed glowing in the diamond blue, and I was almost convinced that if I had dived deeper, I would see the palace the Little Mermaid lived in, or at least a box of treasure. It was just stunning.</p><p><img src="/images/silfra.jpg" alt="Silfra"></p><h5 id="Þingvellir-National-Park-★★★"><a href="#Þingvellir-National-Park-★★★" class="headerlink" title="Þingvellir National Park ★★★"></a>Þingvellir National Park ★★★</h5><p>So this is where you see the boundary of the two tectonic plates. The hikes were easy and the paved trails were filled with tourists, including a bunch of Chinese aunties who took pictures with colorful scarves…</p><p>For me, the most I could say about this journey was “well… ok” probably because it was foggy and rainy. I was surprised, afterwards, that I had taken my best shot here…</p><p><img src="/images/iceland02.jpg" alt="Þingvellir National Park"></p><h5 id="The-Great-Geysir-★★★☆"><a href="#The-Great-Geysir-★★★☆" class="headerlink" title="The Great Geysir ★★★☆"></a>The Great Geysir ★★★☆</h5><p>This is where a picture worths a thousand words. I can’t really say much about the experience, since it’s just walking around the geysirs and the steam from geothermal heat. Nevertheless, this is exactly the kind of place where I want photos to be taken, especially when in dusk. For some reasons, the rich and creamy colors reminded me of “Alice in Wonderland”…</p><p><img src="/images/iceland03.jpg" alt="Geysir"></p><p>I would say that this place, actually the whole golden circle, quite resembled Yellow Stone National Park. Anyone loves geology and geothermal phenomenon may enjoy it.</p><h5 id="Gulfoss-★★★"><a href="#Gulfoss-★★★" class="headerlink" title="Gulfoss ★★★"></a>Gulfoss ★★★</h5><p>Gulfoss was only ten minutes away from the Great Geysir, but the sign at the intersection was ambiguous so I took another ten minute detour. To whoever going there - when there’s an intersection, turn right.</p><p>The waterfall itself was quite impressive. It was almost like a minified version of the Niagara Falls, but with much more layers and structure. Like the Niagara, there’s a high chance that you would see a huuuuuuge rainbow there…</p><p><img src="/images/iceland-rainbow.jpg" alt="Gulfoss"></p><h5 id="Secret-Lagoon-★★☆"><a href="#Secret-Lagoon-★★☆" class="headerlink" title="Secret Lagoon ★★☆"></a>Secret Lagoon ★★☆</h5><p>Expecting the “Blue Lagoon” to be a pricey tourist trap but wanting something similar anyways, I checked out the <a href="https://secretlagoon.is/" target="_blank" rel="noopener">Secret Lagoon.</a> The prospect of experiencing geothermal heat first hand was definitely inviting; The thing was that I was looking for more like a spa than a swimming pool, and unfortunately this secret lagoon was just a heated swimming pool. I was hoping to just find somewhere to sit down for an hour with my body soaked in hot running water, and instead I had to move around and around. As someone who never enjoyed swimming, I started feeling tired and bored after about 15 minutes. The scenery was quite nice though, the same color and texture and creaminess of the Geysir.</p><p><img src="/images/secret-lagoon.jpg" alt="Secret Lagoon"></p><p>The best part of this experience was drinking MountainDew inside the pool. (I was more in the mood for a beer, but I had to drive afterwards…) <em>“The hot and the cold are both so intense, put them together it just makes sense!”</em></p><h5 id="Geothermal-Park-★"><a href="#Geothermal-Park-★" class="headerlink" title="Geothermal Park ★"></a>Geothermal Park ★</h5><p>Half an hour drive from the Geysirs and was said to take only an hour, I went here to kill some time before “Inside the Volcano.” Highlights of this place were making your own egg in the hot springs, and eating cakes baked using geothermal heat…</p><p>And that’s really about it. The whole park was smaller than my office, and the guy at the front desk was not helpful at all. I did get the feeling when I ask him questions that he believed I was an idiot for having to ask him. It was true that everything was in the brochure he gave me, but seriously, who would understand the ambiguous wording?</p><h5 id="Inside-the-Volcano-★★★"><a href="#Inside-the-Volcano-★★★" class="headerlink" title="Inside the Volcano ★★★"></a>Inside the Volcano ★★★</h5><p>In June, I booked this hell expensive <a href="https://insidethevolcano.com/" target="_blank" rel="noopener">Inside the Volcano</a> experience because, well, I just liked Volcano. I immensely enjoyed the experience - The drive there was spectacular, getting onto that small cable car and going through the hole in the volcano was exciting, and I hadn’t hiked for a long time. Whether it was worth $350, though, was another question.</p><p>We met up at the meeting point, attended the safety lecture and walked about half an hour to the base camp. There we were divided into four groups, and each group would take turns to spend 30 minutes down in the volcano, while the others waited at the base camp. After your turn, you would return to the base camp to wait for groups going after you and… have lamp soup. Ugh.</p><p>So the inside of a volcano looks something like… this.</p><p><img src="/images/inside-the-volcano.JPG" alt="Inside the Volcano"></p><p>(The rectangular light was a cable car; I came in using that.)</p><p>It was said that this crater was big enough to hold the Statue of Liberty, and once I got to the bottom and looked up, I was slightly struck by how deep in the hole I was. However, same as touring the Statue of Liberty, there really wasn’t that much to see other than acknowledging to myself that “ok I’ve been here.” Now what? The volcanic rocks didn’t really look different from the inside than from the outside.</p><p>The best part of this experience was talking to our tour guide and learning all about volcanoes in Iceland. So I learnt that there are two types of volcanoes, one formed by explicit eruptions and the other formed by eruptions underneath a glacier (so it never explicitly erupted.) The volcanoes that explicitly erupted may have a big crater inside it, given that the lava is thrown out by the eruption. The other kind of volcanos does not have a crater, since during its eruption, the lava would cool down immediately upon meeting the thick ice above. Only after eras would the glacier melt, revealing the volcano underneath. I had never really imagined that volcanoes and glaciers could co-exist; the nature is so miraculous that I am always caught in suprises like this, and this definitely won’t be the last one.</p><h5 id="Snaefellsnes-Peninsula-★★★★☆"><a href="#Snaefellsnes-Peninsula-★★★★☆" class="headerlink" title="Snæfellsnes Peninsula ★★★★☆"></a>Snæfellsnes Peninsula ★★★★☆</h5><p>The primary reason why I chose to go here was only because I could do a one-day trip to and from Reykjavik, and that I had seen wonderful pictures of this place. Now I’m actually regretting making it a one-day trip. I should have spent the whole day there, not just half a day and spent the other half on the road, so I could have gone on some actual hikes.</p><p>The volcano of Snæfellsjökull could be seen from a great distance. One hour drive from Reykjavik and I already got a full blast of it, and it took another two hours driving towards it for me to get to the visitor center. It took me quite a while to find the visitor center because the cellular network reception was awful on the peninsula. I had to drive out of the National Park to a nearby village, search for “Gestastofa Visitor Center,” and go back in again.</p><p>Given the time constraint, the best I could do was to drive to one place, get out of the car, walk a few minutes to take pictures, and get back into the car for the next. Still, the view took me by surprise. I knew it would be breathtaking anyways, but I was expecting some red and black rock underneath the snowy top, and it turned out colorful, rich and creamy. Pink and yellow flowers and bright green grass expanded beneath the mountain, livestocks wandered lazily on the grass, and occasionally flocks of puffins flew past me. It was incredible that this looked exactly the same as Tibet in my imagination. I felt totally in heaven.</p><p><img src="/images/snæfellsnes.jpg" alt="Snæfellsnes"></p><p>At 7:30pm, I arrived at “Kirkjufell” where a scene from Game of Thrones had taken place, and made the iconic photo of Snæfellsnes Peninsula for its perfect composition. I was hoping to have my tripod with me - capturing the waterfall with slow shutter speed was so hard without it.</p><p><img src="/images/iceland01.jpg" alt="Kirkjufell"></p><h3 id="Budget"><a href="#Budget" class="headerlink" title="Budget"></a>Budget</h3><p>I exchanged $50 cash for about 7,000 Icelandic Kronas at the bank at the airport, and probably spent around 1,000 at the end of the trip, mainly for postcards. I actually got the feeling that credit cards were more widely accepted in Iceland than in the States…</p><p>Regardless of cash usage, this was no doubt the most expensive trip I had ever taken in terms of cost per day. Rough estimate in US dollars,</p><ul><li>Flight $930</li><li>Accomodation $150</li><li>Dining $60</li><li>Car rental $230</li><li>Gas $90</li><li>Silfra Snorkeling $135</li><li>Inside the Volcano: $350</li><li>Secret Lagoon: $25</li></ul><p>At this stage of my life, spending $2,000 in three days is kinda scary. I know it’s worth it, but I hope it doesn’t loosen my budget control for future trips😂</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      As narcisisstic as it might sound, I decide to start travel-blogging in English because I think the stories are so engaging and informative that whoever couldn’t read it misses out a lot😂 Also it’d be a great chance to improve my English writing skills. I have never really given up on my childhood 
    
    </summary>
    
      <category term="PriorityQueue" scheme="http://orzzai.github.io/categories/PriorityQueue/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>崽儿流浪记 之 在Utah和Arizona的边缘试探</title>
    <link href="http://orzzai.github.io/2019/06/04/utaz-may2019/"/>
    <id>http://orzzai.github.io/2019/06/04/utaz-may2019/</id>
    <published>2019-06-05T02:17:54.000Z</published>
    <updated>2019-06-05T02:54:22.496Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今年一月份就决定Memorial day来Zion打卡一下传说中的Narrows，也想顺便试下看能不能抽中The Wave的抽签，于是早早买了去Vegas的机票（因为便宜）定了行程，四月底找齐驴友定好酒店，然后5.25就出发了。行程如下——</p><ul><li>5/25 - 太平洋时间9:30pm在Vegas降落，出机舱提车又绕去机场附近的in-n-out吃了顿饭，大概11点多从Vegas出发，山地时间夜里3点左右到Kanab, UT的酒店——Canyon Boutique Hotel（强烈推荐，下面会专门讲）然后几天一直住在这，没换过酒店。</li><li>5/26 - Wave抽签没中，去Page, AZ玩了羚羊谷马蹄湾鲍威尔湖，都是风光摄影胜地啊。</li><li>5/27 - Wave再次没抽中，而且Bryce在下雪Zion的一大堆线路（包括narrows)都没开，于是开车两小时到Escalante的<a href="https://www.alltrails.com/trail/us/utah/zebra-and-tunnel-slots" target="_blank" rel="noopener">Zebra Slot</a>徒步，回程路上去Bryce的Sunrise Pt看了一眼日落。</li><li>5/28 - Zion来回，打卡了Watchman Trail和<a href="https://www.earthtrekkers.com/hiking-angels-landing-zion-survival-guide/" target="_blank" rel="noopener">Angel’s Landing</a>.</li><li>5/29 - 山地时间9:00am从Kanab出发，太平洋时间11:30pm到LAS上飞机。</li></ul><p><img src="/images/utah2019-map.png" alt="Map"></p><h3 id="衣食"><a href="#衣食" class="headerlink" title="衣食"></a>衣食</h3><p>虽说每天的目的地从Kanab出发都只有一个半小时左右，但是天气却差非常多！</p><ul><li>Vegas炎炎夏日，最高温高达<strong>30摄氏度</strong>……</li><li>Page虽然距离上离Vegas最远，但是气温气候都差不多</li><li>Kanab和Zion都算正常，10度左右的秋天气温</li><li>Bryce就非常牛逼了，最低温零下，我们去的时候还在下雪❄️……</li></ul><p>于是我的行头大概是，穿着一套夏装上的飞机，然后带了两套夏装两套秋装。长袖衬衣加上我的毛背心和冲锋衣，零度左右只要一直在运动，勉强还hold得住……</p><h3 id="住"><a href="#住" class="headerlink" title="住"></a>住</h3><p>其实我算是临时才决定住在Kanab的，现在发现这个决策真是不要太正确。除了每天早上可以来抽Wave的签以外，它算是在周围一大片好玩的国家公园的中心——</p><ul><li>离Grand Canyon ~1.5h</li><li>离Bryce NP &lt;1.5h</li><li>离Page &lt;1.5h</li><li>离Zion 1h</li></ul><p>可以连续好几天不用换酒店不说，关键是行程可以做的特别灵活。原定的地方如果下雨下雪什么的，分分钟可以上B计划，不仅时间不会被浪费，还很有种不定行程(?)说走就走兴奋感！</p><p>酒店这次住的是Canyon Boutique Hotel的Penthouse Suite，房型非常适合我们这种又有情侣又有闺蜜又有网友的奇怪组合😂两个卧室，客厅有个沙发床，然后一个半浴室刚好在两个卧室中间于是可以互不打扰。价格每晚含税不到400刀（摊到每个人就才不到100……）还包早餐，真是实惠的想哭。房间很干净，沙发床也足够舒服，就是晚上有点冷，需要多和前台要两床被子……</p><h3 id="行"><a href="#行" class="headerlink" title="行"></a>行</h3><p>我不是第一次去这几个地方了，而且有四个月的时间准备行程。然而我是临走当天才意识到——<strong>在两州边界试探，在时间上是会非常混乱的！</strong></p><p>Utah过的是山地时间，然而它南边的Arizona过的是太平洋时间，所以去AZ各种地方计算通勤时间都相当麻烦——比如羚羊谷，我们定的11:40的团，想的是开车过去一个多小时就10点出发呗。我临时才意识到最好等11点再出发，因为路上会多送一个小时。</p><p>更混乱的是，从Kanab去Page走的那条路又基本上和边界平行，所以进入AZ时谷歌地图是不会提示的。到了Page以后，因为Page离边界又太近，所以有些手机并不会自动调整时区（估计手机连的还是Utah的基站……）。我的就没有，导致在5.26那天我基本上随时都在和周围人确认“现在到底是太平洋时间几点”😂</p><p>另一个我没算到的是我们从Vegas到酒店的路上也要调整一次时区，所以之前计划的是9点半降落，10点半左右出机场提车，夜里两点左右到。到了当年我都上飞机了才意识到，事实上我们得当地时间夜里3点才能入住，非常疯狂……（此处给靠谱驴友长途打call！开三个半小时夜车这种事……反正我做不到，佩服到想哭）</p><p>如果说有个什么好处的话就是回Vegas坐飞机的路上算是赚回了一个小时。中午一点的飞机，头两天又运动量巨大。本来以为要早上七八点就起床的，当临走前一天我意识到我们其实可以在床上多睡一个小时的时候我真的是，如释重负啊。</p><p>这次租的车是一辆红色的Nissan Sentra，居然还没有牌照。开起来感觉还不错，油门和刹车都非常灵敏，就是车身好像真的很轻，速度一上80就会觉得车好像轻飘飘的。耗油量我觉得还行，差不多800迈的路程耗了不到两箱油。这车自带car play，不过总觉得看car play的导航有点别扭，一旦注意力放在导航上就完全没有余地看路面。我自己也带了车载支架，但是这辆车驾驶座的充电口在右手边的存储箱里，而在控制盘完全没地方充电，我的充电线又不够长，只能作罢。</p><p><img src="/images/sentra.jpg" alt="Nissan Sentra"></p><p>行程安排我觉得总体还不错，够紧凑但又没有很赶时间。虽然每个景区我们都算是掉过坑，不过到最后也没有太影响我们的兴致。唯一美中不足的就是天气真的不够好，不过这也不是我们能控制的了的了。</p><h4 id="Wave抽签"><a href="#Wave抽签" class="headerlink" title="Wave抽签"></a>Wave抽签</h4><p>每天早上8:30～9:00这个区间，都可以去BLM Kanab Visitor Center去争取第二天去The Wave的资格。现场抽的名额总共有10个，我们一行人这一趟连着抽了两次，虽然都没中，但是也可以介绍一下经验了。</p><p>首先，每组人只用派一个人去抽签现场就行，人多了反而因为太挤还不让全都进去。要在9点之前填好报名表交给主持的两位小哥，所以建议最晚在8:55到现场去填表了。</p><p>到了9点，会议室只剩每个组的代表人了，两位主持会先说一下当天有多少人/多少组报名，然后开始点名并给每个人编号（轮到我的时候就是 “Huang from New York!” “Here!” “Number 46!”）</p><p>等每个人听到自己的号后，这俩人就开始讲安全须知，第二天天气预报，然后就是各种类似赛前动员大会的鸡血内容，什么激不激动兴不兴奋啊，大家来了即使没抽到也是人生赢家啊之类的，最搞笑的是还会让一屋子几十个人真的玩一波human wave…</p><p>真正抽签的时候，竟然真的是把四十多个小圆球扔到一个有手摇装置的滚筒里，跟摇六合彩一样摇上好几圈，特别喜感。我们去抽的两天，第一天总共118人，被分成49组。被抽中的头两组都是4人组，最后一组也超过了两个人，需要代表从组里选两个人出来了。第二天是另外一位驴友代表去抽的，听说总共45组，最后选了5对人出来……</p><h4 id="Page-AZ"><a href="#Page-AZ" class="headerlink" title="Page, AZ"></a>Page, AZ</h4><p>这是我第三次去Page了。快到中午了开车过去，从中午到傍晚总共玩了四个地方：羚羊谷X，Glen Canyon Dam Overlook, 鲍威尔湖和马蹄湾。理论上Page这几个地方的玩法都是坐车到各种观景台拍拍拍模式，因为大中午的自然光遇到峡谷地貌会有种神奇而无法描述的灯光效果，所以这里对于风光摄影狗来说绝对是天堂，不过对于其他人来说也就那么回事了。</p><p><strong>羚羊谷X：</strong>定的中午11:40的团，比上下羚羊谷要更宽敞，人也更少。不过从摄影的角度来说，线条和打光确实没有上下羚羊谷要精致。尤其是抛沙子那波操作，在上下羚羊谷导游都会给游客解释清楚，到了这儿就变得……匪夷所思……没按快门呢先被扬起来的沙子迷了一眼睛😂</p><p><strong>格伦峡谷大坝：</strong>是个观景点吧，意外的很好看，除了河水没有弯成马桶圈形状以外，颜色和结构都和马蹄湾非常像，甚至水色还更碧绿更好看。唯一让人觉得有点无语的是我又在这儿碰到了穿廉价汉服拍照的女生……简直</p><p><strong>鲍威尔湖：</strong>其实是个人工水库，但是倒映着红色的丹霞地貌就特别美，所以也是个热门拍照点了。16年春天想玩鲍威尔湖结果一直没找到位置，这次倒是找到地方了，结果悲催的发现这个地方是必须提前攻略，不方便说走就走。基本上想去玩的话，地点应该定位到<em>“Wahweap Marina”</em>。<br>到了Wahweap港口以后可以定boat tour，不过临时能给的选择很有限。也可以提前在Page整个城市找找有没有鲍威尔湖的kayak tour，一般大概70～80刀，但是一定要提早订，当天下午肯定是订不到的了。最后我们一群人就很无聊地在港口附近走走拍拍，风景倒是真的不错，不过除了看风景也确实没什么别的活动了。</p><p>这里来点干货——<a href="https://www.lakepowell.com/things-to-do/boat-tours/" target="_blank" rel="noopener">Click me for boat tours at Wahweap Marina!</a></p><p><img src="/images/lake-powell.jpg" alt="Lake Powell"></p><p><strong>马蹄湾：</strong>之前去了两次都错过了日出，所以这次想去看日落来着，结果可能因为所有人都是这么想的……停车场意外的难进。我们在马蹄湾入口那条路堵了半个小时的车，终于进停车场以后发现天气状况也不够理想。夕阳是看不到了，同时风实在太大，一旦迎着风，就会被一大片粗粒的红沙子打的皮肤生疼。我们不敢睁眼睛也不敢睁嘴，生怕漏一个缝，就会有一大片沙粒倒进来。</p><p>这晚的云彩发自真心太惊艳了！马蹄湾基本都没拍好，但是感觉这一趟拍云彩倒是出了大片，果然柳暗花明又一村，只要擦亮眼睛，哪里都能看到风景啊。</p><p><img src="/images/horseshoe.jpg" alt="Horseshoe Bend Clouds"></p><h4 id="Zebra-Slot-Canyon"><a href="#Zebra-Slot-Canyon" class="headerlink" title="Zebra Slot Canyon"></a>Zebra Slot Canyon</h4><p>意外发现的一条人少（我们去程一个人都没见到），风景非常好，且有很多探索可能步道。从Kanab开过去两个半小时，不算很近但也还可以接受。</p><p>入口不难找，直接在谷歌地图上搜索”Zebra Slot Canyon Trailhead”，入口对面就是个大停车场。只是来这个trailhead要从12号公路转到一条叫Hole in the Rock Rd的小泥路，总共要开5英里，尤其是下雨天非常难开，轮子要不然就打滑要不然就左右乱撞。那会儿我真的很后悔自己没有租四驱车或者SUV，再次给驴友大神脱帽打call</p><p>一路上风景都是还蛮典型的犹他州红色丹霞地貌，每当转过一个转角都会有种豁然开朗的大气感。比较有意思的是两旁的红墙上经常动不动冒出来个洞，我们也不知道是怎么形成的。不过我们去了其中一两个洞口探险来着，其中一个里面好像住了老鼠……</p><p>一路上有些地方需要蹚深到脚踝的水。第一次过河的时候大家基本上都把鞋脱了过的河，然后坐在河岸花了好长时间擦脚。好不容易擦完脚穿上鞋袜，发现后面的路还要过河（其实是我们走错了）这下我才发现对我们四个人的脑洞有了充分的了解——我们其中两位同学带了几个垃圾袋上路，到河边的时候还剩6个。我开玩笑提出“大家可以钻到垃圾袋里跳过河去”，没想到另外三个人竟然觉得这个主意不错。这时其中一个户外大神提出可以找一个人用两个垃圾袋（每条腿各一个），另外三个人再轮流用剩下两个袋子，由第一个人两岸来回送……我从小学奥数，做过太多“过河问题”，第一次真的见证这种问题实际发生了，在岸上笑的快死了。</p><p><img src="/images/zebra-slot.JPG" alt="Zebra Slot Canyon"></p><p>如果说这条步道有什么不好的，就是路比较难认，对于我们这些直觉不灵敏的新手来讲有些不友好。本来应该是个全长6英里的环形路线，中间有一个小分支可以去Zebra Slot Canyon内部的。然而我们去的那天下雨，在入口碰到出来的人和我们说可能里面会有淹到胸口的水。加上BLM管理的步道本身标记就做的不太好，我们走到后来有点迷路。后来虽然也知道自己回到正确的路上了，但是为了避免之后再走错导致天黑出不去，或者碰到水位太高的地方，我们最终走到3 miles多，上了一个小山包的山顶，然后就直接原路返回了。这里感谢户外大神的强势carry，要不然我自己真的完全不认路啊！</p><h4 id="Bryce-Canyon-National-Park-–-Sunrise-Point"><a href="#Bryce-Canyon-National-Park-–-Sunrise-Point" class="headerlink" title="Bryce Canyon National Park – Sunrise Point"></a>Bryce Canyon National Park – Sunrise Point</h4><p>很可惜，Bryce最有名的步道Navajo loop trail关门了，所以风景最好的Sunset Point也就没有了去的必要。但是Sunrise Point的Queens Garden Trail还开着，于是我们从Zebra Slot Canyon出来便直奔Sunrise Point了。很爽的一点是可能因为纬度高，Bryce日落特别晚，大概当地时间八点半。因此，虽然我们六点半左右才走出Zebra Slot Canyon，而且路上又花了差不多一个半小时，我们依然赶上了看日落最佳时间。</p><p>更让我惊喜的是老天爷竟然赏我白日梦成真一次。白天我们去Zebra Slot路过Bryce的时候大雪纷飞，能见度可能可能只有几十米。我那时候说，最好到了下午，雪还没化，天又晴了，于是可以看黄昏雪景……</p><p>我真的没想到，竟然被我说中了。我们开进Bryce甚至拐弯进入Sunrise Point停车场的时候大雪还没停，结果下了车往观景台走的时候眼睁睁的看着天就这么放晴了，于是拍出了这几天最棒的片子。</p><p>只是因为雪刚停，天依然还是很冷很冷很冷。我本来是想好好在步道上走上它一个小时的，结果大家都hold不住这个天气，于是就赶快爬回车上取暖了。</p><p><img src="/images/bryce.jpg" alt="Bryce Canyon"></p><h4 id="Zion-National-Park-–-Angel’s-Landing"><a href="#Zion-National-Park-–-Angel’s-Landing" class="headerlink" title="Zion National Park – Angel’s Landing"></a>Zion National Park – Angel’s Landing</h4><p>冲着Narrows来的，结果因为化雪Narrows封路了——于是Zion算是成了这一趟我最失望的景区😂</p><p>首先，我们进大门的时候大概花了半个小时排队。<br><img src="/images/zion-entrance.jpg" alt="Zion Entrance"></p><p>到了停车场，绕了两大圈大概20分钟，都没找到停车位，只好出去到Springdale镇上找。离Springdale出口比较近的几个停车场也都没有车位了，正当我们还在某个停车场里绕圈的时候……马路对面那家Subway的大叔喊住了我们，收了我们15刀，让我们在他家停车场的1-hour parking停一整天😂看到这种骚操作，几个小伙伴们纷纷表示，感觉怎么好像国内的景点！我回想了一下，Zion和华山确实非常相像，都是很白很陡峭，都以“险”著称，甚至Angel’s Landing和长空栈道也可以对应的上……（上次去华山没走长空栈道还是觉得有点可惜，捂脸）</p><p>在Zion的门口的户外装备店等小伙伴们上厕所/买东西的时候，我问了一下店员里面的情况，得知——基本上比较好玩的步道，narrows, kayenta trail, upper emerald trail, observation point什么的，全都关了。唯一一个难度在线还没关的路线就是Angel’s landing，但是由于这条线路里面有很多个点一次是只能过一个人，而近期又是公众假期其他线路又关的差不多了，于是这条道可能要排队一个小时以上……</p><p>于是我们先去走了剩下的路线里面据说难度最高的<a href="https://www.alltrails.com/trail/us/utah/the-watchman-trail" target="_blank" rel="noopener">Watchman Trail</a>，就在游客中心附近。两个小时走完全程，人很多，难度……嗯，比莲花山还是更难爬的，可能更接近笔架山，纯靠体力，完全不用动脑。很明显，没有一个人觉得够给力的。</p><p>从Watchman Trail下来以后回游客中心喝水上厕所，我决定再问一下专家们有没有线路可以走。排了几分钟队，终于站到了一个萌萌哒小姐姐面前。小姐姐听完了我的需求（有没有比Watchman Trail更烧脑的路可以走啊！？）以后，热情地给我推荐了……Angel’s Landing.</p><p>“现在快下午三点了对吧，人基本上都走了，你刚好赶最后一波，时间正好！快去啊再不去就晚了！”</p><p>我被她热情的安利冲昏了头脑，加上另外三个小伙伴也确实都没去过Angel’s Landing，于是就秒速把他们拉上了Zion的接驳车，朝着Angel’s Landing进发了。过了大概一个多小时，我终于站在了铁链的起点。爬到第一段完全没链子抓的部分我就开始抓狂了——我是谁，我在哪，我为什么在这里——最重要的问题是，我上次是是是怎么爬下来的……</p><p>用屁股大概蹭到中间一段的时候，天上下起了毛毛雨。其中一个小伙伴表示安全起见还是打道回府吧，这万一再往前爬，雨下大了可能就回不来了。看到有小伙伴做了表率，我终于没有了一定要装逼的压力，加上以前也确实打卡过全程了，于是我愉快地跟着打道回府了。往回走的过程中多少有点不甘心，但现在想想觉得自己反正啥也没错过……</p><p>虽说对我而言这一小段算是白爬了，不过也算是证明了前台热情的小姐姐说的是对的——3点钟出发4点多开始爬，虽然不能说人很少，但是确实不算多。所谓“排队一小时”什么的，我是完全没看到的。</p><h3 id="Misc"><a href="#Misc" class="headerlink" title="Misc."></a>Misc.</h3><h4 id=""><a href="#" class="headerlink" title="$$$"></a>$$$</h4><p>算一下这次的花销——</p><p>机票是1月底就买好的，含保险总共才 $250</p><p>然后……Splitwise真心是个好东西，不仅是分账容易了很多，回来以后还能特别直观看明细，比存一堆收据方便多了。</p><p>酒店 $1192.87 / 4 = $298.22 （这是四晚上，每人每晚75）<br>租车 $342.75 / 4 = $85.69<br>羚羊X $63.45<br>零食和水 $35.1 / 4 = $8.8<br>各类停车费 $25 / 4 = $6.25<br>油钱 $111.49 / 4 = $27.87 （我一般加油都会选最贵那个，捂脸）<br>饭钱我们一般各付各的，所以没啥记录，平均一顿 $20左右，不过总共我们只吃了4顿</p><p>也就是除了机票以外总共开销才$400左右，我觉得还算是挺便宜的了！</p><h4 id="👭👬"><a href="#👭👬" class="headerlink" title="👭👬"></a>👭👬</h4><p>这次一起出来玩的几位驴友都超级给力，我可以毫不犹豫地说在我一起玩过的所有旅途里面可以排前三。不仅有户外大神和开夜车大神/风光大神这两位男童鞋的实力carry，还非常有纪念意义——来美国后说了这么多年要和H童鞋一起出来玩，这次终于终于实现了！</p><p>不过什么硬实力啊还有友情加成都不是最重要的，最重要的还是我们这拨人脑洞好像都很大！和脑洞大的人一起玩，往往会感受到意想不到的欢乐！</p><p>当然把驴友们夸上天以后我也是要给自己挽个尊的，能够让大家玩的都这么开心，我自己得力的计划和组织也是功不可没的咳咳</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      今年一月份就决定Memorial day来Zion打卡一下传说中的Narrows，也想顺便试下看能不能抽中The Wave的抽签，于是早早买了去Vegas的机票（因为便宜）定了行程，四月底找齐驴友定好酒店，然后5.25就出发了。行程如下——

 * 5/25 - 太平洋时间9:30pm在Vegas降落，出机舱提车又绕去机场附近的in-n-out吃了顿饭，大概11点多从Vegas出发，山地时间夜里3点左右到Kanab, UT的酒店——Canyon Boutique Hotel（强烈推荐，下面会专门讲）然后几天一直住在这，没换过酒店。
 * 5/26 - Wave抽签没中，去Page, AZ玩了羚
    
    </summary>
    
      <category term="PriorityQueue" scheme="http://orzzai.github.io/categories/PriorityQueue/"/>
    
    
      <category term="travel" scheme="http://orzzai.github.io/tags/travel/"/>
    
      <category term="landscape" scheme="http://orzzai.github.io/tags/landscape/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Anxiety Management 101 - L1b Extension</title>
    <link href="http://orzzai.github.io/2019/06/03/l1b-2019/"/>
    <id>http://orzzai.github.io/2019/06/03/l1b-2019/</id>
    <published>2019-06-03T07:29:04.000Z</published>
    <updated>2019-06-03T07:37:48.027Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>终于终于终于和USCIS的角力告一段落了，加上抽中了H1b，现在的感觉是终于不用卖身为奴看金主脸色过日子了。不过这几个月等L1b extension的日子过的是相当痛苦，写篇文章纪念一下。</p><h3 id="开始申请阶段"><a href="#开始申请阶段" class="headerlink" title="开始申请阶段"></a>开始申请阶段</h3><h4 id="2018-11-19"><a href="#2018-11-19" class="headerlink" title="2018.11.19"></a>2018.11.19</h4><p>“我婚礼定好日期了！！明年3月10”——某青</p><p>于是早早在伴娘团预定了席位的我和H童鞋马上就买了机票回国了。我因为知道回国还要办签证，于是给自己留了三周在国内，买了2.22-3.14的往返机票，刚好我有另一波朋友3.7-3.17在纽约，我还可以赶回来和她们一起玩。</p><h4 id="2018-11-感恩节后"><a href="#2018-11-感恩节后" class="headerlink" title="2018.11 感恩节后"></a>2018.11 感恩节后</h4><p>很久之前律师跟我说公司还在跟移民局续blanket L1 extension，我感恩节回公司以后就发邮件问了问情况。</p><p>一天后收到回信——“Blanket没音儿了，你赶快办个individual petition吧。”</p><p>这两个有什么区别呢？Blanket petition是公司一办办一堆，一旦办下来了，我就不用给移民局交材料了。</p><p>Individual则不同，律师和HR要根据每个人的情况准备材料，然后送到移民局审批……也就是说，如果移民局审批速度不够快的话，我不一定赶得上2.22的飞机。事实证明最后确实没赶上。</p><h4 id="2018-12"><a href="#2018-12" class="headerlink" title="2018.12"></a>2018.12</h4><p>月初，律师最后问了我一次我当时的年薪和公司地址，我也给她了。后来不知道在忙什么，整个月都没有和她再联系。现在想来挺后悔的，那会儿我怎么就忘了多催催她呢。</p><h4 id="2019-1月初"><a href="#2019-1月初" class="headerlink" title="2019.1月初"></a>2019.1月初</h4><p><strong>1月2日。</strong>新年一过完，我就给律所发了邮件问进度，结果……材料竟然还没寄出去。“你老板昨儿刚在你材料上签好名，现在在公司HR那儿，等他们也签好名了再给我，我再整合好寄给移民局。”</p><p>我一看时间赶不及了，赶快给她说我要上premium processing，并且麻溜儿从波多黎各寄了张支票去费城的律所。</p><p>一周后律师收到支票，发现……我在支票上没写日期😂</p><p>我去年买了个表……</p><p>于是我紧急联系菜师傅，叫他从Virginia给我往费城寄了一张支票。</p><p>两天后律师收到支票。<strong>1月11日，</strong>律师终于整理好我全部资料，寄到了德州的移民局。</p><h3 id="RFE大作文阶段"><a href="#RFE大作文阶段" class="headerlink" title="RFE大作文阶段"></a>RFE大作文阶段</h3><h4 id="2019-1-25"><a href="#2019-1-25" class="headerlink" title="2019.1.25"></a>2019.1.25</h4><p>在移民局收到我资料的第11天，我被RFE了。</p><p>知道这件事的当时我整个人懵了，基本上陷入一种完全不知道干什么的麻木状态。可能过了有半个小时吧，我终于把情绪收拾清楚，然后给自己列了个需要做的事情的清单——</p><ol><li>给律师发邮件，让她给我一个大概可能的时间表</li><li>微信之前同样被RFE的同事，问问他之前用了多久（他很快就回我了，说至少一个月。我……）</li><li>微信我老板，让他有个心理准备（老板：哦，好吧，以前没处理过这个）</li><li>微信某青，跟她说我多半要缺席了……（这应该是我最怕的一步）</li><li>把H同学约出来买个醉</li></ol><p>那晚上在喝了四五杯忘了什么酒，然后和H大半夜进了地铁站还在发疯以后，我的情绪竟然欢乐了起来，并且维持了整个周末。当我决定为自己的情绪调节能力点个赞的时候，我并没有想到，这只是噩梦的开始……</p><h4 id="2019-2"><a href="#2019-2" class="headerlink" title="2019.2"></a>2019.2</h4><p><strong>1月28日。</strong>律所给我发了个邮件，大概让我提供我工作中用到的各种材料。总共分八大类，每大类里面有分四五个小类，每一类我都得提供至少两份材料还有对材料的语言描述。看到这个东西我感觉特别头大，感觉就和上学时候要写paper一样，看到就头痛，只想努力往死线拖拖拖。但我也知道在这件事上只能靠我自己自觉，毕竟我参不参加婚礼和我的老板和律师一点关系都没有，真的去不了的话整个公司也就只有我一个人会伤心。</p><p>硬着头皮花了半天把材料都整理出来发了过去，结果老板跟我说“你这些training materials的深度不够啊，你需要证明我公司再从外面招人，招不到一个你这样的。”于是我一咬牙，花了一两个小时，直接把整个公司的文档库打了个包下载下来，当自己的training materials用了。</p><p><strong>1月30日，</strong>我们终于把这一大堆资料发给了律师。然后律师回复我们，想问我们要产品源代码，还有和客户的合同之类的。</p><p>于是我老板和公司HR又为这事儿折腾了一周，当然这个过程中我是没办法掺和的，只能着急的干等。一周后的<strong>2月6号</strong>，我公司这边终于把相关信息整理好提供给了律所。</p><p><strong>2月8日。</strong>律师又发邮件来了，问我要我在纽约的组和北京的组所有组员的……job description和简历？不是，我哪里能搞到所有人的简历啊……？纽约的组还好说（只有8个人）我在北京那个组60多个人呢，而且我那会儿的顶头上司老早就离职了好嘛……</p><p>关键是律师的邮件里还写的不清不楚的，有个地方还写错了，搞得我和我老板都以为只用提供纽约的组员信息就行。</p><p><strong>2月12日</strong>。律所又跑来问我要我在美国和国内的工资条和近三年的税单（之前为什么没来找我要啊！？）同时律所也把起草好的RFE response letter发给了我和我老板，让我们查漏补缺，里面空出来了不少地方让我们填，我们大概花了两三天也都补好了。</p><p><strong>2月22日</strong>。</p><p>还有！跟我们说，我在国内的组的组员信息也要我提供一份……</p><p>应该说这些任务都不算很难，但是折腾了一个月的我，到了这个节骨眼儿上，已经完全无法忍受接着写这个RFE大作文的过程了。每次看到律师找我要不管什么东西，我都觉得，头痛，头痛，真的好头痛……感觉和上学的时候熬夜做一个完全不会做的作业真的一模一样。</p><p>都到了这个时候，我是彻底不可能如期回国了。于是我和律师确认了一下，发现只要公司愿意放人，我也可以在petition被批准之前回国，然后在国内等着petition被批准再去签证。知道这个消息的我算是终于看到了一线希望，觉得我终于可以回去参加婚礼了，于是把机票改到了3.8日到4月底（之前提到过还有一帮小伙伴3.7-3.17来纽约，最后只有3.7晚上见到了两个）。那会儿我并没有想到，之后的两个月，我真的一直在担心会不会丢饭碗……</p><p>也就是这段时间，我心情的起伏特别严重，感觉情绪的波动已经完全超出了自己能够控制的范围。基本上，只要收到律所发邮件给我要东西，我就会有想哭想喝醉的冲动；但只要我把什么东西给律所寄了回去，我就会有种，终于……如释重负的轻松感，就想找个地方暴饮暴食。</p><p><strong>2月26日</strong></p><p>终于把北京组员的名单和学历也都写好上交了（北京这么多人我其实真的不知道谁是什么学历的，一个个查linkedin之类的真的好累啊……）这时候律师又一球打回来——你们写的job description每个人只有一句话啊，太简单了，能不能给个详细点的？</p><p>我这会儿都已经疯了——这特么什么时候才算完啊！好在老板是经验丰富的老司机，直接给了我个公司HR的人名，让我找这个人要一份招聘广告，截取了里面的job description就可以发给律师了。</p><p>结果公司招聘部门的人也都不是好打发的。老板让我找的那个人大半天没理我，下午跟我说“你去找另一个人”。我找的“另一个人”又跑来问我“你要这个干什么？发给移民局？那你叫律师来找我。”</p><p>总之这事儿又绕了好几圈，我们在<strong>2月28日</strong>才把job description整理出来发了过去。</p><h4 id="2019-3月初"><a href="#2019-3月初" class="headerlink" title="2019.3月初"></a>2019.3月初</h4><p><strong>3月1日，</strong>最终的RFE回复信终于准备完成。由我在纽约的老板 和 在北京的老板的老板（之前提到过我顶头上司离职了所以让他的老板代劳了）都签过名以后，再发给公司HR部门，HR将这些内容在公司信纸上打印出来后，还要将打印件寄给费城的律所。折腾来折腾去，终于，在<strong>3月8日</strong>，我的RFE response和我本人一起从美国东岸出发，它去德州我回国。</p><h3 id="签证阶段"><a href="#签证阶段" class="headerlink" title="签证阶段"></a>签证阶段</h3><h4 id="2019-3-20"><a href="#2019-3-20" class="headerlink" title="2019.3.20"></a>2019.3.20</h4><p>我的petition终于被批准了！联系好一个3月底从纽约回国的同事帮我把I-797和I-129S带回来以后，我定了4.4在广州领事馆的面签。</p><h4 id="2019-4-3"><a href="#2019-4-3" class="headerlink" title="2019.4.3"></a>2019.4.3</h4><p>没想到啊没想到，第八次签美国签证的我，竟然在阴沟里翻船了——</p><p>是的，签证预约系统里还留着我2017年填进去的DS160号吗，而我并没有把它改成最新的。于是就在这天，我收到领事馆的邮件，叫我4月4号不用去了，等着重新约吧……</p><p>这一天过的非常长。我可以接受自己蠢自己粗心，但我非常非常害怕要和我老板报备这件事情……要知道petition没批准就跑回国这么大胆的事直接先斩后奏，如果真的丢了饭碗的话我一点都不奇怪。</p><h4 id="2019-4-18"><a href="#2019-4-18" class="headerlink" title="2019.4.18"></a>2019.4.18</h4><p>重新预约的签证是这一天，于是下午去广州面签了。过程还是有些bug，比如说我带过去的照片被领事馆说不合格，让我现场重新拍。还有就是面签完以后让我交$120的签证费，可我并不知道要交这笔钱，只好离开领馆找我妈要了钱，再跑回领馆来拿代表“签证通过”的黄条。不过不管怎么说，至少面签到最后是通过了的。</p><p>我以为这就快结束了，结果这个尾巴拖的比我想象中的长……</p><h4 id="2019-4-29"><a href="#2019-4-29" class="headerlink" title="2019.4.29"></a>2019.4.29</h4><p>签证状态在经过10天的administrative processing以后终于变成了issued. 两天后收到护照，签证有效期给到了2020年年底。</p><p>这10天以来我天天刷一亩三分地，还发现不少“面签通过结果最后被check“的例子的，每看到一个这样的例子我的心里就往下坠一下……</p><p>这个时候我已经花了$250把我回程机票改到了<strong>5月6号。</strong>万幸万幸，如果再晚几天出签的话，我又要再花这么多钱改机票，这不就变成无底洞了么……</p><h3 id="后续"><a href="#后续" class="headerlink" title="后续"></a>后续</h3><p><strong>2019.5.6。</strong>在飞机上看了16小时《逃避可耻但有用》后，我终于成功到达了美国。下了飞机直接被人拉到入境队伍最前面，于是连队都没排。</p><p>然而入境官员填我I-94的时候竟然把我身份写成了L1-A（好像我们公司另外几个和我同期办L1b的都经历过这个）……于是我两天后又专门跑了一趟JFK机场的Deferred Inspection Office改了一次I-94😂</p><p>Anyways，也算过了一把高管的瘾？</p><h3 id="总结"><a href="#总结" class="headerlink" title="总结"></a>总结</h3><p>这个5月过有多忙碌而充实，这之前的几个月就过得有多焦虑而空虚。</p><p>我无心学习无心工作，甚至无心好好玩耍。每天除了弹钢琴解压以外，我觉得我基本上就是在慌乱无措——找到办法——等待其他人的配合——在等待期间感到无比焦虑的恶性循环当中度过度过。</p><p>一开始，觉得有一个很有效的方法就是好好分解自己的焦虑——当您能想通自己为什么焦虑的时候，你慢慢也就不焦虑了。</p><p>到后来觉得这个方法不完全游泳——我知道我焦虑是因为自己不能控制的未知……可是我再努力摆正心态，我还是不能控制这个未知啊！而且只是摆正心态又能怎么样？根本问题不解决，心态再好也只能治标不治本啊。</p><p>所以说，这个问题依然是无解的吧。</p><p>无所谓啦。至少这一切都已经过去了。在我遇到下一次必须和USCIS斗智斗力的情况时，先好好珍惜我这一年想去哪就能去哪的自由吧。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      终于终于终于和USCIS的角力告一段落了，加上抽中了H1b，现在的感觉是终于不用卖身为奴看金主脸色过日子了。不过这几个月等L1b extension的日子过的是相当痛苦，写篇文章纪念一下。

开始申请阶段
2018.11.19
“我婚礼定好日期了！！明年3月10”——某青

于是早早在伴娘团预定了席位的我和H童鞋马上就买了机票回国了。我因为知道回国还要办签证，于是给自己留了三周在国内，买了2.22-3.14的往返机票，刚好我有另一波朋友3.7-3.17在纽约，我还可以赶回来和她们一起玩。

2018.11 感恩节后
很久之前律师跟我说公司还在跟移民局续blanket L1 extension，
    
    </summary>
    
      <category term="PriorityQueue" scheme="http://orzzai.github.io/categories/PriorityQueue/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>逃避可耻，玩物丧志</title>
    <link href="http://orzzai.github.io/2019/05/17/gakki/"/>
    <id>http://orzzai.github.io/2019/05/17/gakki/</id>
    <published>2019-05-17T04:56:39.000Z</published>
    <updated>2019-05-18T01:54:12.211Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近看了两部过时两三年了的肥皂剧，都是我很不好意思出去跟人说我在看的那种。一个是回程飞机上看的《逃避可耻却有用》（感谢此剧，我在飞机上16小时没睡觉，下飞机到家刚好半夜12点直接躺床，之后基本没有倒时差）还有一部我现在才看了一半儿多……《延禧攻略》😂</p><p>大概感觉就是——为什么别人都说年轻人看肥皂剧小鹿乱撞，老了就老鹿撞不动了呢？我反而觉得我中学甚至大学的时候看肥皂剧里男主撩妹，都能很理智地觉得“这特么好肉麻好假”，而现在每次看就觉得“对我知道这很假而且如果现实中有人和我这样我只会虎躯一震，但是隔着屏幕看就是被撩的小心肝扑通扑通跳啊啊啊啊”</p><h4 id="逃避可耻却有用"><a href="#逃避可耻却有用" class="headerlink" title="逃避可耻却有用"></a>逃避可耻却有用</h4><p>两年前这剧蛮火的时候，我在菜师傅家看了大结局。典型的恋爱肥皂剧，典型的甜软萌女主配扑克脸男主，还有看上去很花其实认真起来不要命的帅比男二，野心勃勃从各方面来讲都似乎比女主优秀的女二，甚至包括契约婚恋的设定，也都是这类肥皂剧的标配。之所以对这部剧一直感兴趣，是觉得“把家庭当公司经营”这个概念挺有趣的。这次香港直飞纽约16个小时，看到飞机上有这部剧，就抱着“随便看看消磨时间”的心态看了起来。</p><p>万万没想到，这么俗套的剧情和人设，居然给了我一种“好看到脱俗”的感觉。如果让我给我看过的肥皂剧排名的话，我觉得我可以给它排第一……看这部剧全程的感觉像是慢慢吃掉一盘我妈炒的青菜——暖胃。最普通的材料最普通的配方，就是能把我的胃收的服服帖帖。</p><p>这部剧主要是在围绕两个问题展开，1.家庭主妇的价值定位 2.如何直面自卑而不是逃避，说具体点就是如何收服一个母胎单身狗让他乖乖和你谈恋爱。两个问题的展开还是很恰到好处的，不会像其他无脑恋爱剧一样看完就忘，但是也确实不用带脑子看，完全不破坏热恋的幼稚感。</p><p>因为我自己对于做家务深恶痛绝（反而很幸运，男朋友和男室友都比我更爱做家务……），所以对于主妇价值定位这个问题没有太多精神上的共鸣，不过总觉得中国应该是不会出这种话题的电视剧了。然而作为一个社交/交友方面自卑感很重的人，我觉得我真是特别特别能理解里面的男主对每件事的反应，虽然可能没体验过社交障碍的人会觉得很神经病……网上有个评论说这男主多半是阿斯伯格吧？看这男主在工作环境中的表现觉得还挺正常的，不过和女生相处起来真的可以说非常阿斯了！</p><p>而gakki酱演的女主是怎么从契约同居契约拥抱这种最简单的事一条条教起，不管对方多没心眼多难撩都能耐心坚持下去。我只能说换我我肯定就半途而废了……所以说社恐朋友们你们看这个剧只能坐坐白日梦，你们确实需要这种春风化雨的妹子认领，问题是我真心觉得现实中的码农圈，是没有gakki酱的啊。</p><p>不过这剧我最磕的cp必须是风见和百合酱！百合酱简直就是我心目中标准的女人赢啊，事业有成气质优雅生活潇洒，关键是50岁还能被30岁的忠犬追追追！！！而且风见也真的非常会撩的啊，首先和百合酱从一开始就给上帝视觉围观群众一种很来电的感觉，后来在桥上一个侧身壁咚（？）我就hold不住了想开始哇哇叫了。后来一个冲口而出“你把我当外甥可我明明是想要你的啊”，怎么说呢如果放在生活中有人对我这么说，我多半觉得这特么就性骚扰。可是看剧的时候觉得怎么就是那么直接那么黄暴那么动人啊！！！</p><h4 id="延禧攻略"><a href="#延禧攻略" class="headerlink" title="延禧攻略"></a>延禧攻略</h4><p>我是真的不想承认我自己在看这么低级的电视剧，可是我真的不仅在看，而且是刷夜看那种，而且上班有时候也看两眼……</p><p>追剧的动力主要是磕傅璎cp。其实我并不是一直以来都萌这对cp的，而且男女主的长相也都不是我的菜（哦男主有某个角度很好看……就那一个角度，其他简直就完全不能看），但是其中有那么一两段真是把我折服了。第一个就是傻白甜傅恒为了证明自己没有杀害女主姐姐，把身上的匕首递给女主那一段我就，糟糕，是心动的感觉啊！而且女主刺完他之后跑了，再下次见面他就表白了，甜到哭！第二次我被这对cp撩到是因为女主太社会了，这一言不合就宽衣解带准备肉偿人情债的操作，至少在这个剧情设定里真心太牛逼了。可是傻白甜真是太傻白甜了，天天给人洗脑要为了一起为了自由婚恋努力，结果自己一碰到困难，也不好好想别的办法就被忽悠去和别的姑娘洞房花烛了。别说女主这个性格了，就连我这种圣母性格都觉得很有点瞧不起他……不过女主那一段的台词还是蛮走心的，那种瞬间天崩地裂的感觉确实戳到我了。后来的卫龙cp其实萌点更多，但是感觉更像是现代的chick lit（男的有很多dates，女的也算是有个备胎），比起“爱情”这种好像很假大空的玩意儿更注重“投缘”。放到生活中的话，我其实会更萌这一类型的情侣，但是看这种无脑电视剧嘛，我可能就还是喜欢看这种假的毫无廉耻但是就是往我泪点上戳的人和事，就当嗑药了。</p><p>话说这剧我越看越觉得是不是于妈抄的还珠格格啊，基本上傅璎cp完全可以对应永燕，然后富察皇后和璎珞这俩差不多一个小燕子一个紫薇（而且性质差不多，不是姐妹的姐妹）。还有不少网友说为啥皇阿玛和令妃为啥那么喜欢小燕子紫薇，对于小燕子扮小太监之类的骚操作都见怪不怪，是因为他们都是过来人哇～</p><p>这个剧里面虽然剧情越来越扯淡，但有看头的人设也不少（是有看头，不是有说服力）。我最喜欢的大概是纯妃姐姐，首先长相是我的菜（萌就是正义！）然后就是一直保持着一种似笑非笑的“嘿嘿我什么都知道我就是不说”的神秘感，而且她在故事前期给我一种感觉就是，明明真的没有在争宠，但是研究起后宫局势来好像总是特别兴奋，一会儿和皇后娘娘讨论讨论，一会儿和娴妃娘娘讨论讨论……总体怎么说呢，就有一种“我就默默看着你们装逼”的上帝视觉感。可惜了后来女主被纳入后宫后，为了成全主角光环，纯贵妃娘娘智商就开始非常明显地掉线了。当然这也可以理解，她自己成了局内人，自然就不能开上帝视觉了……人设最make sense的我觉得还是娴妃娘娘，顺便给佘诗曼打call，所有演员里面演的最有说服力的！（而且勒死嘉嫔那一幕也是真的看得爽……）从头到尾，包括到最后，她并没有对任何无辜的人下手，不是什么以毁掉别人为乐的心理变态或者推动剧情的工具，也比较符合她从小以来的正规家教。比《还珠格格》里的皇后娘娘那种为了剧情不得不无原则无底线的“坏”，要高级多了。</p><p>写完了，发出来以后我接着去看延禧宫略去了……但愿周末能看完，上班追剧真的不好😂</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      最近看了两部过时两三年了的肥皂剧，都是我很不好意思出去跟人说我在看的那种。一个是回程飞机上看的《逃避可耻却有用》（感谢此剧，我在飞机上16小时没睡觉，下飞机到家刚好半夜12点直接躺床，之后基本没有倒时差）还有一部我现在才看了一半儿多……《延禧攻略》😂

大概感觉就是——为什么别人都说年轻人看肥皂剧小鹿乱撞，老了就老鹿撞不动了呢？我反而觉得我中学甚至大学的时候看肥皂剧里男主撩妹，都能很理智地觉得“这特么好肉麻好假”，而现在每次看就觉得“对我知道这很假而且如果现实中有人和我这样我只会虎躯一震，但是隔着屏幕看就是被撩的小心肝扑通扑通跳啊啊啊啊”

逃避可耻却有用
两年前这剧蛮火的时候，我在菜师傅家
    
    </summary>
    
      <category term="PriorityQueue" scheme="http://orzzai.github.io/categories/PriorityQueue/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>社畜也要放暑假</title>
    <link href="http://orzzai.github.io/2019/04/30/spring-break-2019/"/>
    <id>http://orzzai.github.io/2019/04/30/spring-break-2019/</id>
    <published>2019-04-30T23:31:06.000Z</published>
    <updated>2019-05-11T04:44:05.537Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这一趟回国3.9-5.5，因为签证问题，历时总共两个月。前前后后在深圳呆了4周，加上和家里出去玩了一周。如果没记错的话，我自打大二以来就没和家里人一起呆过那么久了，感觉非常像学生时代放暑假。</p><p>心得体会也和暑假差不多——3月的我：啊啊好好吃！啊啊好好玩！！啊啊好久没见！！！啊啊太美啦拍拍拍！！！！4月的我：啊啊好无聊，啊啊好想纽约，啊啊快让我回去上班……</p><hr><p>3月份是真的很有意义，无敌充实，趁着两周年假做了很多好几年都没机会做的事情。参加发小婚礼这事对于我而言真的是人生第一次了，然后终于赶上一次宁的生日（上次给他过生日还在高二，整整10年前），赶上了元阳的好天气拍了大片，最后还圆了好几年的梦想，终于拍了一次古装照。</p><p>休完两周年假以后去北京上班，感觉基本上存在的朋友都约了个遍。在两周内，前同事+同事就约了五波，活力的基友约了两波，本科约了一波，最难得的居然成功约到一起在大洋路撞车的我头号驴友！除了在我妈朋友家“寄人篱下”感觉很是不爽以外，感觉日子过的还是很欢脱的。</p><p>在北京的第三周，我纽约组里的哥们儿来出差了，给我带来了一个坏消息——我们组的天少要走了。</p><p>天少，全称天才少年，对于我而言算是一个role model一样的存在。听说他要走了，我一下子感觉阵脚被打乱了，好一会儿才消化这件事。这还没完，后来我回了深圳，又有个哥们儿跑来跟我说下个月要离职。我……不知道怎么说，跟了四年的团队怎么一个个的就都走了呢，白茫茫一片大地真干净。</p><p>深圳4.11大暴雨，据说死了不少人。于是我4.12的飞机晚点了四个小时，不过最终还是成功起飞。刚好4.13又参加了一场婚礼……</p><p>回到深圳的生活就……很无聊了。在家的生活就是，每天睡到早上11点多，吃午饭（可能开车出去也可能在家），上班，六点半在家吃晚饭，接着上班，然后玩玩电脑手机睡觉。事实证明在父母身边上班真的还是很不爽的，原因</p><ol><li>非常容易被打扰。我习惯了上班时候有谁想打扰我都是直接从我Slack里弹窗，对于我妈喊我吃水果，或者直接在我背后开房间门就很受不了。事实上不只是上班，我应该就是很不习惯开我房间门不敲，但是每次只是心里觉得膈应，而一下子想不起来为什么会觉得膈应😂</li><li>诱惑太多。晚上我上班呢我妈在客厅看电视剧……</li><li>我总隐隐觉得家里人不太把我上班当回事儿。一定要按时吃饭睡觉也就算了，有时候有同事找我有急事儿我开一下电脑，我妈都会觉得“你这不是下班了么”之类的。不是我为996和资本家辩护，但是我花十分钟给人看一眼线上问题真的不会死……而且作为一个找对工作的人，工作给我带来的快乐和成就感无法忽略，至少目前来讲还是超越了上班给我带来的疲惫感的。</li></ol><p>和家人住在一起也让我觉得有些不适应，可能是因为和我妈相处的时候我还是更习惯迁就她的喜好和生活习惯，毕竟她确实很多方面比我讲究而我很多方面比她将就。而且一定要讲的话，现在我生活在她家而不是我家……</p><ol><li>中午吃饭的选择特别少，一定要离家不太远的商场里面大家都吃过的那几家餐厅，基本上只有粤菜和江南菜。她倒是不介意我新开发餐厅，可是我和她都爱吃的菜系范围真的有点小……</li><li>家里换了个做饭的阿姨，所以在家吃的晚饭没有以前的好吃了</li><li>平时完全没空出门！当然这个得怪我自己懒，可是我不出门上班我就真的一点出门的动力都没有了。</li></ol><p>好在我从现在开始，在家只用上三天班了。阿弥陀佛，这周末终于可以回纽约了，我现在真是无比想念我纽约的朋友们和餐厅酒吧琴房……</p><p>最后，这两个月下来，因为花的是人民币，而且住家里吃家里基本上没花钱，所以钱攒的空前的快，这点还是比较爽的……</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      这一趟回国3.9-5.5，因为签证问题，历时总共两个月。前前后后在深圳呆了4周，加上和家里出去玩了一周。如果没记错的话，我自打大二以来就没和家里人一起呆过那么久了，感觉非常像学生时代放暑假。

心得体会也和暑假差不多——3月的我：啊啊好好吃！啊啊好好玩！！啊啊好久没见！！！啊啊太美啦拍拍拍！！！！4月的我：啊啊好无聊，啊啊好想纽约，啊啊快让我回去上班……




3月份是真的很有意义，无敌充实，趁着两周年假做了很多好几年都没机会做的事情。参加发小婚礼这事对于我而言真的是人生第一次了，然后终于赶上一次宁的生日（上次给他过生日还在高二，整整10年前），赶上了元阳的好天气拍了大片，最后还圆了好几年的
    
    </summary>
    
      <category term="The List" scheme="http://orzzai.github.io/categories/The-List/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>首战托福记</title>
    <link href="http://orzzai.github.io/2019/03/23/10yearchallenge/"/>
    <id>http://orzzai.github.io/2019/03/23/10yearchallenge/</id>
    <published>2019-03-23T06:38:56.000Z</published>
    <updated>2019-05-11T04:44:05.536Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这是一波迟到了两个月的 #10YearChallenge. 昨天是2019年3月22日。十年前的昨天，我在地铁上过了一遍口语然后再华强北吃了个麦当劳早餐后，怀着紧张雀跃的心情，第一次走进了托福考场。</p><p>现在想想，这很可能是我这辈子最难忘的一天。</p><p><img src="/images/toefl.JPG" alt="TOEFL Result"></p><p>成绩单上没有名字只有姓。等我考完出来被考官问到此事，我一开始有些一头雾水不知道怎么回事，直到考官和我暗示这个成绩可能不算数。我出了考试那座楼，就在街上开始大哭——也是我懂事之后绝无仅有的体验了。</p><p>当时的心情还记得很清楚，两个原因让我特别悲伤。一个是，那之前的两个月，我把自己如此往死里嗑还能坚持下来，完全是为了这一天，而这一天的成绩作废等于是我之前那个月一切努力都付之东流。还有一个是本以为考完了，不管好坏，毕竟之后不用复习了，一想到如果要重考的话等于要把过去那简直不是人过的一个月再经历一次，我就觉得生不如死。</p><p>后来确实重考了两次，成绩也都中规中矩，虽说不够满意（都没超过102）但也不算太差。再后来申请学校的时候，这份成绩单也确实正常能用。于是回想起那一天心情经历过的起起伏伏，竟开始有了“站着说话不腰疼”的轻松感——就这么点破事儿激动什么啊，长大以后比这更糟糕更严重更无可挽回的事，多的多呢。</p><p>但是十年以来，我从未像考之前那个月一样努力过，即使是找工作找到哭的时候都没有。我想之后也很难再有了。</p><p>——我克服了我的弱点（不是缺点，是弱点，不能改的那种），挑战了我的极限，并且在提高效率方面有了吓到自己的发现。回顾一下这段经验，即使是以后在工作中也是会非常宝贵的吧。</p><hr><p>记得那会儿是知道申请美国不错的大学，托福100算是个门槛，而和我基础差不多的H童鞋刚好考了101. 她说她每天大概复习3个小时，这让平时拖拖拉拉成绩还不怎么样的我非常犯愁。</p><p>我当时的班主任是年级里数一数二的狠角色，作业多要求高，达不到她的要求被她叫到办公室骂一顿的话，能达到literally男默女泪的效果，自尊心被击得灰飞烟灭（我泪过，嗯）。我成绩在班里不上不下地吊中间，每天晚自习结束之前作业总留个尾巴，等着回宿舍打手电筒写完。最怕的就是周五，因为老师们似乎以为一天只要不上课就有无穷多个小时。我总是每周五抱着六七份试卷回家，怎么做也做不完，一般都是周日晚自习甚至周一早上交之前才草草收尾。</p><p>总而言之，像我这么一个拖拉的人，我打死都不相信我每天能挤出3个小时备考托福。于是我开始零零散散地想办法凑碎片时间——</p><ol><li>早上6:40起床7:30才正式上课，如果把刷牙漱口吃早餐的时间压缩在20分钟内的话，我可以花半个小时刷一套口语</li><li>下午4:30放学，晚上7:00开始晚自习，一般情况下我会花一个多小时磨磨蹭蹭地洗澡洗衣服吃饭，但非常时期，我应该用这时间刷两篇托福阅读</li><li>晚上10点下自习，10:40睡觉，于是我又多出来半个小时的时间做一整套听力</li><li>课间休息时间戴耳机听“美国之声”</li></ol><p>这样就凑够两个小时了，然后一般我还会在课间+英语课刷掉一套阅读（我英语水平应付高中作业/考试还是绰绰有余的），这样加起来也差不多就3个小时了。</p><p>而那一个月来我作业从来没做完过。首先我课间和午休都没放过，只要老师哪堂课留作业了基本上一下课就会开始做。之前中午午休时间会回宿舍睡觉，那一个月也免了，每天中午都在教室吭哧吭哧地赶作业。</p><p>这也就罢了，最神奇的是我居然练出了每周五睡觉前就把整个周末的作业全部做完的本事，从而周六周日能整套整套地刷模题。这还不是只靠利用碎片时间能达到的——我每天作业做完后，或者哪个课间老师还没留当天的作业，我会根据规律猜老师会留什么作业（一般也就是习题册往后做上一两个章节，或者书上哪几个题目，基本上摸清老师们对题目的喜好可以猜个八九不离十），并且提前把它们给写完。这样就可以留出周六周日两个整天不用写作业啦。</p><p>这种神一般的效率我坚持到了3.22，之后当然是垮下来了。我考完一周后二刷，当然对托福的热情已经远远不如第一次考了。二刷完后做值日一个不小心有什么东西忘了收，害得班里被扣分，于是我连着做了两周值日。虽说值日的工作量远远不如托福备考（每天半小时都不到）但我以这个为借口安慰自己的懒惰和拖延，自此我就再也回不到托福备考那个月的状态了。</p><p>好了，总结陈词，想要提高工作效率，可以</p><ol><li>努力收集碎片时间，神马lunch break等饭菜的时间，上下班通勤的时间，甚至蹲坑思考人生的时间，都是可以利用起来的！</li><li>预知接下来的工作，如果客户/老师/老板派活儿之前你就已经开始做了，那效果一般是会很惊艳的</li></ol>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      这是一波迟到了两个月的 #10YearChallenge. 昨天是2019年3月22日。十年前的昨天，我在地铁上过了一遍口语然后再华强北吃了个麦当劳早餐后，怀着紧张雀跃的心情，第一次走进了托福考场。

现在想想，这很可能是我这辈子最难忘的一天。



成绩单上没有名字只有姓。等我考完出来被考官问到此事，我一开始有些一头雾水不知道怎么回事，直到考官和我暗示这个成绩可能不算数。我出了考试那座楼，就在街上开始大哭——也是我懂事之后绝无仅有的体验了。

当时的心情还记得很清楚，两个原因让我特别悲伤。一个是，那之前的两个月，我把自己如此往死里嗑还能坚持下来，完全是为了这一天，而这一天的成绩作废等于是我之
    
    </summary>
    
      <category term="The Hashmap" scheme="http://orzzai.github.io/categories/The-Hashmap/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>殷勤昨夜三更雨，又得浮生一日凉</title>
    <link href="http://orzzai.github.io/2019/02/21/one-seventh-of-2019/"/>
    <id>http://orzzai.github.io/2019/02/21/one-seventh-of-2019/</id>
    <published>2019-02-21T06:10:50.000Z</published>
    <updated>2019-02-21T08:49:35.391Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>自从有了推特和微信朋友圈后，真的越来越少写日记周记随笔了。有点怀念那时候表达欲极强的我，只要双手放到键盘上，不拘内容格式，一定能把想说的话都说个干净。</p><p>而现在呢？只一忽儿，2019年就过了七分之一了。看了书写了字，心情起起伏伏，但好像也并没有一定要记载下来的渴望。写博客的意义变成了“以免日后忘了”或者别的什么，总之目的性越来越强。而十年前的我，写博客好像更多的是为了“写博客”本身。</p><p>那么，随便写写我这个七分之一吧。</p><hr><p>发现了一家很好吃的餐馆，东村的Thursday Kitchen。应该说“好吃的餐馆”在任何城市都不会少，不过会让我觉得“原来菜还可以这么做”的餐厅，我觉得一年下来我能发现的，一只手也就数过来了。</p><p>应该说去年这个时候我就很想吃Thursday Kitchen了，在我的想吃榜里躺了很久。有一次是和H周六下午逛街玩了想去吃，结果一到门口一问说是排队快两个小时（东村嘛）。加上这家餐厅离哪个地铁站都不算很近，所以我竟然拖到今年，一个人在东村没事干的时候才去打了卡。</p><p>这家主打的Kimchi Paella我觉得和Momofuku系列理念比较像，大概就是用东亚的做法做西餐。想起来我第一次吃西班牙海鲜饭时也觉得很惊艳，但一月份在波多黎各海鲜饭吃太多，已然对西班牙口味免疫了。所以说，如果事先跟我说是把泡菜和海鲜饭一起做，我可能能够想象出一个还不错的味道。但这里的泡菜海鲜饭，味道和我想象的相似，但好吃了不是一星半点。这两种从没被联想到一起的食材放到一起，互相好像真的起到了画龙点睛的作用啊。</p><p><img src="https://fastly.4sqi.net/img/general/width960/4130279_dC8XdQh9_nRNHrJ_JOGwNYDwEuVX0hrfGh1eeJF5T8o.jpg" alt="Kimchi Paella"></p><hr><p>去看了几场演出/音乐会，印象最深的是音乐剧《摩门经》和大都会歌剧院的《弄臣》。这一版的弄臣其实我已经是二刷了，但一起的小伙伴虽然对歌剧已经算入门了但是并不知道《弄臣》是讲什么的，看得她非常惊艳。</p><p>我看完了感受比较复杂。总的来说算是一场视听盛宴了，而且Act 1看得我全程合不拢嘴。但是我最喜欢的唱段（Act 3杀手兄妹为了大猪蹄子男主的命运争吵，傻白甜女主为爱敲门送死那段）……在Spotify里听惯了多明戈那版，觉得眼前的表演戏剧张力也太弱了！首先兄妹两个在争吵的时候应该看着对方呀，两个人就那么站着也不做动作对着观众唱歌，感觉浪费了很多表现机会呀。而女主拍门竟然只是做动作，竟然没有把“砰砰砰”那几下拍出来。至少我在听多明戈版本那一段的时候，那三拍敲门，简直就是我的心跳声。太紧张。当然下面乐队的伴奏我觉得还是很给力的。这里分享一下——</p><div class="video-container"><iframe src="//www.youtube.com/embed/D8ghwBM2N0A" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></div><p>下一个。《摩门经》我一直知道好看，但我真没想到会是我这一年来看过最喜欢的剧。我之前没有想到它居然这么欢脱。不过这不是重点，重点是，我作为一个对宗教话题相当感兴趣（虽然看不下去相关书籍😂）却从未信过教的人，看这个剧竟然觉得蜜汁治愈。想了很久的“人为什么要信教”，也从这个剧中找到了一个比较有说服力的答案。后来我听说这个剧在盐湖城演的时候还有很多真摩门教的人们出来卖萌，我不禁有些好奇这个剧作家是不是任何宗教的教徒。对于宗教本身，我觉得这个剧非常有“爱到深处自然黑”的态度，非常像是宗教本身对自己的反省和自嘲——而我作为一个被各种给我传教的基督徒烦透的无神论者，又很难把“反省和自嘲”和“信教”联系到一起。很有意思。</p><p>突然想起了《暗算：捕风》的一句台词——</p><p>“我不信佛。佛是我的精神寄托，不是信仰。信仰是目标，寄托是需要，是无奈，是不已。信仰是你为它在服务，寄托是它在为你服务。”</p><p>如果按照这个标准的话，其实《摩门经》里所谓的“摩门教”，也并不是什么信仰了。但寄托久了产生信仰，或者因为信仰而寄托，对于人来讲不是自然而然的么？我觉得这句话讲的很好，虽然我不同意这个观点，但它至少解构了我想问的问题。</p><div class="video-container"><iframe src="//www.youtube.com/embed/vmp-xmguqh4" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></div><hr><p>说到剧，突然想起了这一个半月看过两个让我欲罢不能的电影预告片，都来自迪士尼——</p><p>第一个，真人不对真狮版的《狮子王》。</p><div class="video-container"><iframe src="//www.youtube.com/embed/O9EvBdzHvqI" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></div><p>不是说真人版一定就比漫画版好，但真人版比漫画版一定要强的一点就是——会让人更相信这发生的一切是真的。于是，在循环了这个预告片几百遍后……我真的，真的，真的很想去看东非大迁徙。一开始的大全景乞力马扎罗山非常荡气回肠，而后来当小辛巴被拉飞奇举高高后，长颈鹿斑马都低头行礼——我被野生动物行礼这个场景折服了。</p><p>太。壮。观。了。</p><p>而且一曲Circle of Life，更是一首歌唱出我信奉的人生哲学啊。我惭愧，竟然以前就从来没有太注意这首歌。不过比起有歌词的部分，我最喜欢的还是前面那段我听不懂的对话。明明听不懂歌词讲什么，可我就是能从唱腔和旋律中感受到歌名——生生不息。</p><p>历史和生命永远在以人类打不破的规律循环往复。在我看来，没有比这更美的事物了。</p><p>第二个是Frozen 2。这个更让我完全没想到。</p><div class="video-container"><iframe src="//www.youtube.com/embed/eSLe4HuKuK0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></div><p>Frozen开山之作我还是非常喜欢的，但似乎也就是“非常喜欢”了。谈不上触动心灵，毕竟“触动心灵”这种体验实在太私人了。但是这个预告片真的震撼了我。太大气了，而我对“大气”真的毫无抵抗力。开头Elsa跑不过惊涛骇浪，我竟然看着看着油然而生“即使是有魔法的人类在大自然面前也是多么渺小啊”的在旅途上比较容易发出的感慨。Anna出镜后背景音乐出现了的人声，在我听来仿佛就是原生态的呼唤啊，配上最后一个被秋天染成血红色的Arendelle全景，仿佛把我带回史前时代啊。另外Anna新发型点赞！</p><hr><p>终于读完了美国高中生必读教材——《1984》。可能是因为看之前被剧透了，结局并没有我想象的来的震撼。而读完结局以后，我思考最多的问题是——书中这个社会形态总有一天是要瓦解的，所以，会怎么瓦解呢？</p><p>我相信它会瓦解，并不因为我有多乐观主义（我虽说谈不上很悲观，但真的一点都不乐观）。只是我相信Circle of Life，我不相信任何事物能够保持永恒。任何事物到了最理想的状态下一定会开始走下坡路，到了最黑暗的状态又会开始走上坡路，从而完成一个又一个的循环。在这个大前提下，这种社会形态，过一百年，两百年，三百年，总有一天是会瓦解的。</p><p>但是具体会怎么瓦解呢？我想不出有什么“必然”的原因。只能想出各种偶然事件可能导致的偶然后果。当然，也许还是那句话说的，偶然多了，就有了必然了。</p><hr><p>跟着Gotham Writer’s Workshop上了六周写作课。我现在有点希望我在上大学之前先上了这门课，这样我可能能在大学的Creative Writing课堂上更有心得一些吧。大概讲的也就是初中语文课的内容——表现手法，修辞手法云云。但是因为我之前没有用英文上过这种课，所以对于“英文”这种语言，除了生活中的实用性，我从来没有感受到过语言本身的美感。毕竟和中文的美感好像还是很大相径庭的。</p><p>上了六周课，前三周讲写作手法。第一门课没听，第二门课讲show rather than tell（虽然写中文也要遵循这个道理，但具体应用上我觉得和中文好像有些区别，中国艺术很多时候更讲究抽象化的“意境”而不是具象化的表现），第三门课讲“如何利用你的声音”。后面几门课就开始介绍不同种类的故事应该怎么下手，这方面我倒是觉得靠自己也能领悟就是饿了。</p><p>最后一堂课有人问老师“我们接下来应该接着上什么课呢”老师说“我觉得你们都没必要再上什么课，直接开始写就行了。”虽然心里清楚这门课的含金量可能并不如我预期的高，但还是止不住感到安慰。对于我而言，知道语言怎么样能够产生美感，就能够利用这种知识写出更有美感的文字，足矣。</p><p>现在想想，其实中学时期最爱读的郭敬明落落之流，尤其是郭敬明，还是值得推崇的。对于才上初中，对名家文章无法产生共鸣的我，通过四娘等等这些重口味的词藻堆砌，至少体会到了语言本身带来的美感。现在我已然很看不上那一类词藻和细节堆砌出的华而不实的空中楼阁，但至少，我有了足够的鉴赏和甄别能力来“看不上”他们并毫不心虚。</p><hr><p>其实这半个月想得最多的问题还是，如何控制情绪，以及，到底要不要控制情绪。</p><p>我觉得可以确定的是，当情绪不好的时候，解构自己的情绪，搞清楚“我为什么情绪不好？”非常重要，而且很可能可以缓解不好的情绪。</p><p>这时候“治标还是治本”的问题就来了——我是解决情绪，还是解决带来情绪的问题？</p><p>很多传说中直男和直女的矛盾就是由此引发的。直男倾向于直接解决产生情绪的问题<br>（其实我是更赞同这个的），但是解决问题的本身可能又会产生很多情绪，而且问题一般可能没那么好解决？于是被很多“我只是希望能有人听我说说话”的直女吐槽情商。</p><p>大概是因为去年不知道为什么，我发现“情绪化”好像很耽误事，而且对于改善情绪毫无帮助，我开始努力给自己灌输所谓的“直男思维”——产生了情绪，压下去，先解构再解决问题。一个月以来，我也算是做到了——至少一半都能做到“解构”这部分。</p><p>但是慢慢发现一件很危险的事，我不知道是不是“长大”所付出的代价——当我没有办法在短时间内“解决”问题的时候（……也就是大多数时候），我也没有任何渠道去“解决”情绪本身。好像喝酒和找朋友吐槽，只能暂时解决情绪，管用几个小时，一觉醒来依然是“借酒浇愁愁更愁”。或者是，因为问题没解决，所以新的问题又源源不断冒出来，于是又产生了好多新的坏情绪。</p><p>目前找到的一个好像有点用的方法是练琴。一曲贝多芬弹下来，感觉脑子里面总是空空的只有一个“累”字。</p><p>不过人生课题，在人生应该还长的情况下，也不是那么着急讨论就是了。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      自从有了推特和微信朋友圈后，真的越来越少写日记周记随笔了。有点怀念那时候表达欲极强的我，只要双手放到键盘上，不拘内容格式，一定能把想说的话都说个干净。

而现在呢？只一忽儿，2019年就过了七分之一了。看了书写了字，心情起起伏伏，但好像也并没有一定要记载下来的渴望。写博客的意义变成了“以免日后忘了”或者别的什么，总之目的性越来越强。而十年前的我，写博客好像更多的是为了“写博客”本身。

那么，随便写写我这个七分之一吧。




发现了一家很好吃的餐馆，东村的Thursday Kitchen。应该说“好吃的餐馆”在任何城市都不会少，不过会让我觉得“原来菜还可以这么做”的餐厅，我觉得一年下来我能发
    
    </summary>
    
      <category term="Thread" scheme="http://orzzai.github.io/categories/Thread/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>狗尾续的本来就不是貂</title>
    <link href="http://orzzai.github.io/2019/02/04/jan-2019/"/>
    <id>http://orzzai.github.io/2019/02/04/jan-2019/</id>
    <published>2019-02-05T04:57:37.000Z</published>
    <updated>2019-02-05T05:28:16.898Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我觉得我好像已经很久没有过过一个这么难忘的一月份了。当然我也不确定过几个月或者过个一两年，我还会不会记得2019年的1月是什么样子。</p><p>总而言之就是，诸事不顺，好像一切都如此事与愿违。</p><p>月初莫名其妙地在波多黎各被困了10天，耽误的事情我觉得好像还不少。回了纽约后过了一周是MLK小长假，要去看菜师傅结果在我辗转了两个飞机场上气不接下气跑进机舱后，飞机还是取消了。申请签证被RFE了，也就是说，说好的3月份回国参加何青婚礼这事儿，八成也要泡汤了。</p><p>错过一次婚礼可能也还可以接受，就怕以后会错过更多次婚礼，甚至错过葬礼。人生一梦，白云苍狗，又还剩多少“仪式”等着人去见证呢。</p><p>在我能做到范围的事，我觉得我都已经尽力在做了。周末不要太懒。读书。上英语课。每周练两到三个小时琴。我都做到了，而且应该说，做的都还不错。</p><p>不过这一个月来，情绪各种起起伏伏，千回百转回来，实在有些疲倦。</p><p>之前总听人说越长大越孤单。最近第一次有了这种感觉。但事实上，一定要数一数的话，我现在的朋友又好像比十年前只多不少。只是相比于学生时代大家生活在一起近乎形影不离，即使是网友也基本上是按着大学的课程表生活。而现在，身边朋友们各自都有各自的生活和作息。于是我也就真的不太好意思以打搅别人生活为代价，让人给我当情绪垃圾桶了。</p><p>更何况，情绪垃圾桶这种东西真的有用吗？对我而言，好像也就管几个小时。制造情绪的问题，从来不会因为一次酣畅淋漓的倾诉和哭泣，就会自动蒸发。</p><p>于是我又陷入了矛盾——倾诉真的不解决问题。但是想找人说说话的时候，能找得着，应该总是比找不着要好吧。</p><p>写着写着，西五区就从年三十儿跨入了大年初一。</p><p>狗年过的普普通通，那么续一条狗尾，好像也是理所当然。</p><p>猪年，但愿真的能“猪”事如意吧。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      我觉得我好像已经很久没有过过一个这么难忘的一月份了。当然我也不确定过几个月或者过个一两年，我还会不会记得2019年的1月是什么样子。

总而言之就是，诸事不顺，好像一切都如此事与愿违。

月初莫名其妙地在波多黎各被困了10天，耽误的事情我觉得好像还不少。回了纽约后过了一周是MLK小长假，要去看菜师傅结果在我辗转了两个飞机场上气不接下气跑进机舱后，飞机还是取消了。申请签证被RFE了，也就是说，说好的3月份回国参加何青婚礼这事儿，八成也要泡汤了。

错过一次婚礼可能也还可以接受，就怕以后会错过更多次婚礼，甚至错过葬礼。人生一梦，白云苍狗，又还剩多少“仪式”等着人去见证呢。

在我能做到范围的事，我
    
    </summary>
    
      <category term="The List" scheme="http://orzzai.github.io/categories/The-List/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>崽儿流浪记 之 Stranded in Puerto Rico</title>
    <link href="http://orzzai.github.io/2019/01/12/puerto-rico-2018/"/>
    <id>http://orzzai.github.io/2019/01/12/puerto-rico-2018/</id>
    <published>2019-01-13T00:07:17.000Z</published>
    <updated>2019-01-13T20:07:44.974Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>好像是九月底还是十月的时候约了小崔圣诞假去波多黎各，但是因为那之后的两个月我都处于一种既忙且丧的状态，所以行程住宿啥的都基本上是她包办的，而且中间因为我有一个想定的民宿但又拖了好久没定上，导致最后行程全部敲定好像是快十一月底了。现在想想，我2015年圣诞去佛罗里达那次吃过差不多的亏，居然就没长记性。</p><p>可能就是因为这次的“没长记性”，导致我对拉丁美洲的固有印象再次被印证——“热情而不靠谱”。</p><p>怎么个热情而不靠谱呢，讲一个例子——我们在Vieques岛定了个晚上9点去看荧光海的小团，约了8点的出租车过去，结果被爽约了（怎么爽约的又是个无敌奇葩的故事……）于是到了8点我们只好上街看看还有没有正在运营的出租车，自然是没有的。然而在我们等车的时候，旁边酒吧老板看到我们站在那，问了我们要去哪儿干什么以后开始帮我们狂给他认识的人打电话，虽然最终也没叫来车……</p><p>行程如下，</p><ul><li><strong>Day 1:</strong> San Juan，海边溜了溜，去了趟La Placita一个当地人聚众喝酒的地方。当然，因为圣诞节，所以也没看到几个人和开着的店……</li><li><strong>Day 2:</strong> Old San Juan溜了一整天</li><li><strong>Day 3:</strong> 逛了个艺术博物馆，感觉果然这边美术风格都很西班牙😂</li><li><strong>Day 4:</strong> 起了个大早去Ceiba码头等客船去Vieques岛，去那个岛主要是想看波多黎各有名的荧光海的。等了四个多小时才上船，下午两点的snorkling tour自然没赶上。然后晚上9点的bio bay tour，前面说了，也没去成。</li><li><strong>Day 5:</strong> 上午去周边的海滩逛了逛，然后中午回码头接着等船，又晚点了两个多小时……</li><li><strong>Day 6:</strong> 去了离San Juan车程一个多小时的El Yunque热带雨林。本来以为能玩一整天的，不过因为很多路的封了，然后我们也不想顶着烈日爬那条从山脚直通山顶的trail，最后中午三点就回到了San Juan，于是又去了Bacardi酒厂参加了他们的history tour。Bacardi酒厂倒真的像个度假胜地，天蓝草绿让人心情很好。</li></ul><p>本来买了1.9的Hamilton，结果因为各种剧组换场地和推迟而取消了，让我心疼了好久——远程工作不方便不说，关键是我为此多话了$400住宿费怎么算……因为多呆了一个多星期吧，于是我在多出来那周还去了趟Fajardo的荧光海。</p><hr><h4 id="吃饭篇"><a href="#吃饭篇" class="headerlink" title="吃饭篇"></a>吃饭篇</h4><p>以南美菜和西班牙菜为主，讲真还蛮好吃的！一开始经常会点海鲜饭墨鱼饭什么的，确实吃的很香。后来还在海边点了一条烤鱼，像我这种怕鱼刺星人竟然把一整条吃的只剩刺，对我来讲真的超级不容易了！</p><p><img src="/images/red-snapper.jpg" alt="Red Snapper"></p><p>还有一个观察——好像每次去拉美国家旅行，“鸡尾酒”都是其中的重头戏。去墨西哥要喝Tequila，去古巴有什么“海明威喝过的Daiquiri“，这次来了波多黎各，除了之前提到的Bacardi酒厂以外，还去了Pina Colada被发明出来那个餐厅喝了。感觉比起美国大陆的Pina Colada更多菠萝味，且没那么齁甜齁甜的……</p><p><img src="/images/bacardi.jpg" alt="Bacardi"><br><img src="/images/pina-colada.JPG" alt="Piña Colada"></p><p>不过嘛比较悲伤的是，这个岛毕竟不像纽约，别说亚洲菜了连意大利菜都不算多。每天吃这种重油的食物，吃到最后一周我真的是啥都吃不下，看到拉美/西班牙菜就想吐😂</p><h4 id="交通篇"><a href="#交通篇" class="headerlink" title="交通篇"></a>交通篇</h4><p>公共交通不太完善，我们在San Juan住的地方虽然算是个比较人多的居民区，但是想坐大巴去老城区依然要等一个小时车。好在San Juan上uber还挺普遍，所以交通也不是什么大问题。</p><p>去了和中国农村差不多的Vieques岛就不一样了。没有公交也没有Uber，不管是街上的出租车还是那些私人运营的小黑车，天色一晚基本就都没了，于是基本上哪儿都去不了了。</p><p>后面几天是租车开的。这边的车开的超级快也就不多了，加塞并道生猛程度和北京差不多。但这还不是最牛的，最牛的事路上一堆坑，开着开着就突然咣当一下……</p><p>连平时走路都很有意思——San Juan路上各种酒瓶碎片渣子让我走起路来有时候提心吊胆的，过马路也没有红绿灯，就算有红绿灯感觉也好像都坏掉了。不过这里车基本上只要看到路边站了行人一定会停下来让行人先走，一开始还挺让我们感动的，但住到后来我就开始觉得还是红绿灯好……</p><h4 id="景点篇"><a href="#景点篇" class="headerlink" title="景点篇"></a>景点篇</h4><p>一般我知道来波多黎各的，不外乎会打卡以下几个地方——San Juan，荧光海，Culebra岛的白沙滩，El Yunque雨林。Culebra白沙滩我没去（主要是觉得不可能比圣灵群岛还好看啊……），其他的看完一圈，总体觉得自然景观一般，城市文化还挺有看头。</p><ul><li>Old San Juan: 先是去了城墙。第一次见到这么有人情味的军事重地，墙壁上爬着海鬣蜥，外面的草坪上有好多人放风筝，而且纪念品商店卖的东西都很不错，便宜而粗糙朴实反而很打动我。城墙外面的小镇也很有情调，浅蓝浅黄浅粉色的西班牙风格小镇让人心情还挺愉快的。<br><img src="/images/old-san-juan.jpg" alt="Old San Juan"></li><li>El Yunque: 只能说，去了这么多热带雨林，连亚马逊都去过了，每次感觉都是“只缘身在此山中”——没有照片和电影里看着好看。除了一篇绿油油的以外，鲜艳的花鸟虫毕竟都太小。具体到El Yunque就是，现在给游客开放的地方出了一条游客不少的trail以外，就是一堆塔和一些瀑布，拍几张照片算是“到此一游”以后，似乎也没太多别的可以体验了，只能打道回府。</li><li>白沙滩：虽然没去Culebra的白沙滩，不过在Vieques去了一个沙滩，觉得质量还是可以的。最喜欢浅蓝色的水白色的沙，沙滩的坡度也还比较平，往海里走上几米也不过是没到大腿。沙滩边上的石头好像还有甲虫化石啥的，蛮有意思的！</li><li>荧光海：1.9晚上去了Fajardo的荧光海，算是打卡了一个所谓“奇观”吧。去之前在网上看很多人说了“不要信照片”，所以已经把期望值降到很低了，但真正到了以后我依然还是很失望……荧光效果不明显不是什么问题，毕竟还是看得出来的。关键是颜色根本就不好看啊！说好的蓝绿色的呢！说好的像萤火虫闪光呢！为什么我看到的就是普通的银白色啊，和城市里下大雨水滴溅起来的颜色基本上是一样的。我曾以为奇观之“奇”足以让我震撼，现在想想，好像之前令我感动到失语的所谓“奇观”，并不是因为其“奇”，还是因为其“美”吧。倒是在黑夜的红树林里完全摸着黑划皮艇还挺有意思的，剧烈运动本身加环境刺激确实可以让肾上腺素飙升，很爽。</li></ul><hr><p>玩玩这一趟再想想四年前去佛罗里达那一趟，得出的结论就是以后圣诞节还是别去加勒比海了，一定要去也要去更南边一点更冷门一点的地方嘛（比如厄瓜多尔）……如果一定要去的话，要满足两个条件——</p><ol><li>有钱住海边的好酒店，这样各类旅游团都可以让酒店包办了</li><li>早定，要不然酒店和旅团被人订光了，有钱也没用</li></ol><p>这里要强烈推荐<a href="https://www.kayakingpuertorico.com" target="_blank" rel="noopener">Kayaking Puerto Rico</a>这个旅行社，不仅价格公道（San Juan和Fajardo接送才$20）而且靠谱的我都以为不在波多黎各……</p><p>首先我打电话过去的时候他们就说虽然人数够成团了，但是可能从San Juan接送人数不够。中间一直在和我保持联系，问我愿不愿意负担因为租车人数不够所带来的费用。临走前一天又跟我说天气可能不好，问我愿不愿意另做打算，并帮我改签到了我能去的团。和他们客服通话了五六次吧，每次体验都特别棒，而且又一次我好像是晚上八点多打了个电话过去没人接，我也没留电话留言什么的，竟然在半小时内收到了回电，这在拉美这个大环境下是怎样惊天地泣鬼神的敬业啊😂</p><p>唯一需要注意的就是需要提前至少一周定，至少我12.29号要定任何团，最早也只能订到1.3还是1.4的了……</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      好像是九月底还是十月的时候约了小崔圣诞假去波多黎各，但是因为那之后的两个月我都处于一种既忙且丧的状态，所以行程住宿啥的都基本上是她包办的，而且中间因为我有一个想定的民宿但又拖了好久没定上，导致最后行程全部敲定好像是快十一月底了。现在想想，我2015年圣诞去佛罗里达那次吃过差不多的亏，居然就没长记性。

可能就是因为这次的“没长记性”，导致我对拉丁美洲的固有印象再次被印证——“热情而不靠谱”。

怎么个热情而不靠谱呢，讲一个例子——我们在Vieques岛定了个晚上9点去看荧光海的小团，约了8点的出租车过去，结果被爽约了（怎么爽约的又是个无敌奇葩的故事……）于是到了8点我们只好上街看看还有没有正在
    
    </summary>
    
      <category term="PriorityQueue" scheme="http://orzzai.github.io/categories/PriorityQueue/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2018 Review and 2019 Resolution</title>
    <link href="http://orzzai.github.io/2019/01/12/2018-review-and-2019-resolution/"/>
    <id>http://orzzai.github.io/2019/01/12/2018-review-and-2019-resolution/</id>
    <published>2019-01-12T05:56:09.000Z</published>
    <updated>2019-01-12T07:12:10.548Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>迟来的一篇跨年总结，之前没写主要是因为被困在加勒比某岛上了😂</p><p>2017年过的算是起起伏伏抓马略多，于是年底许的愿望是“想安安稳稳drama free的过一年”。这个愿望算是实现了，不过一年过下来我最大的感受就是——好像我什么都没干。这种感受怪让人气馁的，所以只能说一年前的这个目标定的不太好。尤其是从九月到十二月初，可能是因为厌烦了学习，感觉过的非常，非常，非常之丧。</p><p>总结一下18年自己觉得不够满意的，</p><ol><li>出门旅游几次，感觉都中规中矩。玩的时候还算开心，但除此之外好像也没有更多的感觉了。而且一张好照片都没拍到，真是一张都没……😢</li><li>练琴：三天打鱼两天晒网。倒是可以弹下来《第六号车站》和《海德薇主题曲》了。然后就没了……</li><li>学习：最后没毕业，准备今年夏天把挂了的一门课重修了。这个其实不能算18年的锅。我现在必须再次直面这个事实：我真的真的真的不适合读书……</li><li>写作：因为3，最后没报任何写作班，小说神马的也没写出来……</li><li>这个其实是最重要的——工作。</li></ol><p>我三年半前加入现在公司，也是我毕业后第一份正儿八经的全职工作了。那时候对于“职业”本身其实态度还挺随便的（不随便也没办法，毕竟对职场完全没概念）纯粹当作“养活自己”和“认识牛人”的手段。而且萌新入职好像对主观能动性要求不大，能把老大交代的活儿干好就行，如果自己比较求上进偷偷搞个优化啥的就已经能很有成就感了。关键是那会儿对上班有着强烈的新鲜感，别说亲自披挂上阵给客户写bug了就算让我端茶倒水我估计都能很开心……</p><p>后来去北京呆了一年，因为和那边组里其他人做的事情不一样所以依然是以自己干自己的为主，那时候“工作”对于我来讲除了给饭吃和认识人以外，最大的意义其实是“帮我移民”。所以那时候继续不用考虑太多，自己埋头苦干也就差不多了，别的脑筋好像也没怎么动。</p><p>回纽约又过了一年，惊恐地发现现在除了顶头上司以外，自己组里我竟然是入职最早的。感觉我好像现在还没有适应好这个角色的转换，因为有挺长一段时间我有一种“纯粹为了拿工资而上班”的感觉，觉得自己日复一日做着差不多的事情怪无聊的。但看了看我们现在在做的事情，我又觉得我不应该有这种感觉——能做的事要做的事其实很多，我也能看出来这中间有不少门道，能学到很多东西，只是我好像天生没有参与意识。慢慢地我发现我好像非常不擅长多人合作，心里总觉得一群人做又要开会啊什么的，一群人可能会做重复的事情，然后理解又不一定相同，等等等等，还不如我自己一个人默默搞定效率高（典型自闭症症状😂）。然而现在随着我公司和自己组规模越变越大，一群人合作完成的项目比以前多了不少，而且如果不想只是日复一日地只是完成手头的ticket的话，又需要对项目的前瞻性和一定的组织能力（我的组织能力其实还可以，不过好像只能在组织吃饭的时候发挥作用……）。只能说在2018年我我应该为认识到了自己的问题感到高兴，19年就慢慢改进吧，毕竟提升工作能力也不是朝夕之功。</p><p>Anyways…不满意的说完了，也还是得数一数有什么满意的来给自己挽个尊。仔细回顾一下的话，又觉得在这看似无聊的一年里，我又好像长大成熟了一点，具体表现在对自己更了解了。看清了自己的过去，于是对未来也就更有把握了。</p><ol><li>在经历年初一段不知道该干啥的迷茫时期后，终于可以回答出从毕业后就开始想的问题：我想以什么样的方式度过一生？（或者至少最近这十年吧）</li><li>建立在1的基础上，正在开始列计划慢慢行动。我对自己的执行能力并没有什么自信，但是知道自己该做什么总比不知道要好。</li><li>开始业余性研究自闭症，现在正在尽量打入相关群体</li><li>成功减肥20斤——并发现了自己之前是怎么长肥的，也找到了合适自己的减肥方式（其实就是不要吃零食喝果汁就行了）</li></ol><p>最后其实必须提到一条，我其实也拿不准我是该满意还是该不满意。——自从9月开始，我就真的一直在花钱。今年真的是我花钱花的最猛的一年，而且因为同时在交学费，导致信用卡一直有欠款，信用分破天荒下了700……</p><p>我都买了些什么呢？如下——</p><ul><li>哈利波特乐高城堡 ~$400</li><li>久石让音乐会 ~$300</li><li>Hamilton，好吧这个虽然场次取消了而且退了票钱，但是我因此在波多黎各多住了一个多星期，多出来的住宿费 ~$400</li><li>为了出去露营买了一大堆户外用品 ~$400 而且我觉得我今年还会买好些……</li><li>换了台新的MacBook, ~$1800</li></ul><p>这还不算我出门旅游好几趟花的钱。这个钱我倒是觉得不用算，毕竟每年都会花😂</p><hr><p>于是检查一下17年各类小目标完成情况，大部分完成度还是可以的！</p><blockquote><ol><li>坚持练琴，至少把The Sixth Station和海德薇主题曲弹下来吧，如果月光奏鸣曲能练回大四的水平就最好了。（前半句完成，月光奏鸣曲第一乐章算不算。。）</li><li>练好英语写作，最好报个班儿。（没完成）</li><li>减肥到110斤或以下。（完成）</li><li>升职加薪，抽中h1b（没完成）</li><li>多和菜师傅相聚。去年最遗憾的还是聚少离多啊。（完成的还可以）</li><li>最重要的——想清楚人生目标。这点我觉得我毕业后一直在尝试，但一直没太成功……（完成）</li></ol></blockquote><p>希望自己在2019年过的比2018年更有趣一些，自己也能有更多突破吧。总结一下就是希望能干好主职，培养副业。下面也列个单子，按重要程度排序：</p><ol><li>攒！钱！！！</li><li>在工作上有更多主观能动性，尽早研究并推进合适的项目，也要更努力适应现在的工作模式，学会合作。升职加薪最好有但还是其次，最终判定条件是能从工作中获得比纯粹赚钱更多的成就感。</li><li>继续努力自学iOS开发并上架个app（这事儿我早就该做了，一直没做我都觉得很羞愧，不配当移动端码农😂）</li><li>拿到硕士文凭</li><li>上英语写作班+完成一部小说，目前《鼻孔侠》已经写了2/5了哈哈哈哈</li><li>每个月练琴10小时以上，争取15小时</li><li>考到导游证并开始带团</li><li>这种机会貌似不好找，所以找到最好找不到也罢——给自闭症学校/家庭做义工</li><li>这个写在最后因为完全不是我能控制的——抽中H1b</li></ol><p>还有一条——</p><ol start="10"><li>因为2018年最后几个月每天都觉得丧到想死，所以改变心态也是很重要滴！希望2019年我的情绪管理能力能比18年好（都怪菜师傅😠我总觉得自打我谈恋爱了我的自我情绪管理能力就直线下降，可能是觉得反正有出气筒……）</li></ol><hr><p>突然觉得我应该好好写个2019旅游计划。2018年最适合放假那个月特么被我们组天少抢走了假期，太生气了！</p><ul><li>首先——3月元阳梯田，这个只要能回国应该就能去。</li><li>Memorial day目前想去打卡Narrows</li><li>夏天应该就哪儿都不去了</li><li>九月底估计可以去阿拉斯加，如果手头签证有效的话也可以去趟土耳其。不过为了能尽早安排我就先默认阿拉斯加邮轮吧。</li><li>看情况，如果H1-b抽中了圣诞节干脆回国。。。没抽中的话就看完我L什么时候到期了，没过期的话可以去一趟意大利！</li></ul><p>欢迎想一起玩的小伙伴一起来报名呀哈哈哈哈哈</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      迟来的一篇跨年总结，之前没写主要是因为被困在加勒比某岛上了😂

2017年过的算是起起伏伏抓马略多，于是年底许的愿望是“想安安稳稳drama free的过一年”。这个愿望算是实现了，不过一年过下来我最大的感受就是——好像我什么都没干。这种感受怪让人气馁的，所以只能说一年前的这个目标定的不太好。尤其是从九月到十二月初，可能是因为厌烦了学习，感觉过的非常，非常，非常之丧。

总结一下18年自己觉得不够满意的，

 1. 出门旅游几次，感觉都中规中矩。玩的时候还算开心，但除此之外好像也没有更多的感觉了。而且一张好照片都没拍到，真是一张都没……😢
 2. 练琴：三天打鱼两天晒网。倒是可以弹下来《第
    
    </summary>
    
      <category term="Thread" scheme="http://orzzai.github.io/categories/Thread/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>回国食单【长期更新】</title>
    <link href="http://orzzai.github.io/2018/11/22/eat-in-china-2019/"/>
    <id>http://orzzai.github.io/2018/11/22/eat-in-china-2019/</id>
    <published>2018-11-22T20:39:33.000Z</published>
    <updated>2019-03-04T02:48:23.342Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>在北京呆了一年，也算是领略了国内美食的冲击力和迭代速度。现在又一年没回去了，盼星星盼月亮终于又可以回去玩，花了不到600刀买了明年2月底3月初的机票，是时候好好计划一下要吃什么了！</p><p>北京（如果我要去的话）：</p><ul><li>蒸汽海鲜！</li><li>常赢三兄弟！</li><li>四季民福！！</li><li>护国寺</li><li>炒肝儿，哪的都行</li><li>豆角焖面</li></ul><p>深圳：</p><ul><li>点都德！</li><li>椰子鸡！！</li><li>澳葡街的焖饭</li><li>丹桂轩的猪蹄</li></ul><p>香港：</p><ul><li>越南面！！</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      在北京呆了一年，也算是领略了国内美食的冲击力和迭代速度。现在又一年没回去了，盼星星盼月亮终于又可以回去玩，花了不到600刀买了明年2月底3月初的机票，是时候好好计划一下要吃什么了！

北京（如果我要去的话）：

 * 蒸汽海鲜！
 * 常赢三兄弟！
 * 四季民福！！
 * 护国寺
 * 炒肝儿，哪的都行
 * 豆角焖面

深圳：

 * 点都德！
 * 椰子鸡！！
 * 澳葡街的焖饭
 * 丹桂轩的猪蹄

香港：

 * 越南面！！
    
    </summary>
    
      <category term="PriorityQueue" scheme="http://orzzai.github.io/categories/PriorityQueue/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【神奇动物2剧透】罗婶说要有光，于是有了光</title>
    <link href="http://orzzai.github.io/2018/11/14/fantastic-beasts-2-review1/"/>
    <id>http://orzzai.github.io/2018/11/14/fantastic-beasts-2-review1/</id>
    <published>2018-11-14T05:02:39.000Z</published>
    <updated>2018-11-14T07:09:23.201Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>等了好久终于看到Crimes of Grindelwald了。为了保证第一次进影院的惊艳感，我特地在进电影院之前只看了预告片，除此之外什么都没看，原声都没听。</p><p>整体感觉——导演组没hold住，但是雀斑裘花德普三大咖果然没让我失望。罗婶更是像往常一样，总是能在抖包袱那一瞬间让我大呼“原来如此！”</p><p>这一部的高潮结局抖包袱部分，看的真是相当之爽。感觉非常像是，盲人终于又见到了光。</p><p>所以罗婶真的是上帝啊，想要哪儿有光，哪儿就能有光！上一张图秀一下我们罗婶的名字！以及把剧透部分给隔开，没看电影的小伙伴们就不要往下看了……另外还有少许Lethal White的剧透，不过不涉及犯人，透的应该不算多😂</p><p><img src="/images/fb2rowling.jpg" alt="Ending"></p><p>毕竟第一次看，大脑一直在努力处理情节，所以除了最后抖包袱的时候大呼过瘾以外，前面的很多部分我到现在还在努力理解和消化，可能得等到二刷的时候能完全看明白了。</p><p>虽然看的时候没觉得，但是看完以后仔细想，越想越觉得这电影果然和Lethal White的小说前后两个月内问世的，故事估计也是差不多时间写的，因此结构真的非常像啊！故事都是从某个有地位声望的家族展开，一大堆亲戚关系要弄明白，然后故事里的所有人都能两两凑cp，最后包袱一抖——哈？原来这几个八竿子打不着的人也是cp？</p><ul><li><strong>Newtina线</strong>——中间聊到感情那一段太尬了……虽然说第一段结尾也挺尬的，但是至少两个人还能说出整句整句的话吧，这一部他俩感情戏我觉得有点用力过猛了。加上这部的故事也不完全是围绕他俩展开的，所以这条线我觉得看头一般。</li><li><strong>马戏团苦命鸳鸯线</strong>——非常喜欢这两个人的故事，讲的也很好。应该说这条线的重头戏在后面（纳吉尼永久变蛇并认识伏地魔），所以这部电影里面更多以平铺直叙为主，也没有太强烈的暗流涌动，但这个开头讲的非常扎实，台词少而情感深，颇有点《飞屋环游记》开头那8分钟爱情故事的感觉。电影没怎么交代Credence和Nagini怎么认识的，甚至给他们互相之间的台词都很少，但我完全可以感同身受两个苦命人相依为命的信任和默契，毫不突兀还觉得很温柔很亲切。</li><li><strong>红毛兄弟线</strong>——我看之前对忒修斯·斯卡曼德的印象真的就是珀西，现在打脸了😂长得那么一本正经的居然是个护弟狂魔+拥抱狂魔，而且勇敢无畏的超级有凤凰社风格！两个人的互动真的很有爱了！期待后续发展！</li><li><strong>朱砂痣白月光线</strong>——丽塔和纽特回忆这段真的感觉还蛮回味悠长的，怎么说呢让我回想到了死圣下里面斯内普的回忆。一个来自黑暗，心中充满恨，一个温柔敦厚，心中充满爱，那么后者自然成为前者如救命稻草一般，却因为自卑而永远不敢与之并肩的存在。我以为这部电影会交代兄弟俩和丽塔的三角恋到底是怎么一回事呢，现在觉得纽特和丽塔也不一定就在一起过。但可以猜到的是，就像斯内普永远不敢追求莉莉一样，会说出”you’re too good Newt, you’ve never met a beast you couldn’t love”的丽塔，应该也没有底气和纽特并肩作战一辈子的吧。对于他们来讲，飞蛾扑火一般以性命保护这份他们不敢企及的美好，算是最好的结局了。</li><li><strong>GGAD线</strong>——可能是因为两个人一直没同框吧，这条线目前感觉除了那个牢不可破誓言以外好像没太多实质性内容可看的。魔镜里两个少年划破手心山盟海誓（？）那段算是这条线最扣人心悬的场景了，主要是Jamie那一只眼睛的眼神太勾魂了！这里给裘德洛打call!!! 中青年邓布利多真的和我想象中的一模一样，而且那种若有若无的狡黠非常像我们怀念的Richard Harris…</li><li><strong>面包组线</strong>——这条线我觉得是前半段电影中最精彩的，篇幅不多但每个场景都一击即中，Queenie坐在雨里被各种听不懂的无线电波（？）折磨的时候真的让人很心疼了！第一部里一直觉得他俩主要是在调剂气氛，因为没有推动情节所以对于这两个人物也没有深挖，那么这一部里面寥寥几个镜头，把两个人的弱点都表现了出来，形象瞬间立体化了。题外话，Queenie这种外刚内柔的纠结人设，咳咳是我们巨蟹座的没跑了！</li><li><strong>黑人傲罗大哥线</strong>——充分证明了我前面说的本片情节和Lethal White的结构很像。所有人都能组cp，组不上cp的人身上都有大包袱要抖……</li></ul><hr><p>记得我看完神奇动物1的时候，提出了<a href="https://orzzai.github.io/2016/11/28/spoilers-alert-e5-85-b3-e4-ba-8ehp-e4-b8-8e-e7-a5-9e-e5-85-bd-e7-b3-bb-e5-88-97-e7-9a-84-e7-a2-8e-e7-a2-8e-e5-bf-b5/">几个问题</a>。现在来数数这部电影回答了多少个，又问了哪些其他问题：</p><p><strong>1) Will we die, just a little?</strong></p><p>本片没回答这个问题，估计得等GGAD同框了才会告诉我们了吧。</p><p><strong>2) Modesty是谁？</strong></p><p>之前一直在猜这孩子到底有没有魔法，而且一直觉得她之后会出现。有点可惜啊，感觉罗婶好像放弃这个角色了，我真的好喜欢这小孩啊。虽然可能性很小，但希望她之后几部能出来打个酱油啊……</p><p><strong>3) Credence还活着吗？</strong></p><p>这个问题倒是回答了，不过我有点想知道他到底为什么没死。这点电影没回答，而且我看以后是不打算回答了。</p><p><strong>4) 纽特和Tina对Credence的歉意是否会在接下来的故事中推动情节发展？</strong></p><p>之前我是这么猜的：</p><blockquote><p>电影中让我非常在意的一点是，最后Newt和Tina都不想杀掉Credence而是想留着过年来着（咦）可是部长大人叫了一帮人在Credence最脆弱没有防备的时候把他杀了。这点一直让我心神不宁，我觉得罗婶不会允许她的故事中有一个毫无防御能力的人被杀死，而没有人去思考和反省这件事情的。她也绝对不会浪费这个可以推动故事情节的机会。所以，肯定的，而且这段故事多半会和电影最后那缕黑烟扯一块去……</p></blockquote><p>很高兴，除了本片没解释上一部最后那缕黑烟以外，其他的都和我想的大同小异。</p><p><strong>5) 真正的Graves还活着吗？</strong></p><p>又是一条被放弃了的线。好吧我觉得这条线放弃了也就放弃了，就是有点可惜科林法瑞尔不会再出来耍帅了😂</p><p><strong>6) Tina当傲罗的时候发生了什么？和Graves是不是有什么不得不说的故事？还有她和Barebone家族到底有什么恩怨情仇</strong></p><blockquote><p>总之就是Tina的故事肯定还是需要好好介绍一下的。科林法瑞尔最后那一声Tinnie摆明了俩人之间有故事，因此嗯……回到上一题，Graves应该还活着！嗯，站他俩cp，希望发生过点暧昧的故事吧❤️</p></blockquote><p>我想多了……</p><blockquote><p>和Barebone发生过什么，猜不出来，而且老实说没啥兴趣……至于当傲罗的时候发生了什么，我觉得后面多半会讲。但是目前的只有两条线索，一个是她以前用Gnarlak当线人，还有就是她抓过小酒馆里一半的人。这也就是为什么我觉得后面几部里面Gnarlak会帮她……</p></blockquote><p>这个我觉得我未必想多了，希望后几部能把这条线索接上，能多交代点Goldstein姐妹俩的故事。</p><p><strong>7) Leta Lestrange何许人？和纽特被开除有什么关系？<br>8) 纽特他哥是谁？家里好像是贵族啊？</strong></p><p>我之前觉得丽塔“肯定不是个什么好人”果然是图样图森破，丽塔这个人比我想象的复杂多了！这条线非常满意！而且因为纽特他哥没死，所以丽塔的故事应该还没有完全讲完。既然如此的话，纽特怎么开除啥的，我相信之后也会提到的！</p><p>贵族不贵族什么的……不知道为啥，我现在不太关心这个问题了。就好像波特家，不算贵族但算望族，不用像贵族一样背负着”家族荣誉“的压力，又有点钱有点名可以让孩子做自己喜欢的事（詹姆打球搞恶作剧，纽特养动物），最好了呀。</p><p><strong>9) 报社二公子之后有没有故事？</strong></p><p>之前猜了好久，倾向于没有。看来确实没有了。</p><p><strong>10) Jacob真的忘记所有事情了吗？</strong></p><blockquote><p>我倾向于应该是忘记了，私心里觉得他就此忘记一切的话故事比较美。就像我们这些麻瓜麻鸡，看了一场哈利波特系列电影，就像做了一场梦一样。但如果忘记了的话……说好了原来的四人组都会出现在下一部电影的呢？</p></blockquote><p>很多网友都猜到他会出现是因为他对魔法的回忆都很美好。嗯，比我厉害多了。</p><p><strong>11) 邓校的妹妹是Obscurial吗？是否认识Newt？</strong></p><p>看来得再等几部……</p><p><strong>12) 格林德沃会预言吗？或者说有没有个人帮他预言啥的</strong></p><p>我之前这么猜的，</p><blockquote><p>俩可能：a.格林德沃魔法很强，魔法强的人多半直觉也很好，于是他全都靠直觉知道了这些事情；b.和伏地魔一样，他或者他认识的人听到了一个什么预言……<br>其实还有一个更加耸人听闻的c.除了Credence本人以外，还有一个人知道他是Obscurial！并且通过某种方式透漏给了格林德沃！但是可能是因为临死前透漏的，或者其他原因（没看清楚人之类），只透漏了一半……<br>为什么我会这么想呢是因为，a感觉不严谨不像罗婶的作风；b重复了劳德的模式，有点无聊……只好努力开动脑筋拼凑一个c出来，希望靠谱Orz</p></blockquote><p>这部电影交代了格林德沃手里那个骷髅头好像可以预言很多事情（二战都出来了😂），但是它到底是个什么东西，能怎么预言，我还是没搞清楚，不知道后面会不会交代。</p><p><strong>13) 下一部电影会怎么讲？</strong></p><blockquote><p>大胆猜一下开头：格林德沃逃狱，又去欧洲兴风作浪。美国魔法部长（嗯这位姐姐也很有戏啊）带着一帮人，包括重新成为了傲罗的Tina跑到欧洲去捉格林德沃。然后在欧洲碰到纽特和邓校人等……在这个过程中还找到了真正的Graves。嗯不过我有点想不出来这里怎么把Modesty的戏份加进去……</p></blockquote><p>我现在看到我脑补的这个为啥觉得这么搞笑😂</p><p><strong>14) 邓校谁来演！</strong></p><p>真不是我事后诸葛亮，不过在公布之前我真的有猜过会不会是裘花。英国人+中年+能和德普飙戏+还没演过HP系列+不是卷福。这几个条件限定了，网上一搜我觉得只能搜出个位数了……</p><hr><p>嗯，看了两部，我觉得是不是应该开始总结一下魔法世界年表了？</p><p>？ 尤瑟夫卡玛出生<br>？ 丽塔莱斯特兰奇出生<br>？ 丽塔莱斯特兰奇她弟弟出生，同年克雷登斯出生<br>？ 丽塔一家坐船去美国，丽塔偷梁换柱，亲生弟弟死亡，克雷登斯被带去美国<br>？ 克雷登斯被Barebone家族收nue养dai<br>？ Tina看到克雷登斯养母虐待他仗义出手，因此搞丢工作<br>1926 克雷登斯和装成Graves的GG接触，同年纽特来纽约，经历了一系列事情以后克雷登斯原地爆炸炸死他妈<br>1927 克雷登斯为了找家人去了法国，认识了纳吉尼，并得知自己真实身份<br>1945 GGAD大战，AD赢得老魔杖，GG被关在Nurmengard<br>1981 哈利波特出生</p><p>目前这个年表里面还需要插入的有<br>？ GGAD认识<br>？ AD妹妹死亡<br>？ 纳吉尼认识伏地魔<br>？ 纳吉尼永久变成蛇</p><p>还有什么漏下的之后慢慢补……</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      等了好久终于看到Crimes of Grindelwald了。为了保证第一次进影院的惊艳感，我特地在进电影院之前只看了预告片，除此之外什么都没看，原声都没听。

整体感觉——导演组没hold住，但是雀斑裘花德普三大咖果然没让我失望。罗婶更是像往常一样，总是能在抖包袱那一瞬间让我大呼“原来如此！”

这一部的高潮结局抖包袱部分，看的真是相当之爽。感觉非常像是，盲人终于又见到了光。

所以罗婶真的是上帝啊，想要哪儿有光，哪儿就能有光！上一张图秀一下我们罗婶的名字！以及把剧透部分给隔开，没看电影的小伙伴们就不要往下看了……另外还有少许Lethal White的剧透，不过不涉及犯人，透的应该不算多😂
    
    </summary>
    
      <category term="The Hashmap" scheme="http://orzzai.github.io/categories/The-Hashmap/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>第N+1次写金书之最</title>
    <link href="http://orzzai.github.io/2018/11/09/jin-shu-top/"/>
    <id>http://orzzai.github.io/2018/11/09/jin-shu-top/</id>
    <published>2018-11-09T17:39:52.000Z</published>
    <updated>2018-11-09T17:52:08.494Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>上次写金书之最应该在<a href="http://blog.163.com/orz_zai/blog/static/18571200320114824026260/" target="_blank" rel="noopener">这儿</a>。最近在地铁上复习过一遍射雕飞狐笑傲再来写一遍。本来想看看自己这么多年来有什么变化，结果发现即使我对金书的想法随着长大变化了很多，答案大多还是一样的。反而是越来越觉得这些问题设计的很蠢，可能回答给高中生设计的问题也只能以高中生的心态回答了吧。不一样的部分我直接加粗好了……</p><hr><h3 id="金书篇"><a href="#金书篇" class="headerlink" title="金书篇"></a>金书篇</h3><p>1]     您最早看的金书： 射雕英雄传，记得好像是中考完以后<br>2]     您最喜欢的金书（限一部）：射雕英雄传<br>3]     您最喜欢的金书的名字：天龙八部<br><strong>4]     您觉得最震撼的一部：</strong>笑傲江湖。上高中的时候觉得为了练武功“自宫”是一件特别恶心的事情，现在眼界开阔了倒是可以理解他们了。<br>5]     您认为结局最满意的一部：射雕英雄传。两个人的爱情故事讲完了，整个世界的故事刚开始。<br>6]     您认为结局最遗憾的一部：飞狐外传，可能是因为胡斐到了结尾还是单身……</p><h3 id="人物篇"><a href="#人物篇" class="headerlink" title="人物篇"></a>人物篇</h3><p>7]     金书中您最喜欢的男性主角（限一人）：乔峰<br>8]     金书中您最喜欢的女性主角（限一人）：黄蓉<br>9]     金书中您最喜欢的配角：郭襄<br><strong>10]   金书中您最喜欢的世外高人：</strong>好像没有特别喜欢的。我还是更喜欢入世之人。<br><strong>11]   金书中您最喜欢的道士：</strong>丘处机。<br><strong>12]   金书中您最喜欢的和尚：</strong>血刀老祖……《连城诀》唯一一个真性情的角色，没有对比就没有伤害啊别的和尚都没有人好好反衬他们……（这问卷居然不问尼姑，我也回答了算了，袁紫衣。长辈尼姑是定闲师太。）<br><strong>13]   金书中您最喜欢的帝王：</strong>段誉算不……最不像皇帝的皇帝<br>14]   金书中您最【敬佩】的人：乔峰。可以称神了。<br><strong>15]   金书中您最烦的人：</strong>一开始是游坦之，就是写到他的部分我都是跳页看的……现在应该是桃谷六仙六个杠精，第一次看觉得挺有意思，再看就很没劲了，可能是因为互联网上桃谷六仙太多<br><strong>16]   金书中您觉得最可悲的人：</strong>乔峰。先是社会地位和自我认同坍塌了，好不容易被爱情拯救结果又被自己亲手毁了，好不容易好兄弟来了社会地位也回来了，他用尽全部力气让两个民族“和解”了，却因为无法和自己和解而自杀。他明明超越了时代，但是又被时代局限了。<br>17]   金书中您最喜欢的妈妈级人物是：殷素素和温仪里面选一个，根据我现在比高中时候重很多的口味就殷素素吧（为什么不问爸爸级人物？我觉得爸爸级人物我喜欢的更多，黄药师欧阳锋段正淳啥的都能上榜）<br><strong>18]   您认为哪个反派角色最【可以】原谅：</strong>杨康。主要是我觉得杨康是金老为了制造故事矛盾而故意被塑造成反派的，反的毫无说服力。<br>19]   您认为哪个反派角色最【不可】原谅：阿紫。<br>20]   金书中您最【不喜欢】的主角是：杨过。主要是因为黄教主吧……<br><strong>21]   如果可以有一个人死而复生，您最希望是（限一人）：</strong>这些人不死怎么推进故事发展呢。本来想说阿朱的，然而阿朱的死把乔峰推上了神坛……其实如果乔峰本人如果能活过来，看破民族之见并影响周围人的话，没准真的可以推动社会进步呢。至少丐帮肯定买帐啊。<br>22]   您认为金书中IQ最高的是：黄蓉，反应之快连她老爸都不如……<br>23]   您最喜欢的男性名字是：独孤求败/东方不败/任我行–&gt;我觉得这仨名字是一个系列的<br>24]   您最喜欢的女性名字是：程瑶迦。禅味儿很浓。</p><h3 id="情节篇"><a href="#情节篇" class="headerlink" title="情节篇"></a>情节篇</h3><p>25]   您最喜欢金书哪段亲情：段誉和他那些表妹们的德骨情算不算……正经的，<br>    “襄儿听着，你是大宋的好女儿，慷慨就义，不可害怕。爹娘今日救你不得，日后定当杀了这万恶奸僧，为你报仇。懂得了么？”“爹爹妈妈，女儿不怕！”<br>26]   您最喜欢金书中哪段爱情：郭靖x黄蓉（最不喜欢的是余鱼同x李沅芷，超级讨厌死缠烂打类型的）<br>27]   您最喜欢金书中哪段友情：胡一刀x苗人凤<br>28]   您最喜欢金书中哪段场景：黄蓉在铁枪王庙。其次是天龙三兄弟在少林寺。<br>29]   金书中您最喜欢的一句话是：“阿牛哥哥，你不懂的。在西域大漠之中，你与我同生共死，在那海外小岛之上，你对我仁至义尽。你是个好人。不过我对你说过，我的心早就给了那个张无忌啦。我要寻他去。我若是寻到了他，你说他还会打我、骂我、咬我吗？”<br>30]   金书中您觉得最震撼的情节是：乔峰自杀<br>31]   金书中让您流泪最多的情节是：好像没流过，如果有的话应该就是不识张郎是张郎那段了<br>32]   金书中最让您毛骨悚然的情节是：如果说是第一次读的感受的话，必须是东方不败和他的绣花针</p><h3 id="武学篇"><a href="#武学篇" class="headerlink" title="武学篇"></a>武学篇</h3><p>33]   最想加入的门派是：非常多了……主要是丐帮，最喜欢的金书男女主角都是丐帮帮主😂<br>34]   最喜欢的内功是：凌波微步。这个不算的话就九阴真经。<br><strong>35]   最喜欢的招式是：</strong>双手互搏，虽然我觉得这个bug很多……<br><strong>36]   最喜欢的武器是：</strong>打狗棒。曾经热爱软兵器，现在觉得无法理解，太阴柔了……<br><strong>37]   您认为金书武学造诣最高的是：</strong>黄裳（我猜达摩老祖没跟人动过手，不算他……）**<br>38]   您认为金书【主角中】武学造诣最高的是：乔峰</p><h3 id="杂项篇"><a href="#杂项篇" class="headerlink" title="杂项篇"></a>杂项篇</h3><p>39]   新修版您最不能忍受的情节是：郭襄想当大龙女……不用说郭襄这么看得开的姑娘vs小龙女这么美的天仙了，就连我自己这个小屁孩，以前喜欢的帅哥有主了，只要对方妹子还算顺眼，我第一反应都不会是取而代之😂<br>40]   金书中您最想去的地方是：桃花岛。华山已经去过了。<br>41]   如果金书中的一个地方被开发为旅游风景区，您希望是：开发了就毁了……倒是可以把桃花岛开发成密室逃脱</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      上次写金书之最应该在这儿。最近在地铁上复习过一遍射雕飞狐笑傲再来写一遍。本来想看看自己这么多年来有什么变化，结果发现即使我对金书的想法随着长大变化了很多，答案大多还是一样的。反而是越来越觉得这些问题设计的很蠢，可能回答给高中生设计的问题也只能以高中生的心态回答了吧。不一样的部分我直接加粗好了……




金书篇
1] 您最早看的金书： 射雕英雄传，记得好像是中考完以后
2] 您最喜欢的金书（限一部）：射雕英雄传
3] 您最喜欢的金书的名字：天龙八部
4] 您觉得最震撼的一部：笑傲江湖。上高中的时候觉得为了练武功“自宫”是一件特别恶心的事情，现在眼界开阔了倒是可以理解他们了。
5] 您认为结局最
    
    </summary>
    
      <category term="PriorityQueue" scheme="http://orzzai.github.io/categories/PriorityQueue/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>崽儿流浪记 之 回南记·求生篇</title>
    <link href="http://orzzai.github.io/2018/11/03/appalachians-oct2018-camping/"/>
    <id>http://orzzai.github.io/2018/11/03/appalachians-oct2018-camping/</id>
    <published>2018-11-03T19:14:28.000Z</published>
    <updated>2018-11-03T21:34:20.114Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>托我爸的福，一直以来我自认为也算是经常跑户外的人了。比较业余的户外装备我七七八八的也全都有，厚底鞋脚上一穿，爬个石头溯个溪神马的毫无压力。但是……</p><p>我！居然没有在外面露过营……！</p><p>一想到身边好多一年也不一定会跑一次户外的人，竟然都是露过营的，我就觉得心里很不平衡。但我又深知露营这种活动不稳定因素太多，第一次断断不能一个人上路，于是在Google老半天以后找到了<a href="https://www.awalkinthewoods.com/pages/wd_backpacking.htm" target="_blank" rel="noopener">A Walk in the Woods</a>，报名了他们三天两夜的团Smoky Mountain Backpacking Adventure，然后就等着上路了。应该说我选择在大烟山来达成第一次露营的成就也是有意而为之的，毕竟对它隔壁的Appalachian Trail非常有乡土情结，而且蛮希望以后有机会thru-hike…</p><p>因为也不确定自己会不会喜欢这项活动（刚到美国第一次和W&amp;L outing club出门结果被落在后面找不到路的黑历史给我留下了巨大的心理阴影，从此和美国人一起户外都会怵三分），也不确定我会不会哭着回来大喊妈妈我以后再也不作死了……于是除了自己的睡袋并没有买其他任何户外用品。大多东西都是和户外老司机哥们儿借了（最后还把人登山杖弄丢了一只😂），单人帐篷是和带玩的公司租的。以为只租帐篷会比租全套便宜，结果发现租是一样的价钱，早知道直接在那租全套了还省得我从纽约背俩包上飞机再背回去，累死了……</p><hr><p>三天总共走了20多迈绕了个大圈，不算长。大概在整个大烟山国家公园东南角位置，离Oconaluftee Visitor Center不远。下面这张图上的亮粉色是我们的路线，我们是从Smokemount开始顺时针走起，划了圈的是这两天的营地……</p><p><img src="/images/smoky-trail.png" alt="Smoky Mt Trail Map"></p><p>整个团一个领队带四个群众，另外三个人一个是年龄可以给我当妈的阿姨，走的确实比较慢；另外有两个差不多大的印度男生和美国女生。除了领队和同龄美国女生以外，其他三个人都是第一次出来扎营，我压力顿时小了很多……</p><p>装备方面，领队带了滤水器和烧水的煤气灶还有小急救箱，噢还给带了块抹布给洗碗。我们其他人各自带了两天的早晚餐（都是泡泡热水就能变成一顿饭的那种，讲真比我想象中好吃，尤其是意式肉酱面和必胜客的一个味儿……）还有零食当中午饭（我带少了，默……）</p><p>一路温度大概10度，我身上穿了有</p><ul><li>贴身衣服</li><li>我的标志性粉色冲锋衣，里面没带抓绒那种</li><li>一件羊毛背心</li><li>快干裤</li></ul><p>这里疯狂点赞羊毛背心！穿在冲锋衣外面一点不违和，因为是背心所以也不影响身体活动的灵活性。但是，超！级！暖！和！！！</p><p>然后备用的内衣内裤袜子带了一套，后来果然用上了……</p><hr><p>第一天中午十二点半才出发，一直沿着小河小溪，而且前两迈都是走的大道，所以啥感觉都没有就走到营地了，我也就喝了不到半瓶瓶装水……一路走向导一路给我们介绍各种路边的植物，还有大烟山国家公园的历史云云，都还挺有意思的，不过我每次听这方面的科普都觉得我英文不够用😂</p><p>到49号营地大概下午五点半六点的样子？第一次搭帐篷，我总觉得那个说明书写的有点逻辑问题所以一开始一直没搭起来，不过多试了几次也算是成功了，就是指甲缝里不知道为啥进了很多泥，让我这个对指甲缝清洁程度有强迫症的人很不舒服，不过过一会儿好像就好了。搭完帐篷吃晚饭（一大堆干粮装在一个密封袋里，浇热水等十分钟就能吃了还挺好吃，大概和泡面是同一种操作……）一直都很顺利，就是晚上睡觉的时候我觉得我那个25-35f的睡袋不太hold得住，而且防潮垫的长度只有半个身子，导致我双脚冰凉冰凉，因此一夜都没睡着😂没睡着的时候也真的在想，我来这儿受这苦干啥？我又不是没睡过能听着风声水声睡觉而且还经常有野生动物进来做客的小木屋，多一床床垫和被子好像也并不会影响我感受自然的啊？</p><p>第二天的徒步开始变得有（高）意（难）思（度）很多，虽然很累但确实更像是我心中徒步该有的样子。从营地往外走了快一迈后，就是两个多迈上山路，我在爬坡的这两三个小时内搞定了整瓶瓶装水……也就是在这个时候我们五个人的前后距离开始很明显的拉开，印度哥们儿和同龄美国姐们儿跟着领队走在前面，我一边爬一边喘气远远把他们落在后面，然后美国阿姨又被我远远甩在后面😂说句不厚道的，幸亏有这位阿姨给我垫背，要不然真的是八年前outing club悲剧重现，我会被peer pressure的压力给难受死吧。</p><p>大概爬山爬到一半就开始下雨。本来没觉得下雨是什么大事儿，毕竟也不是什么倾盆大雨，打在头顶上也没啥感觉，但后来我发现这点毛毛雨的后果在山里的比在城里要大不少……首先，一边上山一边下雨，到了山顶真是特别冷，体感大概5摄氏度吧。这冷到还是其次，关键是后面的下坡路非常，非常，非常的泥泞。好在这点我也不带怕的，对自己的登山鞋有充分的信心，但这样走起路来总是比之前费更多脑子了。</p><p>重点来了，大概上Enloe Creek Trail走了一小会儿，当我们觉得差不多该快到营地的时候，发现居然要淌一条齐膝高的瀑布。中间能看到几块大石头，我还以为是要从那几块石头上一个一个摸过去，于是面不改色心不跳的穿着鞋就下去了。下去了才听到领队在我后面对我吼，说你不要去够那几块石头！直接走过去！于是毫无疑问，我的鞋里哗哗哗进了好多冰凉的溪水……</p><p>好不容易淌过去了，我虽然脚被泡的不太舒服但也无所谓，觉得这应该很快就要到营地了吧。结果一行人又走了大半天，走到天黑了，领队突然停下来，开始疯狂研究地图，然后对我们说……对不起啊同志们我们走错了，当时好像不应该淌那个瀑布，我需要往回走走找找路……</p><p>于是领队和印度小哥沿着来路回去了，美国小姐姐陪着阿姨在后面慢慢走。我本来觉得我前面有人后面也有人，应该不是什么大问题，结果不知道为啥过了没两分钟，前后距离就拉开的特别特别远。又走了好久，我总觉得应该走到了吧结果感觉怎么越走路越长啊，我不会走错了吧！这时候天已经完全黑了下来，我完全是靠头灯在看路，前不见人后不见鬼，大喊了一声没人理，可以说是心里非常害怕了！这种感觉其实前几天在Blue Ridge Parkway附近那些弯弯曲曲的小路上开夜车的时候也有点，但那时候至少副驾上还有同行的妹子一起啊！少不得深呼吸，努力冷静下来，想一想我走上岔路的可能性，觉得我应该没走错，于是接着往前走，果然又走了一会儿，又看见领队和印度小哥在前面看地图。</p><p>我不得不佩服印度小哥这神一般的方向感，第一次出来徒步（他真的是第一次）在这电话线一样的山路里转了几百圈居然还能一秒在纸质地图上找到定位，而且比我们领队一个二十年的户外老司机还笃定。（后来我们领队说他自己主要是被各种场外信息误导了：首先觉得我们走的路比地图和路标上显示的里程数要多很多，然后他以前去47号营地的时候不记得有过过河……）反正听了印度小哥叽里咕噜一阵，大概意思就是，咱刚才根本没走错！掉头，接着往前走！</p><p>走了我觉得大概半个小时？（在山里我这个时间概念应该不太准……）终于到了一个特别小还有一半被大石头围起来了的营地。到了营地我才开始发现自己穿着湿乎乎的东西在冷天里走了一路，浑身都控制不住地在发抖。同时因为双手僵掉了，所以任何动作做起来都很费劲，比如扎帐篷——我现在回想一下我那天晚上摸黑扎帐篷的样子如果录下来，一定非常好玩，像个老款的机器人，做任何动作都是正常人的三分之一倍速。我现在对那帐篷铁架子的触感印象还是非常深——我小时候看科普书，知道固体温度低到一定程度的时候摸起来会“烫”，然而好像一直没有体验过这种感觉，直到摸了那几根帐篷架……</p><p>好嘛终于可以钻睡袋了，这才发现我身上所有贴身的东西已经全都湿了……很想回到大家放包的地方把备用的拿出来换上，但是一想到要从睡袋里爬出来，整个身体就非常诚实的在抗议……于是我把身上袜子之类能脱掉的东西都脱了，放在外面希望睡一夜能晾干的。后来马马虎虎半睡半醒过了几个小时，天亮了……湿的衣服没晾干，干衣服反而“晾”湿了😂</p><p>第三天，因为知道是最后一天了，所以心里大概只有一个盼头就是——洗澡！我要洗澡！美国阿姨已经开始说“对不起啊我有点臭”，两个男的倒是啥话没说，但我能闻到他们身上真的开始起味儿了，而我自己……不知道，不想猜。好在这最后一天的路是真的不要太好走，除了头一天淌的河要再淌一次以外，剩下的全是大下坡。大概8个迈，我光脚套了双耐克跑鞋（登山鞋还是湿的），毫不费力的就走完了。</p><p><img src="/images/smoky-hike.jpg" alt="Smoky Mt Hike"></p><p>非常神奇的是，这么多天路走下来，而且在每天都吃的不多睡的不好的情况下，到最后完全并没有“好累啊我啥都不想干只想和床单被子天荒地老”的感觉（这好像是我每天下班回家容易有的感觉）……腰也不酸背也不痛，10斤的背包也不觉得多沉，两脚可能是因为穿的好鞋，所以连块皮都没磨破。当天晚上又在Gatlinburg镇上来回了两个迈去吃饭。反之，发现腿部韧带很明显地变软了，以前伸直腿弯腰，指尖怎么也够不到地板，在第三天尝试的时候发现轻而易举，这还是在我的登山鞋鞋底超级厚的情况下……</p><p>不过不知道有没有伤到脚，前几天每次转动脚踝，脚后跟上面的软骨都会有摩擦感，虽然不是很严重但总让我心里很害怕，总觉得这脚不会落下什么病吧……很神奇，今天早上醒来，发现居然就这么神奇的好了😂</p><hr><p>总的来说觉得这个团是很值得来的，想达到的目的基本都达到了。感受到了背着10斤的包连续徒步20多迈带来的成就感，掌握了一些比较基础的野外生存技能，也大概明白了在欧美国家“扎营”是怎么个操作。只有一个目标没达到的，那就是搞清楚一件事情——我是真的喜欢这个活动吗？</p><p>这次带出来用的东西除了睡袋全都是借的，最重要的原因就是不确定自己会不会喜欢在外面露营，怕回头如果决定“老子以后再也不露营了”买的东西全都白买。果然，当我躲在睡袋里瑟瑟发抖的时候，我真的心里在想，又不是睡不起床单被子，我为什么要跑来这里找罪受？</p><p>但是让我真的就此以后再也不尝试出来长途跋涉，我又觉得并不甘心。明明在我看着领队给我们滤水烧水做饭的时候，我心里确实想的是“哪天我能撸袖子自己上呢”。</p><p>于是前两天下班路上和我组里同事聊天。这位同事人称天才少年，是我认识的非常少数出远门路子比我还野的人：在城里玩喜欢免费couchsurf陌生人沙发，去野外玩喜欢睡深山老林。而且这哥们儿经常自黑自己是control freak，这点也是比我有过之无不及。所以和他聊这个问题应该说是比较合适的。</p><p>我：“你为什么喜欢在外面扎营啊？我知道扎营可以<strong>enjoy</strong>大自然，可是你睡个森林小木屋啥的，自然体验真的不比在外面搭帐篷差的，而且还有<del>老婆孩子</del>热炕头……”<br>天少：“不不不，我不是想<strong>enjoy</strong>大自然，我是想<strong>survive</strong>大自然，会有操控一切的成就感。”</p><p>茅塞顿开。</p><p>怎么说呢，我觉得他说出了我潜意识里的想法，只是长时间以来我可能一直没意识到自己是那么想的。小时候的我一直想长大了就不用被爸妈养，长大后的我一直想去做一些“路子很野”的事情比如一个人去语言不通的国家，免费去couchsurf，为了省几块钱不住酒店住青旅（即使省下来的那点钱很有可能因为去了青旅发现前台没人而翻倍花去住酒店），去坑坑洼洼的小径或陡峭的悬崖上爬山，在车技未成的时候大剌剌地开一辆车自驾左右对调的澳大利亚，甚至一个人去做“最好不要一个人做”的事情因为想试试看我经不经的住孤独感……还有，喜欢看《饥饿游戏》是因为非常，非常羡慕嫉妒女主角Katniss。</p><p>我从小到大“潜意识”里求生欲都很强。可能是因为我潜意识里总是很怕自己换个环境就会挂掉（我也不知道为啥我会怕这个……），而环境会不会变往往自己又控制不了，所以我最希望证明我可以在从任何恶劣环境中活着走出来，并以此非常自豪。</p><p>不过上面这两段话对于一篇游记来讲其实完全是废话。所以一句话总结——看来我得真的自己在不跟老司机的情况下在荒山老林里住一晚上活着出来，我才能想明白我到底喜不喜欢露营。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      托我爸的福，一直以来我自认为也算是经常跑户外的人了。比较业余的户外装备我七七八八的也全都有，厚底鞋脚上一穿，爬个石头溯个溪神马的毫无压力。但是……

我！居然没有在外面露过营……！

一想到身边好多一年也不一定会跑一次户外的人，竟然都是露过营的，我就觉得心里很不平衡。但我又深知露营这种活动不稳定因素太多，第一次断断不能一个人上路，于是在Google老半天以后找到了A Walk in the Woods，报名了他们三天两夜的团Smoky Mountain Backpacking Adventure，然后就等着上路了。应该说我选择在大烟山来达成第一次露营的成就也是有意而为之的，毕竟对它隔壁的App
    
    </summary>
    
      <category term="PriorityQueue" scheme="http://orzzai.github.io/categories/PriorityQueue/"/>
    
    
      <category term="travel" scheme="http://orzzai.github.io/tags/travel/"/>
    
      <category term="hiking" scheme="http://orzzai.github.io/tags/hiking/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>碧海潮生按玉箫</title>
    <link href="http://orzzai.github.io/2018/10/30/rip-jin-yong-1924-2018/"/>
    <id>http://orzzai.github.io/2018/10/30/rip-jin-yong-1924-2018/</id>
    <published>2018-10-30T12:31:03.000Z</published>
    <updated>2018-10-30T13:05:12.435Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>2018年10月30日。金庸居然也走了，享年94岁。</p><p>而且竟然没有给后代留下倚天屠龙，也没有什么武功秘籍。</p><div class="video-container"><iframe src="//www.youtube.com/embed/l0wisszq4Hc" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></div><p>记得好像是中考完以后看的《射雕英雄传》，到现在依然是我最喜欢的金庸小说，闭上眼睛就能闻到的青涩少年感。</p><p>后来在高中同学的安利下，花了五天在后排课桌下面和宿舍被窝里面看完了《天龙八部》。从此乔峰就成为了我心目中神一样的存在，屹立不倒。</p><p>后来断断续续读完了全部15本金庸小说，最后一本是高三考完最后一次托福后读的《鹿鼎记》。</p><p>非常喜欢郭襄所以混过百度郭襄吧，还当过一段时间吧主。虽然受不了百度贴吧的气氛，不过在百度郭襄吧认识了两个很重要的朋友。其中一个亲眼见证从单身狗变成宠妹狂魔到现在升级为娃他爸，我还帮他给妹子送过情人节玫瑰😂另一个……哎我就不说你了，想起来我就感到操心啊！</p><p>高中还在用网易博客的年代，都不知道写过多少和金庸有关的分析文同人文，甚至到大学还写过两三篇，甚至工作以后都写过。前两年重读《笑傲江湖》读出了高中没读出的感受，就此决定一定要去华山找令狐冲，并在去年8月实现并累断了腿。</p><p><img src="/images/hua-shan.JPG" alt="华山"></p><p>书，最喜欢《射雕英雄传》，《天龙八部》次之。第三名曾经是《飞狐外传》因为喜欢胡斐和袁紫衣的少年感，现在可能是《笑傲江湖》了吧因为觉得突然读懂了令狐冲。</p><p>女性角色，高中的时候最喜欢郭襄，还喜欢黄蓉和《倚天屠龙记》的蛛儿。现在觉得最喜欢的可能还是黄蓉，她身上那种“怪力萝莉”的感觉好像其他角色还真的没有。因此我还补过83版射雕，虽然情节改了很多但是翁美玲演的黄蓉确实比其他版本更对味。</p><p>男性角色毫无疑问——乔峰当年真的是一个重塑我三观的存在。“喜欢”“崇拜”“仰慕”等词语不足以形容我对他的感觉，一定要找一个词的话可能是“信仰”。很讨厌杨过，很多原因，不过主要是因为我就是很讨厌为了爱情就搞的要死要活的人吧。</p><hr><p>除了那6本大部头9本中短篇以外，金庸留下的最重要的文化遗产大概就是各种武侠剧了，还有武侠剧的各种主题曲。《沧海一声笑》《铁血丹心》等等。我本人最喜欢的一首就是开头的《一生有意义》，用作我给金庸老先生的悼词也算蛮合适的。</p><blockquote><p>人海之中找到了你<br>一切变了有情义<br>从今心中就找到了美<br>找到了痴爱所依<br>人生匆匆心里有爱<br>一世有了意义<br>万水千山此生有人<br>相携又相倚<br>同声同气无分彼此<br>用尽爱与我痴<br>与你生死相依<br>情痴心痴真意爱意<br>此世也永无异<br>共闯刀山不会辞<br>英雄侠义<br>射雕英姿青史永留<br>英雄侠义</p></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      2018年10月30日。金庸居然也走了，享年94岁。

而且竟然没有给后代留下倚天屠龙，也没有什么武功秘籍。

记得好像是中考完以后看的《射雕英雄传》，到现在依然是我最喜欢的金庸小说，闭上眼睛就能闻到的青涩少年感。

后来在高中同学的安利下，花了五天在后排课桌下面和宿舍被窝里面看完了《天龙八部》。从此乔峰就成为了我心目中神一样的存在，屹立不倒。

后来断断续续读完了全部15本金庸小说，最后一本是高三考完最后一次托福后读的《鹿鼎记》。

非常喜欢郭襄所以混过百度郭襄吧，还当过一段时间吧主。虽然受不了百度贴吧的气氛，不过在百度郭襄吧认识了两个很重要的朋友。其中一个亲眼见证从单身狗变成宠妹狂魔到现在
    
    </summary>
    
      <category term="PriorityQueue" scheme="http://orzzai.github.io/categories/PriorityQueue/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>崽儿流浪记 之 回南记·自驾摄影篇（一）</title>
    <link href="http://orzzai.github.io/2018/10/25/appalachians-oct2018-01/"/>
    <id>http://orzzai.github.io/2018/10/25/appalachians-oct2018-01/</id>
    <published>2018-10-25T22:36:05.000Z</published>
    <updated>2018-10-26T04:03:51.582Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>自从四年前本科毕业带着家人走了一趟Blue Ridge Pkwy和大烟山以后，就一直想秋季再回来一趟。毕竟在Appalachians Mountains呆了四年，每年秋天都会望着山里一层红一层黄一层白的山色思考人生，而那时唯一的遗憾就是当时不会开车，没有机会真正进山区好好体验一下拍个照。今年秋天回来一趟，算是弥补了几年来的遗憾，也算是排遣一下对美国大南方的乡愁了。</p><p>说来奇怪，好像越是闭塞保守的地方，越容易给我带来“乡愁感”——明明在那里的时候拼了命的想逃出来，逃出来以后也不会想再回去生活，但每当想到的时候，还是觉得记忆中的那段岁月那片土地是温柔的。</p><p>我果真是怀旧的巨蟹座啊。</p><div class="video-container"><iframe src="//www.youtube.com/embed/oTeUdJky9rY" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></div><p>行程大概是这样——</p><ul><li><strong>Day 0:</strong> 晚上7点半到Washington Dulles，机场租了车，在Annadale吃了个饭买了零食和水，然后开两小时夜路到Harrisonburg</li><li><strong>Day 1:</strong> 早上附近吃了brunch，中午12点进入Shennandoah Valley NP的Swift Gap Entrance，然后一路向北，一下午在车上刷完Skyline Drive的观景台，还花了一个多小时走了<a href="https://www.alltrails.com/trail/us/virginia/upper-hawksbill-trail" target="_blank" rel="noopener">Upper Hawksbill Trail.</a></li><li><strong>Day 2:</strong> 基本上是纯赶路了，中午11点从Skyline Drive上Blue Ridge Pkwy一路向南，中途在Otter’s Creek吃了顿野餐，Peaks of the Otter（应该是Virginia段最美了）和Mabry Mills休息拍照。到Mabry Mills的时候已经下午六点多了，于是从这里直接离开Blue Ridge Pkwy，从高速公路上赶到晚上住的地方：北卡的Blowing Rock.</li><li><strong>Day 3:</strong> 从Blowing Rock回到Blue Ridge Pkwy，一开始走错路沿着Blowing Rock Pkwy开了好久还下车拍了好多照片，绕道正道上的时候大概12点，第一站是Linn Cove Visitor center，那旁边有个大高架桥非常漂亮。然后开到Linville Falls走了一个多小时的<a href="https://www.alltrails.com/trail/us/north-carolina/erwins-view-trail" target="_blank" rel="noopener">Erwins View Trail</a>，有三个观景台可以看瀑布看山，非常值得看值得拍。出来以后大概下午四点，开了两个小时在路边各种都拍了拍，日落时分到了Milepost 417的Looking Glass Rock Overlook拍了一张我很喜欢的皂片，然后出了高速直接赶到Gatlinburg, TN我们住的酒店。</li><li><strong>Day 4:</strong> 早上八点半进入大烟山，一天内打卡了Clingmans Dome, <a href="https://www.alltrails.com/trail/us/tennessee/peregrine-peak-via-alum-cave-bluffs-trail" target="_blank" rel="noopener">Alum Cave Trail</a>, <a href="https://smokymountains.com/park/things-to-do/roaring-fork-motor-nature-trail/" target="_blank" rel="noopener">Roaring Fork Motor Nature Trail</a>，还有Cades Cove Scenic Drive的入口（到的时候刚好黄昏，刚关门。。）</li><li><strong>Day 5</strong>也就是今天，早上送了驴友去Knoxville机场，我回Gatlinburg来写博客啦。</li></ul><p>这个行程，怎么说呢，我觉得安排的不怎么样，因为太赶了。什么行程会比较好呢，翻到后面有详细的……</p><p>再算算花费，这次因为和驴友用的Splitwise，所以基本上什么花了多少钱都有记录。</p><ul><li>租车：带各种保险等等，共<strong>$855.38</strong></li><li>油：四箱油不到，共<strong>$85.2</strong></li><li>三餐：我没带收据，不过每顿大概15刀吧，不过最后一顿为了庆祝吃了顿人均$60的大餐。几天下来我一个人估计大概不到<strong>$150</strong></li><li>零食和水：<strong>$63.24</strong></li><li>酒店：5晚上共<strong>$676.51</strong></li></ul><p>所以不算机票，我这趟大概花了<strong>一千刀</strong>吧。比预算的多好多，应该主要是租车的保险太贵了，焦急的期待着我成为租车不用买配套保险的老司机的那天😂</p><p><img src="/images/cades-cove.jpg" alt="Cades Cove"></p><p>好了，上干货。</p><h4 id="衣"><a href="#衣" class="headerlink" title="衣"></a>衣</h4><p>这次出门，每天上身穿贴身内衣+毛衣+冲锋衣外套，下面穿单裤。带了个可以外穿的无袖羊毛衣备用。感觉是在Shennandoah NP完全hold不住，因为海拔偏高所以比体感温度冷不少，出车门拍两张照片手就冰的不行，于是我喊了一天要买手套……（然而到最后也没买）。离开Shennandoah NP就好很多，基本上毛衣加贴身就可以搞定海拔不高的地方。海拔高的地方比如Clingmans Dome，穿了外套也会觉得冷，但还算忍得住，不至于想逃回车上。有时候徒步身上会散热，这时候基本上连毛衣都不需要，贴身加外套搞定一切。</p><p>另外，好像我们走过的所有登山道，即使是被评为Easy难度的，道上乱七八糟东西都很多，穿厚底鞋是必须的……</p><h4 id="食-amp-住"><a href="#食-amp-住" class="headerlink" title="食 &amp; 住"></a>食 &amp; 住</h4><p>提前一个月在Booking.com上订的住宿。考虑过国家公园里的木屋，因为发现好像都订满而作罢。不过其实这样也挺好，毕竟白天都已经在山里了，晚上出来感受一下美国大南方的小镇生活也蛮惬意的。</p><p>在Shennandoah NP附近搜酒店住宿什么的，好像很难搜到很近的。不太明白为啥冒出了一大堆Charlottesville的listing，明明开车进山要一个小时的啊好吗！剩下的好酒店好像就都在Harrisonburg了。住的酒店就在James Madison Univ旁边，开车进园大概半个小时。蛮古朴的一个小镇，风格和我们大Lexington不是一般的像，也有一两家还比较文艺或者上档次的餐厅，非常推荐没来过大维州的人来感受下～</p><p>在大烟山这一片直接住Gatlinburg，简直是教科书级别的旅游镇，整条街搞的跟个高密度迪士尼公园似的连摩天轮都有……因此在这里可以满足很多生活上的需求，补给必需品啊吃好餐厅啊体验夜生活啊什么的，而且开车进山才五分多钟，唯一的缺点就是塞车塞得太厉害。这里推荐一家brunch——<a href="https://crockettsbreakfastcamp.com/" target="_blank" rel="noopener">Crockett’s Breakfast Camp.</a> 谷歌评分4.8，我吃了他们家的scrambled eggs quesadilla, 浓郁而不油不腻，超级好吃😋<br><img src="/images/quesadilla.jpg" alt="Scrambled Eggs Quesadilla">插播一句，毕业那次和父母来大烟山住的Pigeon Forge，远很多而且什么都没有！能住Gatlinburg千万不要舍近求远啊啊啊啊</p><p>Blue Ridge Pkwy上最大的俩城市是Roanoke, VA和Asheville, NC尤其后者，不过这两个地方一个太靠近起点另一个太靠近终点，像我们这种只在Blue Ridge Pkwy上只住一天的人来讲很难安排，于是我们选择住在刚进北卡时的Blowing Rock。这样下来能吃的选择就少了很多，反正评分高点的都是吃了上火的东西……所以，多买水果，多买水果，多买水果！</p><p>另外，还吃了这家餐厅——<a href="https://oldemill.net/maples-2017/" target="_blank" rel="noopener">Maples Restaurant</a>。东西本身不咋好吃，不过气氛非常赞。主要是，这家店周围方圆几个mile，连户人家都看不到，突然冒出这么高档的餐厅，还挺有情调的……</p><p>住的这几个酒店吧，双人间大概都是每晚$100左右。给我感觉条件都不怎么样，重点是房间里都非常非常干😂</p><h4 id="行：自驾篇"><a href="#行：自驾篇" class="headerlink" title="行：自驾篇"></a>行：自驾篇</h4><p>这次奢侈了一把从Hertz租的车，各类保险贵的想哭，不到三百的Base rental加上各类服务费和保护费以后要$855，当然能在Knoxville还车的车行也不多所以我们也没什么更便宜的选择就是了……Hertz口碑一直是业界第一，不过我这趟下来其实也没什么好评价的。好事儿，这证明我一路上没出啥事儿……</p><p>租的车是一辆Nissan Versa。非常靠谱，挑不出任何毛病，成功hold住了我和我小伙伴不敢恭维的车技和因此开上的各种烂路窄路草坪台阶。也还算比较省油，共1045迈的路程，总共加了不到4箱油。一定要点名表扬一个！</p><p>路很弯很绕，关键是晚上没车，开起来真的瘆得慌。Blue Ridge Pkwy路面情况非常好，不过很多漂亮的小岔路都很破很烂。而且有一些比较热门的步道没地方停车，车只能停到附近草丛里，于是对底盘要求有点高。如果我之后还要来的话，可能保险起见还是会租SUV…</p><p><img src="/images/nissan.jpg" alt="Nissan Versa"></p><p>PS：这车真不是我们在纽约租的😂</p><h4 id="行：摄影篇"><a href="#行：摄影篇" class="headerlink" title="行：摄影篇"></a>行：摄影篇</h4><p>翻了几张自己比较满意的照片，发现焦段大部分在100-240这个区间，有两张真的是240。现在想了想，我去很多地方拍自然风光好像都是拉比较长的大长焦——毕竟在自然环境下拍照，很多时候你无法走近你要拍的主体（比如拍什么河对岸啊或者隔壁山头的树和房子），所以都得靠拉焦距来体现主体。这次自驾，值得拍的东西大概是以下几类——</p><ol><li>隔壁山头被树包围的房子/石头/大烟山云雾什么的，这里点名Looking Glass Overlook。这种一定要上超级大长焦，越长越好</li><li>湖和湖边的树和房子，点名Mabry Mills。这种因为离得近，还很适合拍个美女什么的，所以大概100mm左右焦距是坠吼的。<br><img src="/images/peak-of-otter.jpg" alt="Peak of the Otter"></li><li>小溪和小瀑布，这一路上真的全都是。拍了好几张，发现拍小溪小瀑布好像只有特写比较容易构图，全景我真的拍不好啊，两边的树乱七八糟的实在不适合构图，不知道网上那些小溪瀑布全景图都是怎么拍那么好看的！</li><li>弯弯曲曲的路（很可惜，这个如果能航拍的话会好看很多）</li></ol><p>综上所述，如果一定要带定焦/小变焦的话，我会带两个镜头，一个85一个200以上。很抱歉，我现在其实还没图。按照我的习惯，是要从外面回家一个星期以后再开始倒照片修图才会比较客观😂</p><h4 id="行：路线篇"><a href="#行：路线篇" class="headerlink" title="行：路线篇"></a>行：路线篇</h4><p>前面说了觉得这次行程安排得并不好，主要原因是太赶了，跑这么多地方四天真的不够啊，Blue Ridge Pkwy本身就得至少三天，更别说一头一尾两大国家公园了。可是当我思考多少天合适的时候发现了另一个问题——那就是，这一路看到的风景，其实挺雷同的……玩到第四天真的有点审美疲劳。作为一个不太分得清各种树木只是喜欢拍拍颜色的人来讲，好像真的没必要玩那么多天。</p><p>所以想了想，纯粹从拍风光大片的角度来考虑的话，最好的行程应该是——跳过弗吉尼亚部分，直接从Blowing Rock一路穿过北卡去大烟山。这样的话大概也是玩三四天——</p><ul><li>第一天从Blowing Rock开到Asheville，走走Grandfather Mountain，看看Linn Cove Viaduct，玩玩Linville Falls，好像也就差不多了。</li><li>第二天Asheville开到大烟山的Gatlinburg，可以拍拍Looking Glass——这个我觉得真的好看！然后据说Milepost 469那一块真的特别值得花时间好好玩儿，我们这趟直接高速跳过去了😂</li><li>第三天大烟山，441号公路主要景点可以刷一遍什么Clingsman Dome啊New found gap啊还可以找个什么步道走走，再推荐一个不走寻常路的Roaring Fork Nature Motor trail. 这个trail尤其适合不爱hiking的懒人死宅，因为给我感觉基本上就是开车开出爬山的体验。。。</li><li>第四天可以玩玩大烟山一些比较远的地方例如Cades Cove还有Balsam Mt。Cades Cove那个景观路我觉得算是必玩项目，然而从Gatlinburg开车过去要一个小时呢。</li></ul><p>嗯，我是以非常沉痛的心情得出以上结论的。这次真的不得不承认，我们大弗吉尼亚的风光真是被北卡完完全全的秒杀……植被的丰富性风景的多样性还有秋天的颜色鲜艳程度北卡都完胜，就连黑熊都只在大烟山出没而不去Shennandoah. 当然也不是说我们弗吉尼亚不值得来啦，北卡走下来一圈，觉得小镇小村什么的还是远远没有弗吉尼亚那些历史重镇有韵味啊（不给大VA挽个尊，心里还是不平衡……）</p><hr><p>最后说了那么多照片照片，我还是并没有放什么大片，本文配的所有图都是iPhone 8摄影作品……嗯，敬请期待<strong>《崽儿流浪记 之 回南记·自驾摄影篇（二）》</strong>！另外明天出去爬三天山，祝我这平时不咋运动的小身板儿不会被累死……</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      自从四年前本科毕业带着家人走了一趟Blue Ridge Pkwy和大烟山以后，就一直想秋季再回来一趟。毕竟在Appalachians Mountains呆了四年，每年秋天都会望着山里一层红一层黄一层白的山色思考人生，而那时唯一的遗憾就是当时不会开车，没有机会真正进山区好好体验一下拍个照。今年秋天回来一趟，算是弥补了几年来的遗憾，也算是排遣一下对美国大南方的乡愁了。

说来奇怪，好像越是闭塞保守的地方，越容易给我带来“乡愁感”——明明在那里的时候拼了命的想逃出来，逃出来以后也不会想再回去生活，但每当想到的时候，还是觉得记忆中的那段岁月那片土地是温柔的。

我果真是怀旧的巨蟹座啊。

行程大概是这
    
    </summary>
    
      <category term="PriorityQueue" scheme="http://orzzai.github.io/categories/PriorityQueue/"/>
    
    
      <category term="travel" scheme="http://orzzai.github.io/tags/travel/"/>
    
      <category term="landscape" scheme="http://orzzai.github.io/tags/landscape/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
