<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>萝莉背剑闯江湖</title>
  
  <subtitle>一只过期萝莉的碎碎念</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://orzzai.github.io/"/>
  <updated>2020-04-09T01:14:21.424Z</updated>
  <id>http://orzzai.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>黄某崽</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>崽儿流浪记 之 说走就走的新墨西哥游</title>
    <link href="http://orzzai.github.io/2020/04/08/new-mexico-dec2019/"/>
    <id>http://orzzai.github.io/2020/04/08/new-mexico-dec2019/</id>
    <published>2020-04-08T20:03:29.000Z</published>
    <updated>2020-04-09T01:14:21.424Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>把截至目前的最后一篇游记也补上——2019年圣诞假和菜师傅一起去的新墨西哥州。</p><p>这绝对是我人生中最“说走就走”的旅行没有之一。星期六中午确定好目的地，下午买的机票定的行程，星期一早上就起飞了……飞了……了……</p><p>最囧的还不是这个，是我星期天生病了，下午晚上还开始发烧，内心纠结了许久要不要取消行程算了。所以这一程的其中一半我都在各种能睡觉的地方睡觉，不睡觉的时候闲逛一下，以往会去选择的一些硬核玩法基本上就再见了。</p><p>因为这次旅行是真正意义上的“说走就走”，所以攻略做的极其不充分，踩了不少坑，这里都记录一下以免下次有人再踩……</p><h3 id="行程规划"><a href="#行程规划" class="headerlink" title="行程规划"></a>行程规划</h3><ul><li><strong>Dec 23:</strong> 中午落地ABQ，开车三个半小时直奔Carlsbad入住酒店</li><li><strong>Dec 24:</strong> 上午Carlsbad Caverns，下午开车去Alamogordo准备第二天看白沙国家公园</li><li><strong>Dec 25:</strong> 万万妹想到——圣诞节，白沙国家公园直接把入口封了！别的国家公园哪有这样的！！生气！！！回到ABQ，下午晚上逛了逛节日没啥人的downtown，日落加雪山的风景还不错，在downtown找到了我喜欢的店逛了半天</li><li><strong>Dec 26:</strong> 一路沿着Turquoise Scenic Trail从ABQ到Santa Fe，等Airbnb屋主回家路上误打误撞去市中心逛了个夜市</li><li><strong>Dec 27:</strong> 上午Santa Fe市中心，下午开回Alamogordo准备第二天补上白沙😂</li><li><strong>Dec 28:</strong> 白沙国家公园待到中午，下午回ABQ</li><li><strong>Dec 29:</strong> 在ABQ没事干，找了附近一个叫Petroglyph National Monument的地方随便转了转，下午去参加了一个当地Hanukkah的热气球活动</li><li><strong>Dec 30:</strong> 一大早坐完热气球，然后直奔机场，打道回府</li></ul><p>如果让我现在重新定行程的话，我会把ABQ多出来的一天定到Santa Fe。我真的是去了以后才发现Santa Fe一天来回以内可玩的地方好多啊！比如Ghost Ranch和Puye Cliff Dwellings……</p><p>不过讲真，也许是期望值过高，新墨西哥的“景点”并没有给我带来什么震撼，反而是一路上的景色和日出日落美得让人挪不开眼啊。上次见到夕阳照耀下的粉红色雪山，大概是很多年以前了。</p><p><img src="/images/turquoise-trail.jpg" alt="夕阳雪山"></p><h3 id="吃吃吃"><a href="#吃吃吃" class="headerlink" title="吃吃吃"></a>吃吃吃</h3><p>不出所料，这一片的餐厅基本上都是美式墨西哥餐。每道菜都很大一盘，一堆cheese，一堆红豆泥，一堆tortillas，一堆土豆泥，两小碗辣椒酱，然后中间放个主菜……对于我这种不吃辣还生着病，然后avo还过敏的弱鸡来讲很不友好。</p><p>不过有两家餐厅给我的印象很不错，一个是Santa Fe的<a href="http://www.thepantrydos.com/" target="_blank" rel="noopener">The Pantry</a>，排队排了半个多小时，菜谱蛮有创意的。还有一家在ABQ比较精致的Brunch叫做Range Cafe，他们家的Quesadilla和一个什么tortilla with cheese dip真的很赞！</p><p>因为我生病的缘故不想总是吃这个菜系，于是也吃了几顿亚洲菜。非常典型的美国大农村能找到的亚洲餐馆——菜单上没几个菜，汤面太淡炒菜太咸的那种……倒是在某家Asian fusion吃到了没太大槽点的pho，有点惊喜。</p><h3 id="睡睡睡"><a href="#睡睡睡" class="headerlink" title="睡睡睡"></a>睡睡睡</h3><p>一路上住的不是类似Days Inn的连锁酒店就是Airbnb，体验算中规中矩吧没亮点也没槽点。除了到的第一天住的是这个酒店，我一定要好好介绍一下！</p><p>网上一看评分还挺高但是又特别便宜的酒店，叫做<a href="http://www.karbaniinn.com/" target="_blank" rel="noopener">Karbani Inn</a>。一开始还以为大概是个小而干净舒服的地方，到了以后发现我真的是too young…</p><p>大概晚上七点半到的，谷歌导航提示就在左边，可是——左边好像是一大片空地，除了几个货柜箱以外什么也没有啊？</p><p>然后看到个标识让左转。左转进了一大片空地，也没有白线画出来的路，就那么瞎开也不知道该怎么走，看到附近有一辆没熄火的车停在那，就开了过去问路。那辆车的司机小伙子指着一个货柜，说你们找酒店吗，去那儿checkin…</p><p>我傻了……所以这个酒店真的就是一大堆货柜箱……</p><p><img src="/images/karbani-inn.jpg" alt="货柜箱酒店"></p><p>房间里面我没拍，但是真的特别小。一张twin（对所以那一晚我们两个人挤了一张twin，还好我本来就特别困所以也没有睡的特别差），一张有一平米的小桌子，然后就……除了一个小厕所以外，基本没有能下脚的空间了😂 来我们直观地感受一下，这个酒店房间大概和下图的walkin closet一样大。</p><p>你品，你细品。<br><img src="/images/walkin-closet.png" alt="walkin closet"></p><p>来自官网——</p><blockquote><p>…Karbani Inn will predominately <strong>target oil field and trucking companies</strong> who wish to offer their workforce a home away from home with fully serviced, clean, and restful accommodations. Karbani Inn will also target tourists visiting the area and will provide a fair amount of discount to attract these customers.</p></blockquote><p>非常独特的体验。虽然不咋舒服，不过我大概能明白所有给它打了高分的Booking.com用户的矛盾心理——又有点报复心理又真心有点想推荐，这个体验真的是绝无仅有，我会建议来的人住一个晚上体验一下！</p><h3 id="Land-of-Enchantment-风景篇"><a href="#Land-of-Enchantment-风景篇" class="headerlink" title="Land of Enchantment: 风景篇"></a>Land of Enchantment: 风景篇</h3><p>来到新墨西哥，几个重头戏必须是Carlsbad Caverns，白沙国家公园和ABQ的热气球。后来我发现在新墨西哥看风景，看的是啥其实不重要，重要的是有没有日出日落！新墨西哥的日出日落可以说是我在美国内陆看到过最美的了啊啊啊啊</p><p>Carlsbad Caverns奇形怪状的岩石确实很精致很有趣，比我见过的其他岩洞都好玩。我和菜师傅一边走，一边脑补了一整桌火锅……但是毕竟不是第一次进岩洞了，小时候看了喀斯特地貌惊叹于大自然鬼斧神工的心情，大概是不会再在岩洞里找到的了。</p><p>White Sands NP我觉得我是去的时候不太对。我事后研究了一下照片，主题要不然就是被一轮红日染成粉色的沙地加火烧云，要不然就是太阳照射沙上的波纹造成的明暗对比。而我大中午去的，放眼望去就是白花花的一片单调……</p><p>但是日出热气球真的是超出预期！看着其他热气球从地平线冉冉升起，看着脚下的城镇村庄被笼罩在金色柔光中，一条河被染成金色将城市分开两边，除了我双手被冻僵以外体验真是完美！还拍出了我一直想拍出的美国农村楼顶照！</p><p>除了热气球以外，城市里的日落竟然让我意外的壮观，主要是因为在城市里能看到雪山！每次傍晚看到粉红色的雪山就好激动啊啊啊啊啊啊！！！！！！</p><p>大概是我个人喜好问题了吧？随着去的地方越来越多，能让我觉得颠覆三观的自然景观也越来越少。但是好像日出日落朝霞落霞从来没有让我失望过——我依然每次看到一轮红日把天边染成金粉色火焰色就有一种难以名状的感动。</p><p><img src="/images/nm02.jpg" alt="热气球"></p><h3 id="Land-of-Enchantment-人文篇"><a href="#Land-of-Enchantment-人文篇" class="headerlink" title="Land of Enchantment: 人文篇"></a>Land of Enchantment: 人文篇</h3><p>新墨西哥的神奇之处在于既能感受到美国大中西部的粗犷和狂野，又能感受到拉丁美洲的异域风情。想象一下一群穿的花里胡哨的拉丁帅哥美女甩着花里胡哨的大件首饰在一群灯红酒绿中莺歌燕舞……</p><p>停！现在请在你脑海中P掉背景，换成《大地惊雷》里的荒野……好吧，这画面想象起来有点不伦不类。</p><p><img src="/images/ginny-santa-fe.jpg" alt="Santa Fe美术馆"></p><p>ABQ和Santa Fe的市中心建筑风格很相似，都是这种似乎是用粉粉的陶土捏出来的圆角的小房子，似乎简单朴素但是高低层叠错落有致有美感，感觉竟然萌萌哒。我一直很喜欢这种看着简朴粗糙但是又隐约透着一些精巧的东西，感觉很像虽然没花什么钱但是费了很多心血的手工艺品，极致的朴素也可以有极大的感染力。</p><p>和我稍微熟一些的女生都大概知道我喜欢那些鲜艳大胆有异域风情的衣物首饰，于是这回在新墨西哥逛街真的是逛的我两眼发光啊，已经很久没有过这种看到什么都想买的冲动了！</p><p>先是在ABQ downtown看到一家叫DragonFly的店。这个店其实原本在尼泊尔，我总觉得我很多很多年前肯定去过，要不然风格看着实在是太眼熟了……在这个地方买了俩耳环一小包一丝巾，后来在Alamogordo（白沙国家公园附近）的酒店check in时又看到一些类似风格的包，差点没忍住又买了。最后去Santa Fe downtown的时候，我差点没忍住花了$100买了一对豌豆荚样式的耳环……现在长吁一口气，还好忍住了。</p><p><img src="/images/nm-shopping.JPG" alt="买买买"></p><p>我和菜师傅还去了Georgia O’Keeffe Museum。其实我们两个理工科艺术盲来这种地方应该是挺尴尬的，之所以来好像也是因为觉得“来都来了”那推荐逛哪就逛逛呗。结果可能是因为审美或者生活经历上有一定契合度，我竟然从头到尾都觉得这个展还挺有趣的！我不敢说我能看“懂”或者能品出来每幅画后面画家有什么深意😂但是作为一个理工科极简主义者，看到富士山被抽象化成这样</p><p><img src="/images/okeeffe-fuji.jpg" alt="O&#39;Keeffe Fuji Mountain"></p><p>觉得还是挺有趣的。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      把截至目前的最后一篇游记也补上——2019年圣诞假和菜师傅一起去的新墨西哥州。

这绝对是我人生中最“说走就走”的旅行没有之一。星期六中午确定好目的地，下午买的机票定的行程，星期一早上就起飞了……飞了……了……

最囧的还不是这个，是我星期天生病了，下午晚上还开始发烧，内心纠结了许久要不要取消行程算了。所以这一程的其中一半我都在各种能睡觉的地方睡觉，不睡觉的时候闲逛一下，以往会去选择的一些硬核玩法基本上就再见了。

因为这次旅行是真正意义上的“说走就走”，所以攻略做的极其不充分，踩了不少坑，这里都记录一下以免下次有人再踩……

行程规划
 * Dec 23: 中午落地ABQ，开车三个半小时直奔
    
    </summary>
    
      <category term="The Hashmap" scheme="http://orzzai.github.io/categories/The-Hashmap/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Walking the Planet: The Siam You Never Know About</title>
    <link href="http://orzzai.github.io/2020/04/08/siam-2019/"/>
    <id>http://orzzai.github.io/2020/04/08/siam-2019/</id>
    <published>2020-04-08T04:58:12.000Z</published>
    <updated>2020-04-09T00:07:40.323Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Last year in mid December, I went on a last-minute trip with my mom and grandmother to Thailand. We made the decision to go on Thursday, bought the flights on Friday, and headed off on Monday.</p><p>My awesome mom was in charge of designing the itinerary. Since she had been to Chiang-Mai and Pattaya already we avoided those places and instead explored some less-known options around Bangkok. We spent Monday afternoon and Tuesday in Bangkok, headed off to this county named “Kanchanaburi” that’s about 2hrs drive to the west from Bangkok, came back on Friday in the morning and spent Friday afternoon at the “Ancient City” near Bangkok, joined a group tour to Maeklong Railroad Market and Damnoen Saduak Floating Market, two of the must-goes around Bangkok.</p><p>The itinerary is largely based on tours operated by <a href="https://www.youxiake.com/" target="_blank" rel="noopener">youxiake.com</a>, a Chinese online community of hard-core adventurers, photographers and backpackers. I’ve been on a photo tour with them to Xiapu in Eastern China (in Fujian Province) and quite impressed by how different it is from a regular bus tour group in which tourists are taken to different shops to get ripped off…</p><h3 id="Getting-Around"><a href="#Getting-Around" class="headerlink" title="Getting Around"></a>Getting Around</h3><p>I know Taobao is amazing. I get cheaper entrance tickets to all places there all the time, including places in the States… But never would I have imagined that we would hail cabs in Thailand using Taobao, almost realtime.</p><p>On Tuesday, mom searched on Taobao and got in touch with some sort of “travel agency,” and then was invited to a Wechat group of five, including the translator and driver, whose name was P and spoke little English. P was supposed to pick us up from our hotel at Bangkok on Wednesday morning, take us to Kanchanaburi and go places for the next three days, and take us back to Bangkok on Friday. The entire service takes ‎¥2050, which is equivalent to $300. The daily rate is almost the same as an UberX ride from somewhere in Queens to EWR airport 😂 (CORRECTION: I thought it was 2050 Thai Bahts but my mom corrected me)</p><h3 id="What-to-Eat"><a href="#What-to-Eat" class="headerlink" title="What to Eat"></a>What to Eat</h3><p>Here are the three things that I believe are MUST EATs in Thailand,</p><h4 id="1-Coconuts-Lots-of-coconuts"><a href="#1-Coconuts-Lots-of-coconuts" class="headerlink" title="1. Coconuts. Lots of coconuts!"></a>1. Coconuts. Lots of coconuts!</h4><p>I eat about one coconut per day when I am there, and it’s more than I could have given that I’m allergic. My mom, who’s famous for usually having no appetite, has two of them each day. It’s unlike all the coconuts I’ve eaten anywhere else. Also, a lot of the coconut sellers would peel off the shell and give you the fruit and juice in one piece, and it looks like this…</p><p><img src="/images/ginny-coconut.jpg" alt="Ginny Eating Coconut"></p><p>Also, get some coconut ice creams at the Floating Markets. They’re as tasty as they are instagram-worthy.</p><h4 id="2-Dried-durians"><a href="#2-Dried-durians" class="headerlink" title="2. Dried durians."></a>2. Dried durians.</h4><p>While I agree that dried mangoes and dried longans are really good as well, they’re nothing like the dried durians – they have preserved every bit of taste from durians despite that the texture is so different. My mind is blown.<br>Sadly, they also have a big smell. Not as much as a real one, but big enough such that after my colleague ate one of them before joining our daily standup, and during the meeting everyone around him was like, “uhhh, what’s smelling? Has the admin team been taking out the trash?”</p><h4 id="3-Thai-traditional-snacks-at-the-lower-level-of-Icon-Siam-in-Bangkok"><a href="#3-Thai-traditional-snacks-at-the-lower-level-of-Icon-Siam-in-Bangkok" class="headerlink" title="3. Thai traditional snacks at the lower level of Icon Siam in Bangkok."></a>3. Thai traditional snacks at the lower level of Icon Siam in Bangkok.</h4><p>There are all sorts of sweets that you can find almost nowhere else and you can just try them. They’re so tasty! My favorite ones are the triangle-looking sweet that tastes like sweet sticky rice; unfortunately they have a 10-day expiration date so I can’t take it back to New York to show off…<br><img src="/images/icon-siam.JPG" alt="Icon Siam"></p><p>Restaurants, on the other hand, slightly let me down. We’ve been in and out of both random street restaurants and something fancier, and I haven’t found anything that blew my mind. I haven’t really found more varieties of food than I have in Thai places in the States. Who knows, I might have just missed the good ones by chance, or if I think positive, maybe the Thai restaurants in NYC are authentic enough anyways :P</p><p>The street restaurants we’ve been running into mostly consist of combinations of different rice noodles (wide ribbon, normal, egg) and soups (Tom Yum or original, chicken or pork,) and most of them are indeed super delicious but don’t take me by surprise. Very similar to the restaurant I’ve been going to a lot in Astoria that’s named “Pye Boat Noodle.” I can’t really remember anything I’ve eaten at those fancier restaurants other than pineapple fried rice, and it feels the same – tasty, but standard.</p><p>On a last note, I’m slightly sorry that I haven’t tried Rambutan this time, but I’ve heard that the climate isn’t right then.</p><h3 id="Kanchanaburi-nofilter"><a href="#Kanchanaburi-nofilter" class="headerlink" title="Kanchanaburi #nofilter"></a>Kanchanaburi #nofilter</h3><p>Not a lot of people know what or where Kanchanaburi is; therefore there’s very few tourists there. I’ve occassionally seen two or three white people, but almost no other East Asians. With the absense of the crowd, you get way more golden opportunities for photographs, and Kanchanaburi is indeed a photo-worthy place - everywhere looks like it’s been Instagram-filtered. Here are the places we’ve been to,</p><ol><li><strong>Wat Tham Sua</strong> - a temple with very beautiful architecture. Well it’s okay no one cares its significance in Buddhasm…</li><li><strong>Rakkanna</strong> - A very, um, instagram worthy restaurants, where you can stage pictures of some girl holding umbrella walking in the rye, with Wat Tham Sua in the background…</li><li><strong>Meena Cafe</strong> - A cafe with the best full view of Wat Tham Sua. Unfortunately the lighting was not at its best when I was there, so the pictures I took suck😂</li><li><strong>Giant Monky Pod Tree</strong> - Probably the biggest tree I’ve ever seen in my life</li><li><strong>The Bridge of River Kwai</strong> - finally somewhere of historical importance. This is a bridge built during WWII and was built upon the command of the Japanese Fascists. There’s also an Oscar winning movie about this bridge and the war.</li><li><strong>Erawan Waterfall</strong> - a small but exquisite national park consists of seven waterfalls</li><li><strong>Death Railway</strong> - the railway that leads to the Bridge of River Kwai. If you’re not afraid of heights, you can actually walk on the rails to the nearby train station to get some souveniers :) My top favorite place in Kanchanaburi ❤️</li><li><strong>Mueang Sing Historical Park</strong> - a park with some ancient temples that looks pretty good under the sunset. Again I don’t give a damn about the why these temples are important…</li></ol><p>A collage of pictures, in numerical order (first one is of my mom) –<br><img src="/images/kanchanaburi1.JPG" alt="Kanchanaburi 1-4"><img src="/images/kanchanaburi2.JPG" alt="Kanchanaburi 5-8"></p><h3 id="Ginny’s-Bangkok-Advice"><a href="#Ginny’s-Bangkok-Advice" class="headerlink" title="Ginny’s Bangkok Advice"></a>Ginny’s Bangkok Advice</h3><p>I believe almost everyone who’s been to Bangkok has been to the places I’ve gone on this trip. Skip this part if you have zero interest in my advice lolz</p><ol><li><strong>DON’T GO TO THE GRAND PALACE.</strong> There’s more Chinese people than you can see in the Forbidden City. And let’s add tourists from everywhere else to that. You really won’t be in the mood of seeing anthing. Seriously, don’t. go.</li><li>A good alternative to the Grand Palace is the <strong>Ancient City</strong> that’s in outer Bangkok. It comprises replicas of 100+ architectures that best represents Thailand and its culture, and you can ride bikes or drive golf cars there!</li><li>Do go to the mall <strong>ICON SIAM</strong> if you care about how Bangkok looks like as a 21st century metropolis. It’s built in 2017 and looks beautifully luxurious - I think the architecture vaguely reminds me of Sydney Opera House.</li><li>I highly recommend <strong>Maeklong Railroad Market and Damnoen Saduak Floating Market.</strong> I agree that they are tourist traps, but very worthy ones. At least, they are hard to find in other places in the world, and you do get some fun there. Here’s my coconut ice cream I’ve bought on the floating market!<br><img src="/images/coconut-icecream.JPG" alt="My Coconut Ice Cream"></li></ol><h3 id="Misc"><a href="#Misc" class="headerlink" title="Misc."></a>Misc.</h3><ol><li>Drivers drive fast. Crazily fast. Hongkong cab drivers, who usually scare the shit out of me when roaming like 90kmph on the winding hilly roads, are humbled. Here’s what my airport cab driver has done - squeezed through two <strong>absolutely completely 100% paralelled</strong> cars on neighboring lanes.</li><li>I had been so looking forward to a real Thai massage, so I did it at my hotel in Kanchanaburi, and was quite dissappointed. I did feel massagist standing on the bed and stamping her foot on my thigh, but here was what I hoped for…<br><img src="https://img.grouponcdn.com/bynder/2qZ57jPSWkPafksJSgMFCrLqJ4x1/2q-2048x1229/v1/c700x420.jpg" alt="My Imagined Thai Massage">…and it didn’t happen.</li></ol>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      Last year in mid December, I went on a last-minute trip with my mom and grandmother to Thailand. We made the decision to go on Thursday, bought the flights on Friday, and headed off on Monday.

My awesome mom was in charge of designing the itinerary. Since she had been to Chiang-Mai and Pattaya alre
    
    </summary>
    
      <category term="The Hashmap" scheme="http://orzzai.github.io/categories/The-Hashmap/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>崽儿流浪记 之 美丽的茂宜岛</title>
    <link href="http://orzzai.github.io/2020/04/05/hawaii-mar2020/"/>
    <id>http://orzzai.github.io/2020/04/05/hawaii-mar2020/</id>
    <published>2020-04-06T03:52:33.000Z</published>
    <updated>2020-04-07T04:55:40.097Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>第一次去夏威夷是<a href="https://orzzai.github.io/2015/12/23/ef-bc-bb-e5-b4-bd-e5-84-bf-e6-b5-81-e6-b5-aa-e8-ae-b0-ef-bc-bd-e8-bf-9f-e5-88-b0-e7-9a-84-e5-a4-8f-e5-a8-81-e5-a4-b7-e6-b8-b8-e8-ae-b0/">2015年十一（点我看游记）</a>，也是我去贵司工作后第一次休比较长的年假。这次也是我辞职之前最后一次休年假，感觉真是标记了一个开始和一个结束……</p><p>上次去夏威夷之前做功课时在Maui和大岛中间，因为后者有活火山看所以选了后者，但是也听说Maui的景色是几个岛中间最美的，便也觉得这个地方以后还是不能错过的。之所以选择现在去，主要是因为很傻很天真的觉得太平洋上一个小岛大概也许可能受疫情的影响会小一些，没准还能买几包口罩/消毒液带回纽约？临走前两天才听说玩转夏威夷几个岛的大公主号邮轮中招了，出现了一大票新冠患者没法下船😂家人和男票都劝我干脆退了机票别去了，我内心也有点打退堂鼓，因为和小伙伴已经定好了non-refundable酒店才不好意思反悔。在机场和小伙伴碰头聊起来，发现原来她和我想的一样……</p><p><img src="/images/maui-hotel.jpg" alt="冲浪"></p><p>行程如下——</p><ul><li><strong>Mar 7:</strong> 下午檀香山落地，酒店入住，晚上逛Waikiki夜市</li><li><strong>Mar 8:</strong> Waikiki Beach晒太阳，傍晚去了Paradise Cove Luau看热闹（真的是除了热闹以外没别的看，不推荐）</li><li><strong>Mar 9:</strong> 去Foodland吃poke，中午珍珠港，下午北滩看风景加看乌龟</li><li><strong>Mar 10:</strong> 中午到达茂宜岛，下飞机后去Target买了点吃喝用的，酒店checkin然后在私家海滩看了个牛逼日落</li><li><strong>Mar 11:</strong> 早上七点不到就出发，买了几盒poke以后上了传说中的Road to Hana，当日往返</li><li><strong>Mar 12:</strong> 早上三点半起床，开车两个小时，六点到达Haleakala NP看日出，结果天气原因日出没看成，在车里补了个觉以后在公园里逛了逛，吃完午饭回酒店睡了一下午，晚上又去了车程一小时以外的Paia吃晚餐（啊，有车真爽）</li><li><strong>Mar 13:</strong> 早上Molokini Crater和乌龟湾浮潜到中午</li><li><strong>Mar 14:</strong> 上午飞回檀香山，下午玩了个滑翔伞还挺爽</li><li><strong>Mar 15:</strong> 下午的飞机。本来上午的活动取消了。小伙伴自己去了附近Ala Moana Center逛街，我兴趣不大于是在住的地方补觉看手机……</li></ul><p>Oahu因为是旧地重游，所以行程上没怎么花功夫。Maui我之前参考的那个行程不知道为什么现在搜不出来了，现在觉得其他都还行，但是那个浮潜其实是可以改成Iao Valley State Park + Waihee Ridge Trail的😂然后前同事妹子给我推荐了一个app叫Shaka Maui，是个根据手机定位自动给你放讲解的导游软件，解说词非常沙雕，但对景点的介绍和时间和游客心理的把握非常精准，而且沙雕的台词在天黑了大家都玩累了不想说话的时候实在太活跃气氛了😂</p><p>而玩了一圈下来，我对于Maui的总体印象是——地质和水生物种多样性确实远不如大岛，不过景色确实比大岛美，心旷神怡！</p><h3 id="什么值得玩"><a href="#什么值得玩" class="headerlink" title="什么值得玩"></a>什么值得玩</h3><p>按从不推荐到最推荐顺序排名，评分从一星到五星</p><h4 id="Paradise-Cove-Luau-⭐️"><a href="#Paradise-Cove-Luau-⭐️" class="headerlink" title="Paradise Cove Luau ⭐️"></a>Paradise Cove Luau ⭐️</h4><p>基本上大型Luau算是夏威夷传统坑钱活动了吧，可以想象成表演质量不怎么好的国内民俗村。具体Luau是个什么东西呢，维基百科这么解释的</p><blockquote><p>A lūʻau (Hawaiian: lūʻau, also anglicized as “luau”) is a traditional Hawaiian party or feast that is usually accompanied by entertainment. It may feature food such as poi, kālua puaʻa (kālua pig), poke, lomi salmon, ʻopihi, and haupia, beer, and entertainment such as traditional Hawaiian music and hula.</p></blockquote><p>一开始觉得见识一下夏威夷聚餐活动也是不错的，去了以后发现除了舞台上的演员穿的是草裙，一点也没觉得这个是在夏威夷……加上等开饭等了将近两个小时，饭又不怎么好吃（其实确实是夏威夷趴体传统饮食，大概想像成大公司食堂的风格好了，还不是谷歌食堂那个级别的），就有些索然无味了。等开饭的时候倒是可以排队画纹身/射木箭/扔茅之类的活动，不过疫情期间对于不戴口罩排大队这种事确实超微优点怵……现在想了想可能也和人有关系，如果是五六个哥们一起来可能更能融入这种沙雕party的气氛，但是两个不是很爱运动的人在那个场合真的有点尴尬。</p><h4 id="Molokini-Crater-amp-Turtle-Town-⭐️⭐️"><a href="#Molokini-Crater-amp-Turtle-Town-⭐️⭐️" class="headerlink" title="Molokini Crater &amp; Turtle Town ⭐️⭐️"></a>Molokini Crater &amp; Turtle Town ⭐️⭐️</h4><p>这个我不确定该打两星还是三星。一起去的小伙伴不咋会游泳也是第一次浮潜，然后我的水性也一般，嘴里吸了口水会发慌。本来还游的好好的，被拿相机的工作人员骗到船员叮嘱了“不要靠近”的珊瑚礁旁边拍照。照片拍完了，我们两只菜鸟就发现自己身下全是一片珊瑚，几乎是动弹不得，最后小伙伴还被海胆刺叮到了😂</p><p>抛开这个事件我觉得体验还算是可以。那一片珊瑚颜色很多很漂亮，海龟也能看到挺多只的。而且船上给的安全措施还挺先进的，除了万能的noodle以外，每个人还给一个黄色浮力腰带。按照工作人员的说法是”You have 500 pounds of floatation on you”，还挺有安全感的。</p><p>但对于我而言最大的问题是，除了海龟和一些小鱼以外，物种多样性真的不行啊！你去大岛还能看到Manta Ray在Oahu北滩还能看到鲨鱼呢好嘛！！！（虽然这一趟因为天气原因，看鲨鱼的tour取消了两次……心累）</p><p>大概是去过Galapagos以后，看所有野生动物都有种“曾经沧海难为水除却巫山不是云”的感觉了……吐血推荐有时间的人都要去Galapagos玩儿啊，有钱的话等疫情过去了坐个邮轮的……</p><h4 id="Haleakala-National-Park-⭐️⭐️⭐️⭐️"><a href="#Haleakala-National-Park-⭐️⭐️⭐️⭐️" class="headerlink" title="Haleakala National Park ⭐️⭐️⭐️⭐️"></a>Haleakala National Park ⭐️⭐️⭐️⭐️</h4><p>传说中这个National Park的日出是必看的，于是我为了抢票连续两个早上被闹钟薅起来，也成功抢到了票。攻略说最好早上六点之前就到山顶，于是我和小伙伴忍着起床气，夜里三点半就爬了起来。（酒店到山脚下一个小时，山脚下到山顶又要一个小时）</p><p>虽然黑灯瞎火的，但是开到半山腰就隐隐觉得雾好像还挺大的。那会儿也没多想，结果到了顶后发现悲剧……什么都看不见，而且因为海拔高所以好冷！刺骨的冷！！！</p><p>我不死心，在外面站了十几分钟，忍不了了就躲到附近的商店了。在商店坐了有半个小时吧，觉得还是车上舒服就回到车上了。即使到这时候我也没死心，一直等到了七点半，看天整个亮了起来然而还是什么都看不到……</p><p>大概快八点的时候我开始往山下开，结果绕一个圈发现，诶，换个方向天气就好多了！上面有蓝天脚下有云层，站在路边拍照真的有点觉得自己和腾云驾雾的孙悟空一样。</p><p><img src="/images/haleakala-clouds.jpg" alt="云巅之上"></p><p>大概还有20分钟到山脚下的时候，小伙伴醒了表示想上厕所，于是我调转车头往山上又开了几分钟，到了半山腰的visitor center。上完厕所大概9点左右，天气好像很好的样子，我们竟然……又开了半个多小时回到了山顶，然而山顶那个角度依然全都是雾，什么都看不到。</p><p>再次下山的路上我们找到了一条比较短的步道，走10分钟能看到火山地貌。去的时候刚好大雾飘开，能看到云雾缭绕在红黑色的山岩间很壮观很震撼，让我们觉得这一趟总算没白来！</p><p><img src="/images/haleakala-volcano.jpg" alt="火山"></p><p>不过没有看成日出我还是觉得很可惜，不知道以后有没有必要再来一趟了。</p><h4 id="Road-to-Hana-⭐️⭐️⭐️⭐️⭐️"><a href="#Road-to-Hana-⭐️⭐️⭐️⭐️⭐️" class="headerlink" title="Road to Hana ⭐️⭐️⭐️⭐️⭐️"></a>Road to Hana ⭐️⭐️⭐️⭐️⭐️</h4><p>来之前给我推荐Shaka Maui这个app的妹子给我说这条路对车技要求蛮高，加上不少攻略都提到这条路dangerous，加上Hana镇只有一个条件不怎么地还巨贵无比的酒店，导致我纠结了很久是应该自己开车当天来回还是跟团。</p><p>后来在看TripAdvisor一圈评论说这个路开起来没有传说中的危险，又问了和我一起自驾过的H童鞋以后，觉得大概自己还是能hold住的吧，便下决心还是自己开。同时当时跟了一天团的H跟我说她觉得这个地方有点被没见过世面的美国人过誉了，或者说不太是她喜欢的style？于是我也适当调低了我的期望值。</p><p>结果一天开下来感觉超出预期！绝对值得一来！！！虽然开车开的很烧脑，但确实是我很长时间以来最爽的一次自驾体验！！！整条路的气氛很舒适惬意，虽然没有那种没到毁三观的景点，但是在哪个地方随便坐坐/游泳都让人觉得心情不错，而一路上能“随便坐坐”的地方也确实很多。还好我排除万难选择了自驾，要不然大概就没有这种“享受惬意”的自由了😂也还好，我很有先见之明的，带了个游泳圈！</p><p>来数数这一路上都有什么亮点——</p><ol><li>在瀑布下游泳！水比游泳池的凉而且深一些，不过还挺舒服的。让人有些费解的是在这个池塘里游泳比在游泳池里累的快的多……大概十几分钟过去我就有点气喘吁吁了。</li><li>在（另一个）瀑布下面野餐，两个人吃掉8小盒poke</li><li>Ke’anae Peninsula看惊涛拍岸</li><li>黑沙滩冲浪——太刺激了，<strong>人生第一次体验到脸直接被一个大浪怼到沙子里</strong>😂再次感谢我的游泳圈</li><li>很美很上相的Wailua Falls!</li></ol><p>对图上那个橙色圈圈里面就是我<br><img src="/images/hana-swim.jpg" alt="瀑布游泳"></p><h3 id="什么值得吃"><a href="#什么值得吃" class="headerlink" title="什么值得吃"></a>什么值得吃</h3><p>根据小伙伴的朋友推荐，我们经常去夏威夷一家连锁超市Foodlands买poke吃。一个橱窗里有十几二十种生鱼块和酱料的搭配组合，每种论磅卖，然后鱼据说有些是当天早上打的，新鲜到流泪😭</p><p><img src="/images/poke.JPG" alt="Poke"></p><h3 id="哪里值得住"><a href="#哪里值得住" class="headerlink" title="哪里值得住"></a>哪里值得住</h3><p>酒店都是小伙伴定的。大概是因为被年终奖蒙蔽了双眼（并没有）也想体验一下靠自己住豪华酒店的成就感，问我要求时我只说了“有私家沙滩就行！”于是我们住了三天Waikiki beach上的凯悦，四天Ka’anapali Beach边上的一个resort。</p><p>现在看来……都没有我当年在大岛上住那个一晚上不到$30的森林小屋好玩啊啊啊啊啊，<a href="https://www.airbnb.com/rooms/4573172" target="_blank" rel="noopener">点我打开大岛森林小屋的Airbnb链接</a></p><p>原因有两个，一个是虽然贵但不值得，一个是交通并不方便。</p><p>Waikiki旁边的凯悦，房间确实还不错（不过竟然木有浴袍啊生气气），而且酒店里面能逛的也很多。但是这个酒店里，所有吸引我的东西，比如spa或者停车，都要额外花钱，顿时让人觉得很不值得。而Maui住的酒店则让人感受好很多，静谧的私家沙滩，免费的停车场还有带阳台的海景房都让人心里很舒服。但是在Maui的这几天我们几乎每天都要早起，而从酒店出发去任何地方，都要先开半个小时车到Maalaea，再从这里去各个方向，让我很心疼早上可以睡懒觉的时间。</p><p>再加上我们好像也真的没有花很长时间看海，所以可以说我们并没有好好利用“私家沙滩”。我后来回想了一下自己的经历和听说的周围人去海边旅行的经历，发现那些到了海边花大把时间在酒店晒太阳的都有一个共同点——情侣出来玩😂对我和我朋友无疑是不适用的。</p><p>所以，如果让我再来旅行一次，我大概还是会选择稍微经济一些的住宿方式吧。比如森林里的Airbnb…或者如果在Maui的话，机场那个镇Kahului是一个不错的选择，毕竟在所有我想去的景点的中心😂</p><h3 id="Misc"><a href="#Misc" class="headerlink" title="Misc"></a>Misc</h3><p>根据Splitwise上记得帐加上机票钱，这一趟总共9天开销也就两千出头。考虑到住的都是挑的好酒店，这个总数居然没有我在冰岛4天贵，我有点惊讶。</p><p>还是很遗憾Oahu的North Shore Shark Cage Tour因为天气原因被连着取消了两次（就是我刚去那周一的被取消了，改期到了临走当天早上，结果又被取消了，要知道我想去那个活动非常久了！！）。以及起了那么大早开了那么久夜车却没看成Haleakala的日出我还是很气啊，也许很久很久以后都能补回来吧！</p><p>只能再放一张Road to Hana治愈一下了……</p><p><img src="/images/wailua-falls.jpg" alt="Wailua Falls"></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      第一次去夏威夷是2015年十一（点我看游记），也是我去贵司工作后第一次休比较长的年假。这次也是我辞职之前最后一次休年假，感觉真是标记了一个开始和一个结束……

上次去夏威夷之前做功课时在Maui和大岛中间，因为后者有活火山看所以选了后者，但是也听说Maui的景色是几个岛中间最美的，便也觉得这个地方以后还是不能错过的。之所以选择现在去，主要是因为很傻很天真的觉得太平洋上一个小岛大概也许可能受疫情的影响会小一些，没准还能买几包口罩/消毒液带回纽约？临走前两天才听说玩转夏威夷几个岛的大公主号邮轮中招了，出现了一大票新冠患者没法下船😂家人和男票都劝我干脆退了机票别去了，我内心也有点打退堂鼓，因为和小
    
    </summary>
    
      <category term="The Hashmap" scheme="http://orzzai.github.io/categories/The-Hashmap/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>说说我以前不知道的git</title>
    <link href="http://orzzai.github.io/2020/04/03/how-git-works/"/>
    <id>http://orzzai.github.io/2020/04/03/how-git-works/</id>
    <published>2020-04-04T03:14:50.000Z</published>
    <updated>2020-04-04T05:35:22.514Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>之前和同事因为git产生过不少矛盾，每次我都有一种“你的做法好像和我所听说过其他人的做法不太一样可是我又说不上来哪里不对”的感觉。为了能够长久的在技术讨论时立于不败之地（并不是），我在承诺给组里发表一个report以后开始带薪研究git的最佳流程。</p><p>这个研究做的其实比想象中时间更久，可能我真的不适合做research（还好没去学术界啊阿弥陀佛），研究清楚我具体想要解决哪些问题就想了很久。最终我简单粗暴地把研究课题定为<strong>How To Avoid Merge Conflicts</strong>并开始在Google中进行了graph search，发现网上能找到的现成资料的解释都非常浮于表面（比如怎么使用feature branch之类，还有要尽量多commit写清楚commit message等等，基本上在企业里用过几年git的都心里有数吧？）。再搜，发现其实我想要的信息全都在官方指南<a href="https://git-scm.com/book/en/v2" target="_blank" rel="noopener">Pro Git Book</a>里面，只是字太多了导致我一开始漏看了很多内容😂</p><p>这几天左右无事，准备把还记得的部分赶快用中文自己记录一下，算是给自己和需要的小伙伴们再科普一次，也是我开博以来第二篇技术干货啦啦啦～想跳过过程/原理等等直接看结论的，请直接跳到最后一个section并且欢迎来怼，毕竟都是一家之言😂</p><h3 id="Commit-Tree-amp-Blob"><a href="#Commit-Tree-amp-Blob" class="headerlink" title="Commit, Tree &amp; Blob"></a>Commit, Tree &amp; Blob</h3><p>讲真，在我用git命令行的很长一段时间以来，根本不知道tree和blob是什么，对于commit的了解也仅限于“保留了这个项目的某个版本”。直到我开始在天少的推荐下用起了git客户端才发现居然还有tree/blob之类的东西。比如说如果你用<code>git ls-tree [commit-sha]</code>这个命令，你会看到类似以下的东西……</p><figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br><span class="line">4</span><br><span class="line">5</span><br><span class="line">6</span><br><span class="line">7</span><br><span class="line">8</span><br><span class="line">9</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">$ git ls-tree 0ab925e1f445e535fe5b0a936b0facc867fcf149</span><br><span class="line">100644 blob 660170cc0ca2fd12955558577479d6599424f7e9.gitignore</span><br><span class="line">100644 blob f6d0daa4437cc3cc01f7b29fa2848d0fe9e4871fCONTRIBUTING.md</span><br><span class="line">040000 tree 1e3c518fe4933da3dfbfc37819d310552fe2b0ebDionysus.xcodeproj</span><br><span class="line">040000 tree 37b1877603d7854991120cd677ea09efab33a393Dionysus</span><br><span class="line">040000 tree f83fd13949bf60d50db0a00f3259680f6d83c304DionysusTests</span><br><span class="line">040000 tree d5d5bdffe207a6a3c5a07ce376f1d5295959e254DionysusUITests</span><br><span class="line">100644 blob 9b3ac0e3f3c79ef5036bf9df37ea1da59289ff1aPodfile</span><br><span class="line">100644 blob 8dca0ef160daa18316a9e51da5d5da8dbddd71bcREADME.md</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>同样的命令也可以用在tree/blob sha上面，比如说我用上面结果第四行那一大串作为输入，调用同一个命令<br><figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br><span class="line">4</span><br><span class="line">5</span><br><span class="line">6</span><br><span class="line">7</span><br><span class="line">8</span><br><span class="line">9</span><br><span class="line">10</span><br><span class="line">11</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">$ git ls-tree 37b1877603d7854991120cd677ea09efab33a393</span><br><span class="line">100644 blob 7aad2e58f45aa609b78876aa30d3d759c44ee064APIKeys_sample.swift</span><br><span class="line">100644 blob 7fa1df09658fa0b3444785131f7c3389bf2f99b0AppDelegate.swift</span><br><span class="line">040000 tree a81076cc287adc42b745453dde5ce18299d395a9Assets.xcassets</span><br><span class="line">040000 tree f3c26079372eb516f03fad967cbe8e0eab5bc5d7Base.lproj</span><br><span class="line">100644 blob f4912c947b75992aaf1e8e486956bc25bc935ee1Info.plist</span><br><span class="line">040000 tree d4373b5b8be66ef42fe9f750d26bb834b51b93afPreview Content</span><br><span class="line">100644 blob e5544eedf22df7c9c82603211b56d2faa306d67cRootView.swift</span><br><span class="line">100644 blob f12e5d831957b545fbc473356c4a5575368b1385SceneDelegate.swift</span><br><span class="line">040000 tree 590fbf29e542792b2cf89eb2d9e055cb1fb795c8core</span><br><span class="line">040000 tree ed1593c5cb4ba63e36cb7cddaa5f0eecf8774f1dviews</span><br></pre></td></tr></table></figure></p><p>所以这些都是什么东西呢？</p><p><strong>blob</strong>比较好理解，就是某个文件的某个版本。比如说我一个repository有helloworld.txt，后来某次提交了对这个文件的改动。那么在这次提交之前的commits就会指向helloworld-blob-1，之后的就会指向helloworld-blob-2，直到再改为止。</p><p><strong>tree</strong>根据官方说法就是一个类似Unix file system的存在，代表某文件夹的某版本。比如说上面这一段输出的意思就是在目前版本的Dionysus文件夹中，有7aad2e…版本的APIKeys_sample.swift等等文件，同时还有几个文件夹比如说a81076…版本的Assets. 话说我这之前一直没怎么搞懂这是啥，写这段文字的时候突然秒懂，参考名侦探柯南后脑勺划过一道闪电……</p><p>话说每个<strong>commit</strong>也是指向一个tree的，就是repository根目录当前版本的tree. 所以说每个commit实际上根本不像我之前以为的是一大帮code diff，而是……</p><blockquote><p>The pointer to the top-level tree for the <strong>snapshot</strong> of the project at that point.</p></blockquote><p>是整个项目的快照啊啊啊啊……我大概是因为平时rebase用的太多才会天真的以为每个commit是一堆code diff吧！</p><h3 id="Conflicts是如何产生的"><a href="#Conflicts是如何产生的" class="headerlink" title="Conflicts是如何产生的"></a>Conflicts是如何产生的</h3><p>一般情况下把两个错开的分支捏一块儿无非两招，merge &amp; rebase.（之所以强调“错开的”分支是因为我不想讨论无关主题的fast forward merging）</p><p>为了解释原理我们先假设这么一个场景——某个文件里面有一行”hello world”</p><ol><li>爱丽丝小姐姐把hello改成了大写</li><li>鲍勃小哥哥先把world删了，commit，再把world加了回来，commit，最后加了个感叹号，commit.</li></ol><h4 id="Three-Way-Merge"><a href="#Three-Way-Merge" class="headerlink" title="Three-Way Merge"></a>Three-Way Merge</h4><p>基本上就是把两个commit的快照对比一下，哪行出现了多个版本，就解决哪行的conflict，解决完后产生新的blob/tree并以此建立一个新的merge commit。</p><p>比如要merge上面俩小伙伴的代码会出现以下情况——merge conflict between “Hello world” and “hello world!”，所以这行到底应该是什么？于是我把这行改成”Hello world!”提交即可。</p><p>结论：你只用解决一次conflict。</p><h4 id="Rebase"><a href="#Rebase" class="headerlink" title="Rebase"></a>Rebase</h4><p>Rebase比merge烦太多了，因此让业界很多小伙伴感到头疼。Rebase的工作原理就是——<strong>真的提炼出每个commit的code diff，然后按顺序把这些code diff在另一个分支上重复一遍。</strong></p><p>比如上面情况，假设鲍勃小哥想要rebase onto爱丽丝小姐姐的分支，那么在他输入命令回车的瞬间git会问他——她的版本是”Hello world”你的版本是”hello”，请问你选哪个？</p><ul><li>如果选鲍勃版本”hello”，那么爱丽丝那个commit大概要作废了。</li><li>如果选爱丽丝版本”Hello world”，那么等作用下一个commit的时候git又会问一遍，“Hello world”和“hello world”你选哪个？如果选了前者的话，可能后面还要再问一遍”Hello world”和“hello world!”你选哪个……</li><li>如果直接在这里改成”Hello”那么和选”Hello world”一样，接下来每次作用新的commit，他就要修一次merge conflict，实惨</li></ul><p>结论：你要解决O(n)次conflict。</p><p>当然目前业界明显是偏爱rebase多于merge的，理由显而易见，毕竟事后出了问题debug起来不要比merge容易更多啊～想象一下我发现某一行有bug，怒输入git blame回车，结果一看特么的”Merge branch feature-XXX…”而且当你排查feature-XXX的时候很可能bug消失了，你说气不气？而且git还有个我没用过的神器叫git bisect，二分查找debug的，那你要能二分查找岂不是得保证commit log得是线性的嘛。</p><h4 id="Squash"><a href="#Squash" class="headerlink" title="Squash"></a>Squash</h4><p>因此我还研究了一下什么时候应该用squash。比如鲍勃小哥哥如果在rebase之前把他的三个commit都squash了，那就好办了，rebase的时候解决一次conflict即可。</p><p>那问题来了，万一他提交完第一个第二个commit以后，我从他的分支又起了个分支并且提交了n个commit。当我想重新把自己的分支merge回他的分支的时候（注意是merge，不是rebase），发现他竟然squash了……然后问题就来了，我的branch里面还有他rebase之前的commits呀，直接merge的话会出现一个“同一版代码在git history中以不同的sha出现两次”的诡异情况……</p><h3 id="如何解决conflicts"><a href="#如何解决conflicts" class="headerlink" title="如何解决conflicts"></a>如何解决conflicts</h3><p>我是这么想的——一切取决于你的分支上还有没有其他分支。</p><ul><li>没有的话，放心squash and rebase，一次性解决全部conflicts，还能灭掉很多”fix typo”之类的鸡肋commit message.</li><li>有而且其他分支上有比较多比较大的改动的话，直接用merge，不要再重新生成一堆新的commits。毕竟这个分支本来就是作为一个，嗯—— 母节点（？）而不是子节点而存在的，以后看git log的时候能够诚实反应各种dependencies不是也挺好的嘛。</li></ul><p>引用Pro Git Book上一句箴言——</p><blockquote><p>Do not rebase commits that exist outside your repository and that people may have based work on.</p></blockquote><p>然而我现在辞职了，大概也不会想事后诸葛亮地回去battle前同事了。不知道以后能不能用来怼新同事……</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      之前和同事因为git产生过不少矛盾，每次我都有一种“你的做法好像和我所听说过其他人的做法不太一样可是我又说不上来哪里不对”的感觉。为了能够长久的在技术讨论时立于不败之地（并不是），我在承诺给组里发表一个report以后开始带薪研究git的最佳流程。

这个研究做的其实比想象中时间更久，可能我真的不适合做research（还好没去学术界啊阿弥陀佛），研究清楚我具体想要解决哪些问题就想了很久。最终我简单粗暴地把研究课题定为How To Avoid Merge Conflicts并开始在Google中进行了graph search，发现网上能找到的现成资料的解释都非常浮于表面（比如怎么使用featu
    
    </summary>
    
      <category term="The Hashmap" scheme="http://orzzai.github.io/categories/The-Hashmap/"/>
    
    
      <category term="tech" scheme="http://orzzai.github.io/tags/tech/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>寄居蟹搬家记(3)</title>
    <link href="http://orzzai.github.io/2020/04/01/move-2020/"/>
    <id>http://orzzai.github.io/2020/04/01/move-2020/</id>
    <published>2020-04-01T20:35:41.000Z</published>
    <updated>2020-04-02T03:52:19.788Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>3.15从夏威夷回来后就开始着手准备搬家事宜，3.28拉着一面包车家当离开纽约回到大Shennandoah Valley，于是来到美国以后的第N次搬家终于完成，按惯例写篇文章记录一下。虽然因为疫情原因，这次搬家情况比以往更特殊，但竟然是我很长时间以来感觉最顺利的一次搬家。</p><p>顺便上前几次搬家的传送门——</p><ul><li><a href="https://orzzai.github.io/2015/08/11/e5-af-84-e5-b1-85-e8-9f-b9-e6-90-ac-e5-ae-b6-e8-ae-b0/">寄居蟹搬家记</a></li><li><a href="https://orzzai.github.io/2018/01/20/e5-af-84-e5-b1-85-e8-9f-b9-e6-90-ac-e5-ae-b6-e8-ae-b02/">寄居蟹搬家记(2)</a></li></ul><p><img src="/images/dressingtb.JPG" alt="Dressing Table"></p><h3 id="应对封城"><a href="#应对封城" class="headerlink" title="应对封城"></a>应对封城</h3><p>从夏威夷回纽约的第一天晚上8点，餐厅被勒令关门。我7:50分戴着口罩进了我家附近的小笼包馆子点了碗雪菜肉丝面，于是成为了那家店最后一位堂食的客人。</p><p>第三天，纽约市长发话说要发布Shelter in place order. 虽说我觉得封城是应该的，但是就开始担心会不会影响我搬家和上班——那个时候我对于“封城”的概念和武汉差不多，就是真的不给出门。于是我开始担心到了4月1号新租客进来了，我还搬不走怎么办……</p><p>于是先各方确认——上家公司可以远程办离职手续，下家公司可以办远程入职手续，所以工作方面问题算是解决了——实在出不去，那就不出去了。</p><p>然后就是我比较担心的问题——下一任租客进来之前我出不去怎么办？有朋友跟我说“我室友被困在国内了你没地方住的话可以过来”，但是我就觉得我要搬到朋友家也算是“出门”吧？而且就算我能搬到朋友家，我的一堆家当咋办？在这十万火急（并没有）的时刻，我开始在朋友圈和推特上寻求小伙伴们的帮助，还好西方国家的疫情大爆发还是有国内的作业可以抄的——</p><p>两位美国小伙伴让我参考旧金山的Shelter in place order，说搬家大概可以算是essential activity，应该不影响。<br>两位国内小伙伴表示，如果真的封城前搬不出去，那就按照原计划慢慢来——根据国内的情况，你搬不出去的同时，新租客也是没办法搬进来的。（其中一位小伙伴还表示和我情况完全一样：疫情期间搬家+云辞职+云入职套餐get）</p><p>倒是有不少纽约本地的小伙伴以及菜师傅很替我着急，问我能不能尽早搬出去。我倒是也想，不过对于自己收东西的速度实在是没什么信心，要知道我这边还要拆床拆柜子再请人上门来收掉呢……</p><p>最终在星期五，在市长和州长的几方拉锯后，shelter in place order姗姗来迟。一看具体内容，果然抄的是旧金山，一点都不严格，还可以出去跑步……这下子感到放心多了，于是就慢条斯理按照原计划收东西了。那会儿我没想到的一点是在我搬出来的那一周末，NYC已然成为众矢之的，纽约开出来的车据说开始被监视了，好在我没受什么影响。</p><h3 id="清空家具"><a href="#清空家具" class="headerlink" title="清空家具"></a>清空家具</h3><p>鉴于我有很多小家电没有必要一路带来Virginia，但是扔了又可惜，于是在朋友圈和公司Slack群问了一圈以后，出掉了扫地机器人，熨衣板，体重秤，碎纸机和一个前同事辞职前扔给我的音箱。当然因为social distancing，要求人上门来取是不太可能的了。加上我大中小三个箱子放不下我的全部家当，我临时抱佛脚申请了个zipcar membership（就是我在夏威夷机场等着回纽约的时候申请的😂），周六租了五个小时的车跑了一圈——布鲁克林两个朋友家（送东西），附近位于Bed-Stuy的home depot买了两个搬家箱，回公司拿了一趟放在公司的行李，又回到纽约我最爱的餐厅领了一趟外卖😂</p><p>话说这里吹一波Zipcar，主要是他们家的客服效率太高了，可以说是美国我接触过的客服排第一的！</p><p>在home depot买的两个搬家箱都买的最大号的，大概半人高，还带一根铁棍可以挂衣服的。我买了两个，后来发现用不太着，于是把其中一个给剪矮了。</p><p>大件的家具，我和我室友都要扔不少，于是他直接联系了NYC sanitation，让他们周三周六早上收垃圾的时候来收一下，也不用花钱。比较费事的是家具全都要拆掉才能扔，于是拆我那个两米多高的俩衣柜拆了我半死。最后除了送给我室友的书柜，我总共拆了床架子，桌子和两个大衣柜，用了大概三个晚上，累死……</p><p>还有一点就是床垫一定要装到套子里才能扔出去。本来觉得拿两个垃圾袋套一下也就算了，结果室友大人再一看，说是一定要“一个袋子装好”……</p><p>与此同时我又遇到一个难题——积攒了好久不用的旧衣服旧家具，本来想送到Salvation Army的，因为疫情原因关门了。当时考虑过留给室友让他帮我处理掉的，但是实在不好意思让他为我的拖延症垫背，于是临走前那个周五下午，做完我在自由轮最后一个presentation后，我又一次刷了Zipcar跑了一趟home depot，买了个专门的”mattress disposal bag”，又买了个比我膝盖高一点的大箱子，准备把原来想捐掉的乱七八糟的玩意儿也一并搬到VA了，等这边二手商店开了再去捐吧……</p><h3 id="租车"><a href="#租车" class="headerlink" title="租车"></a>租车</h3><p>随着独立生活的时间越来越久，东西也越来越多，一辆小轿车铁定是装不下的了，于是租一辆我开的动的车也成了一件需要思虑的问题。</p><p>一开始考虑租Uhaul van，觉得租一天才20块真的好便宜。结果一看它是按路程收钱的，从纽约开到大华府最后要收500多刀还要另外买保险，给我吓尿了。于是我就搜了一下正常租车公司最大的车，一辆类似Chrysler Pacifica的小面包一天只用70多刀，在价格上肯定更适合我。</p><p>问题来了，小面包车是否装得下我的东西呢？这类车我完全不熟悉，最后要塞三个大纸箱+三个行李箱，还有一些杂七杂八的东西，万一到时候再发现塞不下我该怎么办，再临时租个uhaul能租到吗?</p><p>于是我上youtube搜了一下，看到这个视频，发现可以把后两排座椅全收起来，我就安心一些了——</p><div class="video-container"><iframe src="//www.youtube.com/embed/TxzMTrlFPsU" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></div><p>于是周五晚上七点去LGA的Alamo提车，因为他们那儿现场没有面包车，又看我是一个人来提车的，还问我“你真的要租面包车嘛😂”。后来别的租车点的工作人员把车开过来了，是一辆道奇的Grand Caravan。我问开过来的人“怎么把椅子收起来”，对方就把椅子叠起来就把车交给我了，完全没有把它藏起来啊！搞得我一下子以为我是不是搞了个几年前的车，还不能藏座椅的😂</p><p>等开到家里开始搬东西的时候，我室友拼了老命帮我把箱子抬到车上，结果还是露着半截在外面，就跟我说“你这样肯定放不下，只能把箱子拆了搞几个小箱子重新装。”我的东西也确实还挺沉的，他帮我搬完以后忙回屋歇息去了。趁他歇息的时候我决定再研究一下这辆车，在发现第二排的椅子前面地上有可以掀开的活板门后便来了劲，折腾一番后居然把第二排两个乘客座都埋到下面了。后排三个座位我始终动不了，上youtube搜了搜视频才弄明白，但最后总归，我把整辆车除了驾驶位和副驾驶的座椅都收到地板下面了，刚好够塞我所有东西加上我一直犹豫带不带的下的Herman Miller✌️️非常佩服自己的聪明才智了！</p><p><img src="/images/dodge-caravan-1.jpg" alt="全部行李"><br><img src="/images/dodge-caravan-2.JPG" alt="我"></p><p>不知道是因为面包车比较大才那么不好控制，还是只是这辆车的原因，我感觉车非常难开。首先换挡特别不自然。踩油门给人感觉很危险，踩下去一点车根本不动，再往深踩一点车突然就“呜”地加速开起来了，让想一点一点倒车的我非常恐惧。其次就是当我开着定速巡航的时候，每次一上坡，车一换挡就会突然给我加速把我给吓个半死（幸好我开车一般会留足跟车距离）。车椅也不太舒服，对腰部毫无支持。然后闸和油门的距离也有点远，每次我踩油门感觉都特别费事。总之，开了不到三个小时车，我感觉比写了八个小时代码身体还僵……</p><p>当然也有我的原因，就是车一拐弯或者路面不平，我的箱子蹭着驾驶座的椅背就会发出嘎吱嘎吱的声音，每次都搞得正在开车的我一惊一乍的😂</p><p>嗯话说我还完车后两天，Alamo专门给我打了个电话，问我有没有症状，近期有没有接触确诊/疑似病例，有的话要隔离我开的那辆车。嗯，武汉的小伙伴们I feel you…</p><h3 id="新家入住"><a href="#新家入住" class="headerlink" title="新家入住"></a>新家入住</h3><p>菜师傅住的公寓可以提前预定货梯和酒店搬行李用的那种推车，于是卸货出人意料的快，六个箱子不到半个小时就全都搬到他家了。</p><p>花了三天时间我买了一些自己的家具，把我的东西都归置好，比我想象的快（可能是因为不用上班+有人监督吧😂）</p><p>这个过程中比较令人头疼的问题是大概很多亲密关系中都需要磨合的问题——我和菜师傅收纳物品的思路完全不一样！</p><p>我收东西一般都是把东西分好类，然后根据类别放在各种柜子/抽屉里。他的思路则是，根据使用频率排名，使用率高的全都摊在外面，使用率低的全都藏到那些可能一年开一次的大箱子里，什么东西找不到了他就会说“你在这两个箱子里翻翻”。所以来之前我一直以为他家很小，我的东西大概放不下，于是一度想说服他过俩月出去租个两居室…来了才发现家里一点也不小，好多抽屉根本没有用（他的思路是“经常用的东西放在面上比较方便，用抽屉干嘛”）。总之这个地方的空间利用率让我这个utilization freak极度想吐槽……</p><p>于是在我的威逼（没有利诱）之下，他把原本挂满了整个closet的衣服重新整理压缩了一下，最后竟然腾了2/3个closet给我。他的书桌原本有两张拼起来，最后也把小的那张给我了。然后因为我的化妆护肤品也越来越多，于是在到达当天晚上火速在亚马逊下单买了我人生中第一个自己的梳妆台，除了化妆护肤品和指甲刀纸巾眼药水之类，还放了耳环项链头绳指甲油等等东西。</p><p>除此之外还买了一块地毯免得我办公椅乱滑，还把他的鞋架子搭高了好放我自己的鞋子，这次的搬家就算是大功告成啦。</p><p><img src="/images/workspace.jpg" alt="书桌"></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      3.15从夏威夷回来后就开始着手准备搬家事宜，3.28拉着一面包车家当离开纽约回到大Shennandoah Valley，于是来到美国以后的第N次搬家终于完成，按惯例写篇文章记录一下。虽然因为疫情原因，这次搬家情况比以往更特殊，但竟然是我很长时间以来感觉最顺利的一次搬家。

顺便上前几次搬家的传送门——

 * 寄居蟹搬家记
 * 寄居蟹搬家记(2)



应对封城
从夏威夷回纽约的第一天晚上8点，餐厅被勒令关门。我7:50分戴着口罩进了我家附近的小笼包馆子点了碗雪菜肉丝面，于是成为了那家店最后一位堂食的客人。

第三天，纽约市长发话说要发布Shelter in place order. 虽说
    
    </summary>
    
      <category term="The List" scheme="http://orzzai.github.io/categories/The-List/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>懒人找工记</title>
    <link href="http://orzzai.github.io/2020/03/16/job-hunting-2020/"/>
    <id>http://orzzai.github.io/2020/03/16/job-hunting-2020/</id>
    <published>2020-03-16T13:53:23.000Z</published>
    <updated>2020-03-16T14:27:03.169Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>想离开自由轮（我现在公司）大概有半年多了，一是想结束异地恋（我在纽约，我男票在DC），二是觉得舒适圈呆的久了确实希望有点实质性的改变。</p><p>于是我去年九月底第一次参加其他公司的happy hour（结果竟然被一杯长岛放倒了，无下文），11月中旬借到一个LinkedIn premium membership开始投第一波简历，到二月底成功收到US News口头offer，历时大概三个多月？（而且一月份没投简历没面试，所以实际上只有两个月）和我作为new grad时候花了整整大四一年加毕业后的七个月，确实是快很多了。</p><h3 id="Timeline和数据"><a href="#Timeline和数据" class="headerlink" title="Timeline和数据"></a>Timeline和数据</h3><p>我觉得以下这个信息大概是对求职的筒子们最有用的，所以放在开头。这一段后面的内容都是主观判断加自己熬的鸡汤，可以忽略😂</p><h4 id="投完简历无回复"><a href="#投完简历无回复" class="headerlink" title="投完简历无回复"></a>投完简历无回复</h4><ul><li>CollegeBoard</li><li>Alarm.com</li><li>另外7家几个人到十几个人不等的startup，不理我也不奇怪😂</li></ul><h4 id="简历被秒拒"><a href="#简历被秒拒" class="headerlink" title="简历被秒拒"></a>简历被秒拒</h4><ul><li>Mozilla</li><li>Tanium (Remote)</li><li>The Sqires Group</li><li>Pie Insurance</li><li>Upside Travels</li><li>Twitter（这个因为有内推所以我真的没想到，而且我星期五下午申的，星期天收到的自动邮件悲剧）</li><li>OpenTable</li></ul><h4 id="在Onsite之前被拒"><a href="#在Onsite之前被拒" class="headerlink" title="在Onsite之前被拒"></a>在Onsite之前被拒</h4><ul><li>Mapbox. 去年11.16申请，19号HR面，22号甲组Hiring Manager电面，挂了电话就收到take home assignment，然后12.12和乙组HM电面，两三天后收到拒信</li><li>Mariana Tek. 2.11申请，12号公司Director联系我并很快电话聊了一小时，但后续进展都是靠我催。25号进行了第一轮面试，但因为头一天刚面完两个面试回来，很不在状态。上周收到邮件确认跪了</li><li>Washington Post，其实这个大概是被默拒了。1.10申请，1.17被HR联系，但是只约到了2.4的HR面试，HR面完后无下文</li></ul><h4 id="进入Onsite"><a href="#进入Onsite" class="headerlink" title="进入Onsite"></a>进入Onsite</h4><ul><li>良心到跪了还花半个小时给你feedback的Compass，11.16申请，18号被HR联系，11.27 Karat电面，12.19 onsite（那之前我在国内，要不然估计可以约更早），1.2知道结果</li><li>Appian，时间线和Compass几乎一致。11.25电面，12.20 onsite，1.9知道结果</li><li>US News，2.4申请，10号被HR联系，19号电面，24 onsite，26知道结果</li><li>某Series B Startup，我大概1月中就开始和这个猎头接洽了，然后猎头2月初安排了我和组里lead 2.13电聊，之后马上发了个take home assignment，做完后等了一周多，21号（周五）告知我可以去onsite，然后直接约到了下周一😂</li><li>Carfax，这个比较奇葩。去年11.16申请，也是18号就被HR联系了。约了12月初打电话，结果我连续被这位HR放了三次鸽子以后就再也不想理她了，就回了一句“我最近不在美国我回去了再联系你”然后就再也没联系。到了2.6这位HR又重新找了回来，终于顺利约谈后给了我一个take home assignment。我一个周末做完，13号和hiring manager电面，一周后2.19和他们全组人video（也就算是远程onsite了）。没面好，两天后HR直接打电话告知我跪了。</li></ul><h3 id="目标和策略"><a href="#目标和策略" class="headerlink" title="目标和策略"></a>目标和策略</h3><p>我的技术背景大概是4年半移动端+前端SDK开发（所以虽然算是前端但其实排版没啥经验……），再加上半年多的React开发。不喜欢Java和安卓开发，所以目标职位主要是full stack/front end和iOS相关。</p><p>目标公司，一开始是startup因为觉得文化大概不那么拘束，可能比较适合我这种一不小心就会乱说话的单细胞生物。后来发现在大华府的startup大多不给员工办H1b，于是将范围扩大到了所有1000个员工以下的公司……</p><p>最后最重要的一点是——<strong>我不想刷题。</strong></p><p>首先我对FLAG等公司不感冒，大概是觉得认识了太多去这些公司的小伙伴所以我自己去了也没啥了不起的。其次是我多年前就是靠疯狂刷题被招进的自由轮，我深知刷题的辛苦，也深知刷题对提高实际的技术能力其实毫无帮助……加上<strong>我一直以来都有着强烈的证明自己的欲望，</strong>而我五年前也已经证明了自己刷题真的很厉害，于是我这回的目标是</p><p>——在不刷题的前提下，找到工作。</p><h3 id="投简历"><a href="#投简历" class="headerlink" title="投简历"></a>投简历</h3><p>找了个其实也没有特别熟的LinkedIn小伙伴混了半年的premium membership（那会儿的想法就是劳资这么聪明可爱如果半年上不了岸的话我tm就不是黄某崽……），于是开始完全靠LinkedIn搜索投自己看中的岗位。最后我投出去的几十份简历，除了Compass和Twitter是请人内推的以外，全都是LinkedIn海投。</p><p>11月中旬大概好多HR都在赶19年kpi，星期六投出去的10个简历，星期一就有四家HR来约谈的🙀那会儿我还特别自我感觉良好觉得有工作经验真爽呀真爽……</p><p>12月圣诞节前去了两波onsite，1月初得知双双挂彩。自己当时忙其他事情也没顾上，直到2月开始才又陆续投了一波简历，这回的回复率就低了非常多，时间上也都参差不齐。</p><p>其中投的两个岗位都是猎头公司发的JD，Jobspring Partners在聊过以后发现对方没有能办H1b的客户于是作罢。HatchIT面向startup，帮我match了一家提供H1b的Series B初创的职位，面试过程中很积极问我feedback以及帮我催下文，最后我也确实去了match的这家公司的onsite。虽然不幸又挂了，但是全过程体验很棒。</p><h3 id="面试"><a href="#面试" class="headerlink" title="面试"></a>面试</h3><p>12月份的两家onsite。其中Compass的电面外包给了Karat，先问了几个基础JavaScript题，就是让你读一段代码判断console.log的输出，考点是apply/call/bind之类，还有defer。然后是个大概Leetcode easy或者medium水平的题，还允许用Google，靠暴力解水过。Onsite五轮，一轮pm面两轮和老大聊天一轮系统设计一轮pair programming，技术方面都很简单，尬聊方面都是玄学你懂的。他们家比较爽的一点是即使悲剧了，HR还会专门打电话给feedback，体验非常好。我得到的feedback是『技术能力过硬，但是经验不如另一个同时面试的人丰富……』</p><p>还有一家Appian在Tyson Corner我男票家旁边，电面的时候我脑子突然锈逗，题没做出来还犯了好多低级错误，不太明白怎么过的。on-site五轮面试，三轮做题，一轮和大佬behavioral，最后一轮是个非engineer来尬聊的。被拒掉的原因是「behavioral没面好」，好吧真是感觉没辙，从小到大吃过太多嘴比脑子快的亏可就是改不掉啊。</p><p>2月中旬面了Carfax某Swift岗的onsite（远程video）。他们onsite之前没有电面，而是要写个简单的app当take home assignment。onsite当场问的基本都是Swift相关的理论题，虽然我确实写了几年的iOS，但一是工作中不接触app的排版，二是我Swift是自学的，于是毫不意外地惨败……</p><p>2月底同一天面了US News和上面说的那家startup，面试风格就完全不同。首先，behavioral面都是全team出动，然后技术面试都是和组里的lead结对编程——React前端给一个空的component让你填，后端Python也是搭好了全套API然后让我填逻辑，全程可以Google，要用以前没用过的库的时候面试官看我思路对了还直接给我找文档来着😂个人觉得这种面试方式和实际上班的体验更像一些，比刷题真的强多了，我觉得我现在公司可以考虑学一下……</p><p>最后不得不吐槽一家我原本期望值极高的公司——Mapbox。我根据自己的背景投了岗位A，结果HR给我说岗A的hm最近不在，如果我有兴趣的话可以面岗位B（全栈，需要AWS/Docker等我简历完全没提的经验）。于是我和岗B的hm聊了聊，对方也表示不是很介意我没有后端经验，聊完后还给我发了个take home assignment（大概说明聊得还不错？）。好嘛我认认真真完成了assignment发过去，hr还特别勤快，我不催她都会发邮件给我说『别着急再等两天』。结果过了几天，她又说岗B的headcount也没有确定，但是岗C的hm觉得我的assignment写的不错让我聊聊。好嘛这一聊，发现岗C是个纯后端职位，根本聊不下去。第二天就收到了noreply邮件给我拒了。（我本来还想问岗A的hm回来了没有……但是不想再被涮一次了）</p><h3 id="Offer-and-Negotiation"><a href="#Offer-and-Negotiation" class="headerlink" title="Offer and Negotiation"></a>Offer and Negotiation</h3><p>US News还是蛮给力的，面完第二天早上HR就发邮件说想继续约谈，第三天就给口头offer了。一开始包裹实在很小（100k vase + 8k bonus），还说什么这里市价和纽约不能比，我们肯定给不到你在纽约的价blablabla…我只能说你这个数我有点接受不能，方不方便多给点，然后我另外还有一家在等结果。</p><p>第二周周一又联系了一次，他们表示给到了120k total。我拿网上的的数据给他们看，说你这个好像还是达不到市场价啊……hm当时表示会再帮我去问问，但是警告我别抱太大希望，果然后来没谈成。不过到了这个阶段我没有什么别的选择，纽约这边因为租房快到期所以我需要尽快确定去向，加上对公司本身和我面上的职位还算满意，于是就接了😂</p><h3 id="经验教训"><a href="#经验教训" class="headerlink" title="经验教训"></a>经验教训</h3><p>面的5家onsite拿了4个据信，其中两家的都是非技术原因挂的，加上之前没进onsite的Mapbox，总共有三个我申了Senior岗的公司给我说过we’re looking for someone with more seniority.</p><p>引出两个问题——</p><p>1.作为一个带团队/带项目经验相对欠缺（但不是完全没有）的人，是应该降低标准别申Senior/lead岗，还是回家对着镜子练练怎么有效的装b？<br>2.如果问题1答案为后者，怎样表现（或者表演）会显得比较”senior”？</p><p>第一个问题我不同的朋友想法很不一样。我在Google的大学闺蜜毫不犹豫选了后者，因为我们念书时见过太多不管多蠢的东西都能bb的很高大上的美国人，抛开imposter syndrome多一些自信和气势我们也应该能做到才对。另外两个朋友（一个是女生非码农，一个是男码农）则是建议前者，他们觉得hiring managers都是久经沙场的老狐狸了，装逼很容易被戳穿，简历上的工作年数不好造假，而且看脸也能看出来我还年轻……</p><p>至于第二个问题，我在网上搜了一下，可是看来看去感觉都是空话废话，没找到什么操作性强的建议。还好我现在工作确实找到了，要是还没上岸的话我大概得找老司机给我培训了😂</p><h3 id="结尾"><a href="#结尾" class="headerlink" title="结尾"></a>结尾</h3><p>首先自然是希望我搬家后不管是工作还是恋爱都能顺顺利利，毕竟纽约真不是一个能让人轻易舍得离开的地方。</p><p>然后给我空出来的位置打个广告，自由轮这家公司基本无尿点，员工能真的感受到公司对自己的人文关怀这点真的令人感动。最重要的是我reporting line上的老大们真的从技术能力和管理上都挑不出毛病，能四面八方密不透风地把我们这些搬砖工们牢牢罩住，值得我放一个TB的彩虹屁🌈要不是同样的事情做太多年有点无聊我是真的舍不得走……所以 纽约搞移动端的小伙伴们请欢迎联系我！</p><p>另外在纽约想买二手家具的小伙伴们也欢迎联系我，要不然我只能送给salvation army了……</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      想离开自由轮（我现在公司）大概有半年多了，一是想结束异地恋（我在纽约，我男票在DC），二是觉得舒适圈呆的久了确实希望有点实质性的改变。

于是我去年九月底第一次参加其他公司的happy hour（结果竟然被一杯长岛放倒了，无下文），11月中旬借到一个LinkedIn premium membership开始投第一波简历，到二月底成功收到US News口头offer，历时大概三个多月？（而且一月份没投简历没面试，所以实际上只有两个月）和我作为new grad时候花了整整大四一年加毕业后的七个月，确实是快很多了。

Timeline和数据
我觉得以下这个信息大概是对求职的筒子们最有用的，所以放在开
    
    </summary>
    
      <category term="The List" scheme="http://orzzai.github.io/categories/The-List/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>SwiftUI编程体验</title>
    <link href="http://orzzai.github.io/2020/02/24/swiftui-2020/"/>
    <id>http://orzzai.github.io/2020/02/24/swiftui-2020/</id>
    <published>2020-02-24T23:46:20.000Z</published>
    <updated>2020-02-24T23:46:25.226Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>当了五年码农，好像这是我第一篇业余时间写的技术干货（如果可以这么说的话……）或者说技术流水账。<del>不过相比之下，当了将近五年移动端程序猿，到现在都还没有上架过app好像更羞耻😂希望两周内也能终结这个记录吧</del> 哦耶当了五年移动端程序猿还没上架过app这个记录终于终结啦啊哈哈哈哈</p><p>先说说我为什么掉了SwiftUI的坑。首先我工作虽说有一大部分内容是原生iOS开发，但开发的是工具包而不是应用。然后除了工作之外，我仅有的两次iOS应用开发经验如下</p><ol><li>基本靠复制粘贴搞定的大四的期末project，每次排版我都得算半天数，脑子转不过来</li><li>毕业后为了找工作，基本也是根据课本拼出了一个<a href="https://github.com/huangginny/Where-To-Eat" target="_blank" rel="noopener">只有bug没有功能的吃饭记录app</a>，为了避免排版的时候要疯狂算数我就用了Storyboard，结果肠子都悔青了——设各种constraints实在太难了，好不容易颤颤巍巍做到能看了，一升iOS 8又全毁了……重点来了，这app我写来是主要是为了求职的，然后面试的时候对面的大帅比面试官，现在已经是我老板了，拿出他的手机打开我那个app跟我说我哪哪哪写错了该怎么改，还说他帮我改了俩bug后才成功编译的😂</li></ol><p>1月初有个不错的想法想赶快实现，回到家马上升级了私人电脑上尘封已久的XCode。建立新项目的时候默认的选项是SwiftUI。鉴于我不想用Storyboard也不想在ViewController里面绞尽脑汁算数，又觉得用新玩意儿好像比较适合装b，也没多想就建立了一个新的SwiftUI project。大概不到3周，<a href="https://github.com/huangginny/Dionysa" target="_blank" rel="noopener">app终于初步完成</a>，现在已经进入内测阶段，这里写一下SwiftUI的使用感受也汇总一下我踩过的坑。</p><p>总结：大方向不错，不过还是等发展好一点再用吧。</p><h3 id="Pros"><a href="#Pros" class="headerlink" title="Pros"></a>Pros</h3><p>SwiftUI最大的优点是排版真的太爽太方便了。避开了纯代码排版在数学和逻辑上的烧脑，但树状结构的排版方式又和程序猿的思路不谋而合（不像Storyboard感觉更像职业设计师用的）。感觉很像更好用版的css-grid，当然手机/平板对于自适应的要求好像也确实没有web那么高就是了……</p><p>首先，<strong>VStack和HStack，</strong>易懂易上手就不说了，关键是这种横竖切块的思路实在简单粗暴，脑子里画好的UI可以马上反应成代码。比如说以下这么个东西——（左边一个大方块，右边算上分割线总共四行，第二行一部分字左对齐一部分右对齐）</p><p><img src="/images/swiftui/ratingcard.png" alt="Rating Card"></p><p>用Flexbox/cssgrid之类的也不难写，但是我没有把握能一次性写对（可能是我太弱鸡……）。用SwiftUI绝对能保证一条过<br><figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br><span class="line">4</span><br><span class="line">5</span><br><span class="line">6</span><br><span class="line">7</span><br><span class="line">8</span><br><span class="line">9</span><br><span class="line">10</span><br><span class="line">11</span><br><span class="line">12</span><br><span class="line">13</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">HStack &#123;</span><br><span class="line">ScorePercentile(86)</span><br><span class="line">VStack &#123;</span><br><span class="line">ScoreBar(86)</span><br><span class="line">HStack &#123;</span><br><span class="line">Text(&quot;8.6 / 10 by 649 users&quot;)</span><br><span class="line">Spacer()</span><br><span class="line">Text(&quot;$$&quot;)</span><br><span class="line">&#125;</span><br><span class="line">Divider()</span><br><span class="line">Image(&quot;powered-by-foursquare&quot;)</span><br><span class="line">&#125;</span><br><span class="line">&#125;</span><br></pre></td></tr></table></figure></p><p><strong>神奇的Spacer()</strong>也非常好用。官方解释是A flexible space that expands along the major axis of its containing stack layout，那意思就是在屏幕范围内，有多长伸多长了。</p><p>比如说</p><ul><li>居中 <code>Spacer() Text(&quot;Hello world&quot;) Spacer()</code></li><li>一部分左对齐一部分右对齐 <code>Text(&quot;Hello&quot;) Spacer() Text(&quot;World&quot;)</code></li><li>好了稍微复杂一点的，一部分左对齐，另一部分放在剩下部分的中间 <code>Text(&quot;Title:&quot;) Spacer() Text(&quot;Hello world&quot;) Spacer()</code> 当然每一个元素的宽高也可以写死在代码里</li></ul><p>还有一个排版神器就是GeometryReader，官方解释：A container view that defines its content as a function of its own size and coordinate space. 说的不明不白的，不过我感觉大概用法就是，当你懒得算你目前这个view的宽/高，但你又需要这两个数的时候，就可以用它来取值，就不用自己算了。类似这样的<br><figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br><span class="line">4</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">VStack &#123;</span><br><span class="line">Image(&quot;对不起我也不知道我多大&quot;)</span><br><span class="line">Image(&quot;我必须要是剩余面积的4/9大&quot;).resizable().frame(width:要自己算,height:要自己算)</span><br><span class="line">&#125;</span><br></pre></td></tr></table></figure></p><p>用了GeometryReader就可以轻轻松松变成这样，皆大欢喜<br><figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br><span class="line">4</span><br><span class="line">5</span><br><span class="line">6</span><br><span class="line">7</span><br><span class="line">8</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">VStack &#123;</span><br><span class="line">Image(&quot;对不起我也不知道我多大&quot;)</span><br><span class="line">GeometryReader &#123; geometry in</span><br><span class="line">Image(&quot;我必须要是剩余面积的4/9大&quot;)</span><br><span class="line">.resizable()</span><br><span class="line">.frame(width:2/3 * geometry.width, height:2/3 * geometry.height)</span><br><span class="line">&#125;</span><br><span class="line">&#125;</span><br></pre></td></tr></table></figure></p><p>不过这个GeometryReader我有点拿不准是怎么个编译原理，也不知道geometry是何时生成怎么生成的，关键词它总是能引入一些奇奇怪怪的bug。比如说我之前在ScrollView里面加了个GeometryReader，结果不知道为什么再里面的子元素全都被拉地比屏幕宽一点，只要把GeometryReader套到ScrollView外面就修好了。还有一次本来我好好写了个Navigation，结果在Navigation外面一套上GeometryReader，每次我从details view退出来以后就发现NavigationView里面的列表不明原因重新加载了一遍，非常奇怪。</p><p>其次，Swift这个语言本身还蛮好用。简洁方便又是强类型，optional和required分的很清楚，但是optional chaining又能够减轻强行类型转换带来的风险。这种便利是我用过的其他编程语言里面都没有的。还有就是Playground非常好用（虽然和Xcode其他功能一样慢的一笔……）再其他的就没什么了。</p><h3 id="Cons"><a href="#Cons" class="headerlink" title="Cons"></a>Cons</h3><p>目前SwiftUI的坑还是非常多的，多到我觉得如果让我重新做这个项目，我大概还是会老老实实的写ViewControllers。根源就在于这个语言真的还是处在小白鼠阶段啊，UIKit有的功能它大概连三分之一都没有啊！具体有哪些坑我列举一下</p><h4 id="1-基本不能自定义行为。"><a href="#1-基本不能自定义行为。" class="headerlink" title="1. 基本不能自定义行为。"></a>1. 基本不能自定义行为。</h4><p>最简单的，用UIKit+ViewController非常容易做到的，在某一个View下面改变status bar字色。用SwiftUI我到目前还没找到一个不用把我整个项目推翻重写的办法来做到这点……</p><p>然后再举个例子。有一个输入框，你希望你输入的时候，键盘的回车键上面写的是”Search”，然后点search会触发什么行动。用UIKit一行就搞定了的事儿，结果因为SwiftUI textfield没办法预设UIReturnKeyType，于是我不能使用SwiftUI自带的TextField，一定要用UITextField并且自己写个UIViewRepresentable来包装。然后为了能够监听回车键，我又多写了个UITextFieldDelegate……也就是说，为了这么简单一个功能，我tm足足写了三个类，感觉上特别冒傻气有木有！</p><p>当然我现在回去看看我的笔记，好像是有更好的办法实现这一点。之前我试过在init里面调用<code>UITextField.appearance().keyboardAppearance.returnKeyType = UIReturnKeyType.search</code>，不过说必须要在main thread上执行。我试了以后好像又报了个什么别的错，我也不记得了，总之这个方法没成功。</p><p>还有个常见情景，tab view包navigation view。这里我需要做两件事情——</p><ol><li>Tab1进入navigation details view，点tab2再点回tab1，我还是应该看到之前看的details view</li><li>Tab1顶上覆盖status bar而tab 2不覆盖</li></ol><p>SwiftUI自带的tab可以实现这两个中的任意一个，然而不能同时做到这两者。因此我只能继续用UITabBar并且多写了两个类来适配它……</p><p>最后再举个例子——<a href="https://stackoverflow.com/questions/59279176/navigationlink-works-only-for-once" target="_blank" rel="noopener">https://stackoverflow.com/questions/59279176/navigationlink-works-only-for-once</a> 教程上给出来的代码，用Simulator跑都能跑出bug…</p><h4 id="2-没文档"><a href="#2-没文档" class="headerlink" title="2. 没文档"></a>2. 没文档</h4><p>虽然SwiftUI官方教程对于初学者入门还挺友好的，但是API文档简直是……除了函数名以外什么都没有！名字起得不好或者用法比较复杂的函数，看文档是真的完全看不出来它是干什么的啊！比如说VStack/HStack的alignmentGuide。很多民间文档带文字解释还有示范代码的，我尚且理解的云里雾里的，感受一下官方解释……</p><p><img src="/images/swiftui/alignmentguide.png" alt="Alignment Guide"></p><p>反正我是输了……</p><p>连这种简单的文档都没有，那就更不用提复杂一些了。比如说app从后台回来以后，重新打开navigation里的某个detail view是怎么个程序啦，会不会调用onAppear，怎么把缓存的数据往里灌啦，统统搞不定。我只知道view.onAppear()没有再被调用，剩下的也只能交给它了。</p><h4 id="3-Previewer实在太慢！"><a href="#3-Previewer实在太慢！" class="headerlink" title="3. Previewer实在太慢！"></a>3. Previewer实在太慢！</h4><p>一开始发现Xcode上面有previewer我觉得很方便，后来发现真的每次要更新界面都要至少两分钟，还不如直接重新在Simulator上编译一遍……那你开发这么个功能干个球！？</p><h3 id="记踩过的坑"><a href="#记踩过的坑" class="headerlink" title="记踩过的坑"></a>记踩过的坑</h3><ol><li>改输入框的return key，上面已详述</li><li>edgesIgnoreUnsafeAreas该怎么用啊救命——我一个tab view有三个tab，第一个tab里面有个navigation view，然后这个navigation stack里的其中一个view需要饱含顶上status bar……（最后好像是把navigation view和它的parent view的这个参数设成true了，不过我到现在也不知道原理几何）</li><li>Identifiable. 首先SwiftUI规定了只有Identifiable protocol才可以遍历，也就是说这个struct需要一个id property。但是它又没什么用，所以我一开始是这么写的<figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br><span class="line">4</span><br><span class="line">5</span><br><span class="line">6</span><br><span class="line">7</span><br><span class="line">8</span><br><span class="line">9</span><br><span class="line">10</span><br><span class="line">11</span><br><span class="line">12</span><br><span class="line">13</span><br><span class="line">14</span><br><span class="line">15</span><br><span class="line">16</span><br><span class="line">17</span><br><span class="line">18</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">// Model.swift</span><br><span class="line">struct PlaceInfoModel : Identifiable &#123;</span><br><span class="line">    static var instanceCounter = 0</span><br><span class="line">    var id: Int &#123;</span><br><span class="line">        PlaceInfoModel.instanceCounter += 1</span><br><span class="line">        return PlaceInfoModel.instanceCounter</span><br><span class="line">    &#125;</span><br><span class="line">    var name: String</span><br><span class="line">    var rating: Double</span><br><span class="line"></span><br><span class="line">// ModelView.swift</span><br><span class="line">List(self.state.placeInfoModels) &#123; result in</span><br><span class="line">    NavigationLink(destination:</span><br><span class="line">        PlaceView(result)</span><br><span class="line">    ) &#123;</span><br><span class="line">        PlaceRow(result)</span><br><span class="line">    &#125;</span><br><span class="line">&#125;</span><br></pre></td></tr></table></figure></li></ol><p>结果self.state.placeInfoModels的变化无法反映到UI上。原因——每次哪个model有了变化，这个model的ID其实都会更新一遍，而这个List并没有监听新的ID……<br>这个问题其实不难解决，我后来发现可以直接用Foundation里面的UUID()就不用自己拿instance counter算了。但是当时查找问题真的查了好半天。</p><p>4.机型适配。理论上，你的UI有两种宽度（compact &amp; regular）和两种高度（同前）。程序通过调用UserInterfaceSizeClass来检测目前的宽高，并且根据是compact还是regular来决定排版（比如说宽度为regular的话用双列排版）<br>然后我发现，每次我旋转iPhone 8P的时候排版都会乱掉。查了一整夜终于发现了这么个文档，官方的：<a href="https://developer.apple.com/design/human-interface-guidelines/ios/visual-design/adaptivity-and-layout/" target="_blank" rel="noopener">Adaptivity and Layout</a></p><p>然后发现了原因——8p, Xr, Xs Max都有这个问题，就是竖版是compact width regular height，横版刚好是regular width compact height…然后对于device orientation的处理，对于这几种机型来说好像是有已知bug的。怪不得那么多app在手机上都不支持横版，我一气之下也干脆把横版给省了。</p><p>还有踩了很多坑，不过后来证明是我自己没好好读文档和sample app代码，就不详述了。</p><hr><p>最后感慨一句，iOS开发现在比几年前还是简单多了。以前我各种证书都搞不定，这次基本上直接用XCode给我生成的证书发布了beta版。而且开发全程我基本没动Info.plist，换了以前我想都不敢想啊。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      当了五年码农，好像这是我第一篇业余时间写的技术干货（如果可以这么说的话……）或者说技术流水账。不过相比之下，当了将近五年移动端程序猿，到现在都还没有上架过app好像更羞耻😂希望两周内也能终结这个记录吧 哦耶当了五年移动端程序猿还没上架过app这个记录终于终结啦啊哈哈哈哈

先说说我为什么掉了SwiftUI的坑。首先我工作虽说有一大部分内容是原生iOS开发，但开发的是工具包而不是应用。然后除了工作之外，我仅有的两次iOS应用开发经验如下

 1. 基本靠复制粘贴搞定的大四的期末project，每次排版我都得算半天数，脑子转不过来
 2. 毕业后为了找工作，基本也是根据课本拼出了一个只有bug没
    
    </summary>
    
      <category term="The Hashmap" scheme="http://orzzai.github.io/categories/The-Hashmap/"/>
    
    
      <category term="tech" scheme="http://orzzai.github.io/tags/tech/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2019 Review and 2020 Resolution</title>
    <link href="http://orzzai.github.io/2019/12/31/2019-review-and-2020-resolution/"/>
    <id>http://orzzai.github.io/2019/12/31/2019-review-and-2020-resolution/</id>
    <published>2019-12-31T21:25:04.000Z</published>
    <updated>2019-12-31T23:23:50.036Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>一句话总结：2019年是一个开头很惨烈但过程和结尾都不错的年份。对于记吃不记打的我来讲，这就算是非常棒的一年了。</p><p>年初的主题是Anxiety management，我觉得自己也确实是尽我所能做到了最好，为了用比较健康的方式缓解和发泄焦虑我还去学了一些新技能。但是在根源问题没有解决的情况下，焦虑毕竟只能缓解而不能根治。焦虑的根源主要是因为需要回国赶D同学的婚礼，但是签证资料又一直下不来。最终决定铤而走险回国等签证资料，还好单位比较照顾，我确实在国内工作了将近两个月。但所谓远水解不了近渴，那一个半月确实经常有一种很努力却做了一堆无用功的焦虑感。</p><p>夏天远程上了两门管理课（因为容易拿高分），终于8月份顺利研究生毕业并拿到文凭。世界瞬息万变，现在判断读一个文凭是否有用似乎为时过早，但我能得出的结论就是——上学尤其是远程上学，发自真心不适合我。我某个本科同学大概是这么说的我深以为然：GPA这种东西的存在是有除了diss人以外的其他重要意义的，拿了低GPA的人就应该早点意识到自己不是学术的料避免浪费时间……不过至少拿到文凭了，几年来做的一件大事也算是有了结果。</p><p>秋天喝了很多酒看了很多枫叶（9月底10月初连续三个周末都跑到山里看枫叶去了🍁），染了很多次头发😂，但最重要的是重聚了很多朋友。整个11月工作都忙，12月份回国和妈妈旅游，然后和菜师傅旅游，算是陪亲人的一个月份吧。这一点我前几年都做的不太好，大概以后机会也会越来越少了。</p><p><img src="/images/dmarry.JPG" alt="Diana&#39;s Wedding"></p><p>所以数一下2019年的收获，真的还不少——</p><h4 id="亲友"><a href="#亲友" class="headerlink" title="亲友"></a>亲友</h4><ul><li>第一次参加好朋友的婚礼，漂洋过海给发小一号当了好姐妹</li><li>自2010年以来第一次和发小二号aka我在纽约头号酒友一起出门自驾游</li><li>重新联系上小学同学两位</li><li>在国内总共呆了三个月，和妈妈一起出去玩了两次，还重聚了好多其他朋友就不一一说了</li><li>哦对，还重聚了穷游驴友两位，给不想念的猫和Helinal两位同学笔芯❤️网上捞驴友真的是可以捞到能一直一起走的朋友的！</li><li>时隔4年后再次和菜师傅一起旅游。讲真这次好像是我工作后，我和他一起呆最长的一次，足足半个月了😂</li></ul><h4 id="工作"><a href="#工作" class="headerlink" title="工作"></a>工作</h4><ul><li>三月份升职</li><li>五月拿到H1b并在十二月份正式生效</li><li>有没有真正做到以及做好在工作中挑大梁这个当然见仁见智，但我自认为是找到了这种感觉。比起去年有点找不准自己的定位的我来说，很有进步了，感恩我的老板同事们❤️</li><li>唯一不好的是今年特么有足足4个关系比较好的同事离职了🙀当然这也不是我能控制的了的了</li></ul><h4 id="行摄"><a href="#行摄" class="headerlink" title="行摄"></a>行摄</h4><ul><li>3月和父母去元阳梯田，自西藏以来最想去的国内景观终于打卡。梯田看到的时候是真的震撼到说不出话来，不过不知道为什么，好像离开后留给我的印象却非常单调，还不如德天瀑布给我印象深😂</li><li>5月和H重游犹他和亚利桑那。可惜Narrows和Wave一个都没去成，大概也许可能得过几年再打卡了……</li><li>7月初独行侠自驾冰岛西南部。虽然已经不知道多少次一个人旅行了，但是一个人自驾还是第一次，算是可以勾掉一项人生清单了</li><li>9月底10月初连着三周去看枫叶。加拿大给我的印象和以前一样，就是——好像想不出什么亮点，但是就是觉得好爽啊好轻松啊好快乐啊。<br>就好像我这一趟，重头戏应该是登山拍枫叶，结果两次登山一次是大晚上，一次是大阴天，除了一张合影拍的还挺满意以外，好像也说不上多么心旷神怡。但是在回忆中那两天真的是完美啊，枫叶又红，玩耍又很惬意那样。</li><li>12月初，周四买机票，次周一出发去泰国玩了一周。再次给我妈找景点和规划行程的能力跪了，找的这些地方真是太好拍了……</li><li>圣诞节在菜师傅的强烈怂恿下，周六买的机票，周一带病出发去的新墨西哥，又拍到了一直以来非常想拍的照片，感受到了Land of Enchantment的魅力</li></ul><p>*话说我12月是真的有点厉害，总共4个星期，每周换个地方呆……</p><h4 id="技能"><a href="#技能" class="headerlink" title="技能"></a>技能</h4><ul><li>Creative writing class from Gotham Writers. 这个课教了不少有用的写作基础理论知识，不过根据课上老师的说法，我们的写作水平也没有必要再去上课了。写，就是了。</li><li>真的有在系统的练琴哦！比去年做的好多了！《月光》又能完整的弹下来啦哈哈哈，而且自弹自唱的Blind Pig练的也不错呢</li><li>剪视频和……美发和美甲。如果包括一开始的自然黑的话，我今年大概换了6个发色😂美甲主要是三月份去北京严重受到钳总的安利，现在至少没次涂指甲油都不会只往手上刷个纯色，而能够随便往上印个花了😂</li><li>拿了硕士文凭，所以专业能力大概也许可能算是有提升？</li></ul><p>零零散散的，首先我看了Book of Mormon!!!虽然这一年以来我当然不止看了这一部剧😂但是Book of Mormon真的是一部回答了我人生诘问的剧，一定要单独拎出来说一下。<br>以及觉得今年不是一个合格的纽约客，好吃到毁三观的餐馆我只发现了一家！！！这里还是推荐一下，请大家去东村的Thursday Kitchen点泡菜海鲜饭！</p><hr><p>检查时间，看看18年各项小目标完成情况</p><ol><li>攒！钱！！！✅</li><li>在工作上有更多主观能动性，尽早研究并推进合适的项目，也要更努力适应现在的工作模式，学会合作。升职加薪最好有但还是其次，最终判定条件是能从工作中获得比纯粹赚钱更多的成就感。✅</li><li>继续努力自学iOS开发并上架个app❌（虽然不是iOS app但是其实上架网站有在进行时，基本上代码都写好了就差上线了）</li><li>拿到硕士文凭✅</li><li>上英语写作班+完成一部小说，目前《鼻孔侠》已经写了2/5了哈哈哈哈❌（这个我真是想掐死自己，明明故事想的是真的很好，结果一个字也没动）</li><li>每个月练琴10小时以上，争取15小时✅（其实还是有几个月因为其他事情没有练，但是至少可以练的时候都有计划的练了）</li><li>考到导游证并开始带团❌（好像现在对这个没什么兴趣了）</li><li>这种机会貌似不好找，所以找到最好找不到也罢——给自闭症学校/家庭做义工❌（是真的不好找）</li><li>这个写在最后因为完全不是我能控制的——抽中H1b✅🎉</li><li>希望2019年我的情绪管理能力能比18年好✅</li></ol><p>然后是2020年小目标，其实想不到多少了</p><ol><li>希望能够通过某个业余爱好赚钱，可以从卖风光大片开始</li><li>（不太抱什么希望）写完鼻孔侠</li><li>上架我的网站</li><li>嗯这个是最actionable的——不会设计的前端程序员不是一个好的艺术家，所以需要找机会系统学一下UI/UX design，可能上网报个班吧</li><li>好好工作！工作！工作工作！！要知道我活着最重要的物质需求（钱）和精神需求（成就感），都只能靠它来获得了！！！</li></ol><p>旅游计划感觉有点难列，毕竟现在有点数不清楚自己什么时候能放假，没准又有婚礼要回国参加😂不过——<br>希望夏天可以去东非看动物大迁徙！我一定会努力的！！！🦁️🐯🦓🐘</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      一句话总结：2019年是一个开头很惨烈但过程和结尾都不错的年份。对于记吃不记打的我来讲，这就算是非常棒的一年了。

年初的主题是Anxiety management，我觉得自己也确实是尽我所能做到了最好，为了用比较健康的方式缓解和发泄焦虑我还去学了一些新技能。但是在根源问题没有解决的情况下，焦虑毕竟只能缓解而不能根治。焦虑的根源主要是因为需要回国赶D同学的婚礼，但是签证资料又一直下不来。最终决定铤而走险回国等签证资料，还好单位比较照顾，我确实在国内工作了将近两个月。但所谓远水解不了近渴，那一个半月确实经常有一种很努力却做了一堆无用功的焦虑感。

夏天远程上了两门管理课（因为容易拿高分），终于8
    
    </summary>
    
      <category term="Thread" scheme="http://orzzai.github.io/categories/Thread/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>某崽美发评测 之 April Skin桃粉色护发素</title>
    <link href="http://orzzai.github.io/2019/11/10/hair-diy-april-skin-peach-pink/"/>
    <id>http://orzzai.github.io/2019/11/10/hair-diy-april-skin-peach-pink/</id>
    <published>2019-11-10T22:55:24.000Z</published>
    <updated>2019-11-10T23:52:36.605Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="https://orzzai.github.io/2019/10/11/hair-diy-rosegold/">上个月说好的少女粉</a>终于要来了！看的几位up主小姐姐染这一款April Skin Peach Pink都没染出颜色然而我第一次就成功染出来了，必须发文晒一下。</p><p>当然，实事求是的来讲，这么比是不太公平的，因为我和这几个好看的up主的起点不一样，表现在</p><ol><li>我头发原本的颜色就已经有一点粉色了</li><li>我头发在那之前漂染过至少两次</li><li>我严格根据说明书操作，是……在<strong>湿</strong>头发上上色的。不过这个好像没什么所谓就是了……</li></ol><p>根据美容店（纽约K-town的Besfren）的推荐，上色时间用了40分钟，也比大多数人都长……</p><p>好了，效果还是直接看视频吧啦啦啦（Chrome新版好像不允许第三方读local storage所以显示不出视频，这里贴个链接：<a href="https://www.bilibili.com/video/av75297901" target="_blank" rel="noopener">https://www.bilibili.com/video/av75297901</a> ）。有兴趣的话拉到后面有产品介绍和使用感受。</p><iframe src="//player.bilibili.com/player.html?aid=75297901&cid=128798138&page=1" scrolling="no" border="0" frameborder="no" framespacing="0" allowfullscreen="true"> </iframe><p>介绍一下<a href="https://en.aprilskin.com/product/turn-up-color-treatment/440/" target="_blank" rel="noopener">April Skin Turn-up Treatment</a>这条产品线，我在Besfren店里买<strong>每盒$15左右。</strong>和Color Cream不同，这款纯粹卖的是带颜色的护发素，持久性也只有两周。基本上在洗头的时候我去我常去的那家店只有五六款颜色卖，刚刚网上查了一下总共有8种颜色。</p><p>使用感受还是非常棒的，至少在下一次洗头之前，发色真的做到了又粉又亮，和盒子上宣传的毫无偏差。而且作为一款护发素它也非常给力，大概一整个星期我都有一种自己发质好到上天的感觉，完全摸不出来这些头发在过去的三个月内漂了两次染了N次还用卷发棒高温夹过一次……</p><p>但是发色的寿命真的是太短了。我几天后洗了个头——差不多就全没了。考虑到每一管的价格完全可以买一盒不错的持久款染发膏，就觉得性价比还是不太行。以后应该是不会再买了吧。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      上个月说好的少女粉终于要来了！看的几位up主小姐姐染这一款April Skin Peach Pink都没染出颜色然而我第一次就成功染出来了，必须发文晒一下。

当然，实事求是的来讲，这么比是不太公平的，因为我和这几个好看的up主的起点不一样，表现在

 1. 我头发原本的颜色就已经有一点粉色了
 2. 我头发在那之前漂染过至少两次
 3. 我严格根据说明书操作，是……在湿头发上上色的。不过这个好像没什么所谓就是了……

根据美容店（纽约K-town的Besfren）的推荐，上色时间用了40分钟，也比大多数人都长……

好了，效果还是直接看视频吧啦啦啦（Chrome新版好像不允许第三方读loca
    
    </summary>
    
      <category term="The Hashmap" scheme="http://orzzai.github.io/categories/The-Hashmap/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Things I really really want to do before I die - II</title>
    <link href="http://orzzai.github.io/2019/10/22/things-i-really-really-want-to-do-before-i-die-ii/"/>
    <id>http://orzzai.github.io/2019/10/22/things-i-really-really-want-to-do-before-i-die-ii/</id>
    <published>2019-10-22T04:10:02.000Z</published>
    <updated>2019-10-22T04:21:57.744Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Here’s my last <a href="https://orzzai.github.io/2017/05/27/things-i-really-really-want-to-do-before-i-die/">“Things I really really want to do before I die”</a>, written two years ago. Happy to say that I’ve accomplished some “things” in the first list, and added more bullets to it.</p><p>Here we go again, and hopefully I can check some of them off in two years time…</p><ul><li>Take a gap year or half a year to just to enjoy life. Hopefully roaming around the world</li><li>Sell my own web/mobile app</li><li>Earn money from a hobby (writing, tourguiding, photography, piano playing… anything)</li><li>Visit Venice - Not started</li><li>Publish a novel - IP</li><li>Become an Airbnb host or hostel owner… okay this one is far far away…</li></ul><p>“Really wanna do” list which contains stuff that almost makes the above list, but depends toooo much on opportunity:</p><ul><li>Make friend with an autistic kid</li><li>Skydiving – I’ve had a heart attack when I was a kid so honestly I don’t dare to do that. maybe will try that when I’m too old or too sick to mind dying sooner…</li><li>Tattoo a Dark Mark on my forearm – also don’t dare to do because of my likelihood of getting tetanus :(</li></ul><p>And to remind myself that I really shouldn’t call my life a waste, here’s a list of something I had “really really wanna do,” and done:</p><ul><li>Meet JK Rowling (Sep 2018)</li><li>Camp and hike the a trail. Preferably the Appalachian because I mean that’s where I’ve spent my college years (first time in Oct 2018)</li><li>All the things from the last post</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      Here’s my last “Things I really really want to do before I die”, written two years ago. Happy to say that I’ve accomplished some “things” in the first list, and added more bullets to it.

Here we go again, and hopefully I can check some of them off in two years time…

 * Take a gap year or half a ye
    
    </summary>
    
      <category term="The Hashmap" scheme="http://orzzai.github.io/categories/The-Hashmap/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>崽儿流浪记 之 可能是全网最实用Eastern Townships中文攻略？</title>
    <link href="http://orzzai.github.io/2019/10/19/eastern-townships-2019/"/>
    <id>http://orzzai.github.io/2019/10/19/eastern-townships-2019/</id>
    <published>2019-10-19T20:07:26.000Z</published>
    <updated>2019-10-22T04:07:51.670Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>在我妈说了好几年要秋天来加东看枫景却一直没来成以后，我替她跑了一趟，从纽约飞蒙特利尔来了个周末赏枫游。</p><p>在攻略过程中发现一个很奇怪的事情——搜索“加东 魁北克 枫叶”等关键词的时候，出来的攻略全都是“枫叶大道”什么的。然而再用英文一搜才发现，并不存在所谓的“枫叶大道”，中文攻略的“枫叶大道”其实是三条城际公路的路段拼起来的。估摸着这种路是不会有观景台和爬山的步道了吧，于是攻略方向全面转移到加拿大当地网站。但其实我游玩的方式是更像中国游客的（比起运动更爱拍照+景区打卡），所以尽量把我踩过的坑总结一下。标题党了一把，但希望对国内受众（比如我妈）确确实实做到“实用”。</p><h3 id="路线篇"><a href="#路线篇" class="headerlink" title="路线篇"></a>路线篇</h3><p>魁北克省不是很大，从蒙特利尔开车去任何地方都不超过四个小时。加上其他国家去蒙特利尔能找到直飞航班，而去魁北克城没有（机场没加拿大海关），所以日期订好以后，机票买到蒙特利尔也就好了，具体去哪可以根据当时的枫情决定。</p><p>这次选择的目的地Eastern Townships是蒙特利尔东边的一大片区域，紧挨着美国Vermont。当年美国独立后，不满美国独立的小粉红们(?)便逃到了还是英属地的加拿大，就有了这一大片新英格兰式的小村庄。北美这个暴发户大洲嘛，基本上有个三百年历史就会显得很文艺很有情调和逼格了，因此值得来闲逛逛——更何况，还有那周末最好的枫景呢。</p><p>Eastern Townships官网上推荐了好几条游玩路线，有公路也有步行路线（<a href="https://www.easterntownships.org/tourist-routes" target="_blank" rel="noopener">https://www.easterntownships.org/tourist-routes</a> )，居然还有一条什么“英式早茶路线”。上面列的前三条应该是比较推荐的，我这一路上也都看见了——</p><ul><li><strong>Wine Route</strong>: 总共经过22个酒庄，不过我开车不能喝酒，然后副驾闺蜜本来就不喝酒，所以pass</li><li><strong>Townships Trail (法文是Chemin Des Cantons)</strong>: 小镇，美食，教堂，等等等等。也会穿过各种山，所以风景也还不错。</li><li><strong>Route Des Sommets</strong>: 一直在各种山的山顶或者山里开，主打风景。如果清晨起得来就上路的话可能还能看到半山腰的晨雾，云山雾罩的甚似仙境。</li></ul><p>因为刚好那周末Mont Megantic枫情为peak，于是在临走前一天决定去Townships Trail前半段和整条Route Des Sommet（山顶大道）——毕竟后者的开头刚好在前者的正中间……</p><p>我们的路线如下——</p><ul><li>10.4 晚上飞到蒙特利尔，提车</li><li>10.5 早上在蒙特利尔吃完Brunch，快中午出发<ul><li>1点到Bromont的visitor center</li><li>然后直接开车去Lac-Brome，有个小博物馆，还有个大湖，小镇算是村里比较繁华的，1:30-3:30都在这边</li><li>沿着Townships Trail一直开到St-Benoit-du-Lac修道院。修道院5点关门，我们大概4:45进去的😂</li><li>抛弃Townships Trail，直接选了Google最近的一条路走，6:15到了Mont Pinacle爬山</li><li>8:15下山回到停车场，直奔Sherbrooke的Airbnb</li></ul></li><li>10.6 早上9点半就出发了<ul><li>10点半到Mont Megantic，本来想直接开到山顶拍照的，然而开往山顶观景台的路被拦住了（后来才发现需要在visitor center拿permit）于是就走了一条步道爬山上去。这个山还挺不好爬的，单程我们就花了两个半小时。后来一查，这条路的难度算中等偏难的……</li><li>下山后吃了饭加了油，沿着Route Des Sommets接着走，一路风景当然是很漂亮的，可到了快3点的时候，我们刚到Lac-Megantic，开始下大雨了。于是下午计划作罢，直接打道回府回蒙特利尔了。</li></ul></li></ul><p>所以要注意的是，景观公路这种东西吧，因为都是在山里绕，所以很难预估“我一个小时能走多远”。时间来得及，就沿着走，来不及，就直接Google Map奔着景点去吧。</p><p><img src="/images/route-des-sommets.jpg" alt="Route Des Sommets"></p><h3 id="攻略篇"><a href="#攻略篇" class="headerlink" title="攻略篇"></a>攻略篇</h3><p>这里介绍几个我觉得比较靠谱的攻略——</p><p><strong>1. Quebec Original的实时枫情报道：</strong><a href="https://www.quebecoriginal.com/en-us/discover/seasons-in-quebec/fall" target="_blank" rel="noopener">https://www.quebecoriginal.com/en-us/discover/seasons-in-quebec/fall</a> 划重点，这个不需要读英文，只需要看图</p><p><strong>每年从9.15到11月初，每周四更新，</strong>我猜就是方便周五下了班直接出发的当地人决定周末去哪儿玩的。魁北克最权威的枫情报告，互动式地图非常直观，用这个可以随机应变地决定赏枫目的地。</p><p>值得一提的是，这里面标出来的地点，不是在山上就是在河里，都是附近一些非常漂亮的国家公园，所以可以省去游客很多“找目的地”的功夫。</p><p><strong>2. Townships Trail简易版地图：</strong><a href="https://www.chemindescantons.qc.ca/en/documentation/documents/Chemin-des-Cantons-Carte-sommaire.pdf" target="_blank" rel="noopener">https://www.chemindescantons.qc.ca/en/documentation/documents/Chemin-des-Cantons-Carte-sommaire.pdf</a></p><p>可以直观的看清楚这条公路上会路过哪些山和哪些可以吃住的大镇。明显最大的城市是Sherbrooke，而且一查，刚好那儿算是在Townships Trail正中间，又离Mont Megantic开车才一个小时，于是我便决定周六晚上住在Sherbrooke.</p><p>个人是觉得简易版地图加上找到第一个游客中心找人参谋一下，整个行程就可以算出来了。不过如果想做更详细的攻略的话，这个网站上也都有——<a href="https://www.chemindescantons.qc.ca/en/documentation/index.php" target="_blank" rel="noopener">https://www.chemindescantons.qc.ca/en/documentation/index.php</a> 详细到每个景点每个饭馆酒店的地图，还有每个片区每个小镇的历史介绍，都在这里了。</p><p><strong>3. Route de Sommet地图：</strong><a href="http://www.routedessommets.com/Fichiers/7046133d-fedb-e611-80f8-00155d09650f/Entities/m_46eaed6b-0fdc-e611-80f8-00155d09650f/Documents/carte-18-19-v2.pdf" target="_blank" rel="noopener">http://www.routedessommets.com/Fichiers/7046133d-fedb-e611-80f8-00155d09650f/Entities/m_46eaed6b-0fdc-e611-80f8-00155d09650f/Documents/carte-18-19-v2.pdf</a></p><p>除了路线图以外，还有介绍各种步道，对于提前计划爬山还是很有用的。</p><p>当然，Google Map和Hiking Project之类的工具，在玩自然风光的时候，一定也是不能省的——不过这点我觉得算是出游常识了吧。其实逛景观公路，最重要的但是很容易被人忽略的是——<strong>找入口啊！！！</strong></p><p>这个信息在网上还有点难找，不是Google输个关键字就能搜出来的，除非你直接搜到了本文！</p><ul><li>Information Touristique De Bromont: 15 Boulevard de Bromont, Bromont 这是Eastern Townships路开头第一个游客中心，附近还有个大超市可以买东西</li><li>Parc Nationale du Mont Megantic: 189, Route du Parc, Notre-Dame-des-Bois 这是Mont Megantic的游客中心</li></ul><h3 id="驾车篇"><a href="#驾车篇" class="headerlink" title="驾车篇"></a>驾车篇</h3><p>开景观公路，我最担心的一个问题是——跟丢了怎么办？毕竟你在Google上，是搜不到“Townships Trail”这个东西的……关键这几条路还不像我们大Virginia的蓝脊公路，中间有好多地方是真的需要拐弯的。</p><p>所幸，<strong>这些路就算是要拐弯的地方，都还挺贴合直觉的！就算你没看到路标，靠直觉也不太会走错。</strong>当然，能好好注意路标就更好了!</p><p>Townships Trail和Route Des Sommets路标分别长这样</p><p><img src="https://www.signel.ca/wp-content/uploads/2017/05/I-185-3-J-2.jpg" width="100px"><br><img src="https://www.signel.ca/wp-content/uploads/2017/05/I-185-3-L-2.jpg" width="100px"></p><p>要拐弯的话，会在离500米远的地方放类似这样的标志<br><img src="https://4.bp.blogspot.com/-H5sIi1qbHDg/Vsjo3TWJthI/AAAAAAABLHk/UiJ7xHF1Yjk/s1600/DSC08535.JPG" alt="Chemin Des Cantons Turn"></p><p>路本身不难走，就是进了Route Des Sommets的时候坡度会特别大，有点像旧金山，不过一般的车也都能hold得住。另外我这趟租的车是一辆最新的Chevy Cruze。我差不多是在Cruze上学的开车，所以开起来还是很有亲切感的。屏幕在控制盘顶部，而且角度微微朝上，比在Utah开的Nissan Versa对司机友好多了……</p><h3 id="食宿篇"><a href="#食宿篇" class="headerlink" title="食宿篇"></a>食宿篇</h3><p>住了一路Airbnb，都是两个人住双人床。</p><p>在蒙特利尔住的一晚上不到$80（美金），没什么特别的感觉。但我万万没想到在Sherbrooke捡了个宝。</p><p>推荐一下这家很……暴力的……民宿: <a href="https://www.airbnb.com/rooms/3858172" target="_blank" rel="noopener">https://www.airbnb.com/rooms/3858172</a></p><p>一晚上不到60刀（平摊到个人就不到30……）而且网上图片看着灰暗暗的，说实话我期望值是很低的，想着也就住一个晚上才咬牙定了下来。去了以后发现图片也太朴实了吧！<br>独门独院自带停车位！<br>客厅有钢琴！<br>超级舒服的床，哦居然还包早餐！<br>屋主老太太也特别有老家祖母风！！！<br>还有上百件青蛙摆设，特别暴力🐸</p><p>贴一下我写的Airbnb review</p><blockquote><p>Outstanding hospitality and cleanliness. Big room with comfy bed. The photos of this room on Airbnb really didn’t do its justice - the actual room looks so much better</p></blockquote><p>魁省吃的主要是法国菜，味道当然是没问题的。比较厉害的是好像这里的餐厅经常卖黑布丁……？这不是苏格兰的食物吗，出现在这里是肿么肥四（下面是网图，不是我拍的）</p><p><img src="https://lescarnetsdemadame.files.wordpress.com/2014/10/auguste4.jpg" alt="Black Pudding"></p><h3 id="景点篇"><a href="#景点篇" class="headerlink" title="景点篇"></a>景点篇</h3><p>根据Bromont Visitor Center阿姨的推荐我们去了以下地方</p><ul><li><strong>Brome小镇</strong>：有个由几栋楼拼成的历史博物馆，不过看了看介绍就没兴趣了。历史博物馆附近就是visitor center，一路走到Douglass Beach会路过很多好看的独门独院，一看就是有钱了好几代的人住的地方……好些建筑风格居然很有点像我们南VA…放一张路过某个带池塘的私家花园里的一小棵特别萌的睡莲 <img src="https://live.staticflickr.com/65535/48901230053_5884302b7f_c.jpg" alt="Water Lily"></li><li><strong>St-Benoit-du-Lac修道院</strong>：进去不用花钱，可惜不能登顶，要不然风景一定美哭……建筑本身非常壮观且立体，我看第一眼的感觉是——庄严肃穆版迪士尼……旁边还有个小摊卖自种水果的，听说很好吃，可是我踩着点去的他们已经不卖了。</li><li><strong>Mont Pinacle</strong>：无法评价，到的时候天差不多黑了……爬到山顶往下看有个湖，白天应该是好看的。而且差不多就在美加边界上😂</li><li><strong>Mont Megantic</strong>：虽然我们在这个地方踩了非常多坑，但是这里需要重点写！毕竟是那周末唯一枫情为PEAK的地方🍁<ul><li>如果你不想走路——开车到visitor center，有两个楼。一开始我们进错了楼，以为里面没人，就走了😂其实真正的visitor center是，如果你面对大路的话，是右边那个。去了visitor center，进去拿个parking permit就能直接开上山顶了！<strong>虽然官网说只有夏天能开上去，春天秋天都不行！但是！真的是可以的！！！</strong></li><li>如果选择爬山到山顶的话，请……做好要爬很多石头的准备。基本上最后1/3全都是在爬石头，我非常后悔当时穿了跑鞋。</li></ul></li></ul><p>好了，下面是图——</p><p><img src="https://live.staticflickr.com/65535/48939082283_efd27ce466_c.jpg" alt="Mont Megantic"></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      在我妈说了好几年要秋天来加东看枫景却一直没来成以后，我替她跑了一趟，从纽约飞蒙特利尔来了个周末赏枫游。

在攻略过程中发现一个很奇怪的事情——搜索“加东 魁北克 枫叶”等关键词的时候，出来的攻略全都是“枫叶大道”什么的。然而再用英文一搜才发现，并不存在所谓的“枫叶大道”，中文攻略的“枫叶大道”其实是三条城际公路的路段拼起来的。估摸着这种路是不会有观景台和爬山的步道了吧，于是攻略方向全面转移到加拿大当地网站。但其实我游玩的方式是更像中国游客的（比起运动更爱拍照+景区打卡），所以尽量把我踩过的坑总结一下。标题党了一把，但希望对国内受众（比如我妈）确确实实做到“实用”。

路线篇
魁北克省不是很大，
    
    </summary>
    
      <category term="PriorityQueue" scheme="http://orzzai.github.io/categories/PriorityQueue/"/>
    
    
      <category term="travel" scheme="http://orzzai.github.io/tags/travel/"/>
    
      <category term="landscape" scheme="http://orzzai.github.io/tags/landscape/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>某崽美发评测 之 两款玫瑰金染发膏</title>
    <link href="http://orzzai.github.io/2019/10/11/hair-diy-rosegold/"/>
    <id>http://orzzai.github.io/2019/10/11/hair-diy-rosegold/</id>
    <published>2019-10-12T03:16:53.000Z</published>
    <updated>2019-10-12T04:57:55.650Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>一直想染玫瑰金发色，于是买了款欧莱雅染发膏8月底染了一回，可惜效果不尽人意。9月份在K-town逛街，本来是想看看有什么别的好看的颜色可以染的，鬼使神差地还是买了一款玫瑰金。没想到第二次染的效果非常好，于是这里来对比一下，从此我就是亚洲染发品牌无脑吹。</p><p><strong>欧莱雅那款是Feria 822($8.99)，后来买的是爱茉莉($15.99)</strong>（我买的时候只是觉得封面有点像杨超越，好像会带来好运的样子，真的不知道是啥牌子）</p><p><img src="/images/rosegold/loreal-box.jpeg" alt="欧莱雅包装"><img src="/images/rosegold/mise-box.jpg" alt="爱茉莉包装"></p><h3 id="视频"><a href="#视频" class="headerlink" title="视频"></a>视频</h3><p>首先上两个B站视频，流量党可以跳过直接看下面文字版</p><h4 id="欧莱雅"><a href="#欧莱雅" class="headerlink" title="欧莱雅"></a>欧莱雅</h4><iframe src="//player.bilibili.com/player.html?aid=64971289&cid=112770666&page=1" scrolling="no" border="0" frameborder="no" framespacing="0" allowfullscreen="true"> </iframe><h4 id="爱茉莉"><a href="#爱茉莉" class="headerlink" title="爱茉莉"></a>爱茉莉</h4><iframe src="//player.bilibili.com/player.html?aid=68827502&cid=119285053&page=1" scrolling="no" border="0" frameborder="no" framespacing="0" allowfullscreen="true"> </iframe><p>好了以下开始正式测评</p><h3 id="上色前"><a href="#上色前" class="headerlink" title="上色前"></a>上色前</h3><p>染欧莱雅之前，我发梢部分漂过一次，而且长度比较短。染爱茉莉之前我等于是已经漂过一遍又染了一遍，然后我又拉了更长的一截发梢又漂了一次。</p><p>所以应该说第二次染之前的颜色是更浅而且上色面积要更大的，不过其实我后面那次漂头发的时候发现了漂发剂其实根本不够用。</p><p><img src="/images/rosegold/before.png" alt="上色前"></p><p>来个能看到整个脑袋的可能效果更直观？顺序和之前一样<br><img src="/images/rosegold/before2.png" alt="整个脑袋上色前"></p><h3 id="上色过程"><a href="#上色过程" class="headerlink" title="上色过程"></a>上色过程</h3><p>首先，<strong>欧莱雅是不送披肩的。</strong>如果是第一次染头发的童鞋们……自求多福吧，染头发没披肩会死的，强烈谴责卖染发膏不送披肩的销售</p><p>应该说我见过的染发膏里面内容都一样，两个小包的内容装到一个大瓶子里摇一摇，再加一管护发素。不过欧莱雅的说明书写的清楚很多，爱茉莉的说明书可能写的也清楚吧但是只有韩文看不懂。像我第二次染头发就……把护发素当成另一个什么水，加进染色剂里了，还好没出什么问题。</p><p>需要注意的是，爱茉莉那个上色真的太强了，把我身上穿的衣服染红了一小块，而且染完了以后我面前的洗手盆全是一片红的，乍一看以为杀过猪……</p><p>上完色后我等的时间都是半个小时。</p><h3 id="上色后"><a href="#上色后" class="headerlink" title="上色后"></a>上色后</h3><p>效果非常，非常，非常明显的不同。自己对比吧。我相信和之前说的上色体积和上色前头发的颜色是有关系的，但是……真的不会这么明显的。</p><p>下面的图是刚吹干后。房间灯比较暗，感觉色调还差不多，但是一个灰呼呼的另一个就至少是亮的。<br><img src="/images/rosegold/rightafter.png" alt="刚吹干"></p><p>下面是一天后。右边那张基本上能有时看出亮粉色有时候看出亮橙色……<br><img src="/images/rosegold/1day.png" alt="一天后"></p><h3 id="上色两周后"><a href="#上色两周后" class="headerlink" title="上色两周后"></a>上色两周后</h3><p>其实到了这个时候，颜色都退的差不多了。我现在的发色和后面那张没什么区别。<br><img src="/images/rosegold/2weeks.png" alt="欧莱雅两周后"><br>不过这里可以很明显看到……上色面积大还是有优势的……</p><h3 id="总结"><a href="#总结" class="headerlink" title="总结"></a>总结</h3><p>首先，上色面积大，还有初始发色更浅，这两个变量基本上是没办法忽略的。但是客观上，爱茉莉上色效果就是比欧莱雅更强也是毋庸置疑的。</p><p>我不知道这个只是个例，还是可以说明亚洲染发产品和欧美染发产品的区别。怎么说呢毕竟欧美人种发色普遍比较浅，应该不像黑头发的亚洲人一样需要特别强力的上色剂？</p><p>当然也有可能是因为后者比前者更贵……捂脸</p><p>很难评估对发质的影响，毕竟两次相隔也不到一个月。但是确定一定以及肯定影响了发质，我下半拉头发摸起来的手感明显比之前要更毛躁，很多。</p><p>最重要的一点，就是基本上这个颜色只能<strong>维持两个星期不到，</strong>之后就会慢慢变色或者褪色了。</p><h3 id="下期预告"><a href="#下期预告" class="headerlink" title="下期预告"></a>下期预告</h3><p><img src="https://images-na.ssl-images-amazon.com/images/I/51sGG1%2B6r0L.jpg" alt="April Skin Peach Pink"></p><p>最近掉入少女粉的大坑无法自拔。大概就这个月会染？请大家期待视频啦啦啦～</p><p>不过感觉不能抱太大希望，毕竟我很喜欢的这位油管up主小姐姐表示试了不成功😂也没准我最后就直接买深粉色了</p><div class="video-container"><iframe src="//www.youtube.com/embed/Af3hDGbp3EM" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></div>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      一直想染玫瑰金发色，于是买了款欧莱雅染发膏8月底染了一回，可惜效果不尽人意。9月份在K-town逛街，本来是想看看有什么别的好看的颜色可以染的，鬼使神差地还是买了一款玫瑰金。没想到第二次染的效果非常好，于是这里来对比一下，从此我就是亚洲染发品牌无脑吹。

欧莱雅那款是Feria 822($8.99)，后来买的是爱茉莉($15.99)（我买的时候只是觉得封面有点像杨超越，好像会带来好运的样子，真的不知道是啥牌子）



视频
首先上两个B站视频，流量党可以跳过直接看下面文字版

欧莱雅
爱茉莉
好了以下开始正式测评

上色前
染欧莱雅之前，我发梢部分漂过一次，而且长度比较短。染爱茉莉之前我等于是
    
    </summary>
    
      <category term="The Hashmap" scheme="http://orzzai.github.io/categories/The-Hashmap/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Summer Days</title>
    <link href="http://orzzai.github.io/2019/09/02/august-2019/"/>
    <id>http://orzzai.github.io/2019/09/02/august-2019/</id>
    <published>2019-09-02T19:23:06.000Z</published>
    <updated>2019-09-03T07:09:22.213Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>在8月的最后两个小时，看了一部我觉得至少能让我回味到年末的神片，《天才枪手》。</p><p>一开始想看这部片，主要是因为正在写的《鼻孔侠》也是以作弊为主题，但我本人学生时代却并没有作过弊，于是想找一些相关的文学作品来参考一下。而且SAT利用时差作弊这种操作我一直听说过，所以对这部电影自然是有些兴趣了。</p><p>（以下全是剧透，没看过并且想看的同学们请直接搜索“<code>&lt;/剧透&gt;</code>”）</p><p><code>&lt;剧透&gt;</code></p><div class="video-container"><iframe src="//www.youtube.com/embed/eWk_ygvfUI8" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></div><p>虽说是神片，但是瑕疵很多且很明显，最大的莫过于为了艺术手法而牺牲了情节和细节的合理性。作弊手法华而不实（用四只手指就能搞定的暗号非要用四段旋律😂），数学考卷出补习原题老师还在考场上大肆宣扬，片中出现的所有监考老师感觉都是瞎子很多大动静都忽视了，然后重点学校高一居然还考交集并集这种初中考纲的题目。而且SAT在图书馆里考，考官还追人追到车站这个操作也是不常见……哦还有，一次性背下几十个选择/填空题答案保持10分钟，不用说是男女主角这种学霸人设了，我觉得我背出来都不难。所以在实操情况下，其实是没有必要拉男主角入伙的……</p><p>但是这些细节完全不影响情节的逻辑性，从故事到人物的发展都还算合理和流畅。加上比悬疑片还精准的镜头语言和节奏把控，我基本上全程都躲在菜师傅后面不太敢看🙀我估计要是是我一个人在看的话估计会看一半，赶快去翻个谷阿莫之类的，再看完……能给我这个感觉，除了很炫技的电影表现手法以外我觉得还有一个原因，就是我看谍战剧或者悬疑剧的时候，不管情节是多么紧张我都知道，主角/共产党一定是会笑到最后的，就算会领便当那肯定也是电影快播完了才会发生。而这部片不一样——虽然他们是主角，而且令观众足够有代入感，但是他们在做的事情毕竟是违反道义的。观众们都知道他们最终会被审判，因此他们经历的每一个险境，都极有可能是最后一个。</p><p>非常难得的是作为一个校园青春片，该神片不仅讨论了教育制度和阶级固化这种课题。其实我觉得这都还好，因为亚洲教育制度如何，阶级固化程度如何，基本上成年观众心里基本上都有数，也没有什么强调的必要了。重要的是神片通过这两个课题问出了更加直击人心难以回答的问题——</p><p>在“原则”本身就是个骗局的时候，遵守原则到底有什么意义？</p><p>我想了半天，除了对于犯规受罚的恐惧以外，好像只有一个答案就是“自尊心”。比如我本人，因为自尊心强，所以在犯规的前提下获得成果会让我觉得毫无成就感。但是“自尊心”的存在又有什么意义？这是一个群居动物的自然属性（其他动物也会希望获得与温饱无关的自我尊重/群体尊重吗？）还是也是被制定规则的人几千年来说服的结果？</p><p>在影片的结尾，男女主角二人就这个问题给出了不同的答案。</p><p>男主角阿班，绝对的悲情人物，教育制度和阶级固化的牺牲品，在发现自己坚守原则给自己带来的是被暴打一顿扔到垃圾堆里后，而且最终自己还得冒险帮羞辱他的人去考试，发现留着自尊没有任何意义，卖了换点钱至少还能翻新一下家里的洗衣机。我觉得他的心路历程非常像林平之——经历了信仰被摧毁后，除了变本加厉来补偿过去所失的以外，还能怎么样呢？影片里特别打动我的一个细节是当阿班坐在厕所里坐地起价要挟富二代之前那一阵干呕和突然发红的眼睛，有一种被迫上战场后杀到性起的快感，也很符合在那个情节中阿班被羞辱感打击到失衡的心态。应该说在每个人的长大过程中，可能多多少少都会经历一些“信仰破灭”的时刻，但是像阿班这种情况，应该算是很突然以及打击很猛烈了。</p><p>女主角小琳，应该说一开始也得出了相同的结论，要不然她一开始也不会帮助男二和他的富二代票圈一起作弊，但是后来她一来是厌倦了时刻可能被抓到受罚的恐惧，宁可放弃暴富机会选择心安，二来，或许她在忍着心痛删除了与阿班的照片时意识到，如果她没有坚持接下这一单并拉阿班入伙的话，她不会连一张照片都保不住，更不会眼睁睁地看着一个鲜活到令自己心动的少年一步步变得面目全非。换句话说，就是在出卖自尊心的同时，你会同时将生活中仅存的一些小确幸一并打包卖掉。</p><p>我非常喜欢小琳这个角色。很有点像《无间道》的刘建明，但是形象更丰满。她不像阿班那样单纯地笃信原则（在校长面前算账一事能看出她有一定的城府和戒心），因此后来原则被打破后整个人也不至于陷入失衡。和刘建明一样，她很善于运用社会规则，以及用自己的方式理解社会规则好让自己活得更舒适（只是一开始舒适的定义是“有钱”后来变成了“心安”）。比如说，她发现老师在给开小灶的学生提前发考试原题时，就会给作弊找理由说“反正你都已经把原题给她了，我再给她个答案又怎么样呢，”在发现学校默默收择校费后也会理所当然地觉得“学校本来就在欺骗我，那我欺骗回学校又有什么不可以的呢”，到最后牵连了关心的人（阿班被开除，父亲失望）意识到玩过火了，也能及时收手不干，可以说是非常有大智慧了。演员的气质也特别加分，典型的第N眼美女啊看到最后好看到我完全挪不开眼，模特的高冷气质加上考场上全面开挂还有堪比特工的随机应变能力（成绩好肯定不是死读书读出来的），让我觉得她真的是啥都不干就很有威慑力，微微一笑就让我觉得妈呀好自信好迷人，考场上着急的流汗就更让我觉得天呐连你都这样了我就更着急了。这个妹子是真的厉害——智商高也就算了，关键是心理素质实在是太强了，考官都到厕所门口敲门了她不仅能应付过去，还想到考官可能会搜厕所，直接把手机夹带到别的地方藏着了。这种人可惜没生在乱世，要不然不管是当间谍还是幕僚，都是可以实现阶层跨越的。即使是回到电影的设定，她不管是延续现在的结局以后当个老师慢慢升职当个年级主任，还是像有些观众所期望的一样和阿班成为考场上的雌雄大盗，我相信都可以混的风生水起，如果选择了后者的话没准干几年还能想办法洗白……</p><p>话说我其实不能理解为什么会有些键盘侠“希望她和阿班当职业枪手，打应试教育的脸还赚个几百万”，逻辑完全不通……所谓“侠盗”是劫富济贫，他们明明是帮有钱人抢占了没钱请枪手的人的机会啊，如果说教育制度腐败的话，他们这明明在同流合污啊……</p><p><code>&lt;/剧透&gt;</code></p><hr><p>上周二还看了个让我觉得很神的剧，非常推荐给所有跑的不够快或者啃不动莎士比亚导致看Sleep No More看的很累的纽约客们——Then She Fell.</p><p><img src="https://i.pinimg.com/originals/b0/34/25/b03425bf73770be73eb57341e12a8c37.jpg" alt="Then She Fell"></p><p>大概六月底就发现了纽约还有这么一个互动剧口碑也还不错，想生日的时候去看但是又没票了。终于找到愿意一起看的小伙伴，结果小伙伴八月底才有空。于是上周就去了。</p><p>相比Sleep No More有三大好处：</p><ol><li>不用跑步（毕竟每场人数是限制的……只有15个）</li><li>每个人都能绝对保证单独调戏演员的机会</li><li>对于我这种一定要把故事线和人物动机梳理清楚的强迫症，《爱丽丝梦游仙境》的故事……本身你就知道没什么逻辑，所以相关强迫症会弱很多，同时因为人物少，所以其实情节是看的更加明白的（比如我看不到一半就已然掌握了谁对应《爱丽丝》里的谁😂）</li></ol><p>嗯，我看完这部剧后走出来，也是有点三日不知肉味……《爱丽丝》原著那种神经质的感觉，这个互动剧确实还原的不错！亦真亦幻的体验非常强！</p><p>流程……我和我的小伙伴签到，进去以后，总共15个人就被工作人员三三两两的拉走了，而且他们还要确保我和我的小伙伴是分开的。根据我和小伙伴后来交换的信息，15个人是被分成五个人一组的，每一组的“参观顺序”会差不多）。我和另外四个人被拉到一个房间看剧情，然后根据剧情发展又和另外四个人进了其他房间，还和演员有互动什么的。后来演员就把我们五个人又分成了两组，然后又把我和另一个哥们的二人组打乱，他变成了一个人，而我加入了另外三个人……到最后我们三个人又被分开又被重组，然后……最后半小时，我基本上就是一个人被各种演员带到各种小房间调戏😂</p><p>这一部剧最对我胃口的一点就是有非常多让我自己发挥戏精本色的机会，因为一对一的机会非常多，而且剧组还提供道具……比如说有一场，我和演爱丽丝的小姐姐两个人各拿了一个橘子。一开始我根据她的示意，自己剥了橘子自己吃。后来我为了看她的反应，喂了她一片橘子，她特别配合的拿去吃，并且很暧昧地看了我一眼还喂了我一片橘子。这一下我玩的更欢脱了，掰了第二片橘子给她，在她拿过去之前又赶快塞到自己嘴里。然后她就特别含笑又嗔怪地看了我一眼，仿佛在说“哦你个小淘气”我内心那个小窃喜啊啊啊啊</p><p>因为各种和陌生人在一个很狭小的空间内共处一室还不知道对方要对自己做什么的机会，而且也不知道自己会不会走到哪就遇到了一起来的小伙伴，所以这部剧总体来讲营造的紧张感和陌生感还是非常强的，总有一种不知道啥时候就要被人壁咚了的小鹿乱撞的预感。这种感受别说看传统戏剧不会有，就算在生活中也只能是在特殊情况下才能体验得到——比如初恋和第一次找工作……</p><hr><p>八月份还做了不少有意义的事情。写了个网站，差不多快要写完了。染了两次头发还录了个视频发b站。见到了两个很久很久没联系的人，一个前同事一个小学同学，关键是到了月中我和这个小学同学又和另外两个已经和我有联系的小学同学聚起来了，四个人十几年前还都住一栋楼，现在能在纽约重聚真是超级兴奋，兴奋到我喝到神智不清快站不起来还留下了这张照片</p><p><img src="/images/drunk.jpg" alt="Drunken"></p><p>恢复了练钢琴，终于能够完整弹下来《月光3》了，这周开始准备练Blind Pig. 月中还去爬了一次Breakneck。总之，八月份过的算是很充实啦。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      在8月的最后两个小时，看了一部我觉得至少能让我回味到年末的神片，《天才枪手》。

一开始想看这部片，主要是因为正在写的《鼻孔侠》也是以作弊为主题，但我本人学生时代却并没有作过弊，于是想找一些相关的文学作品来参考一下。而且SAT利用时差作弊这种操作我一直听说过，所以对这部电影自然是有些兴趣了。

（以下全是剧透，没看过并且想看的同学们请直接搜索“&lt;/剧透&gt;”）

&lt;剧透&gt;

虽说是神片，但是瑕疵很多且很明显，最大的莫过于为了艺术手法而牺牲了情节和细节的合理性。作弊手法华而不实（用四只手指就能搞定的暗号非要用四段旋律😂），数学考卷出补习原题老师还在考场上大肆宣扬，片中出现的所有监考老师感觉都是瞎
    
    </summary>
    
      <category term="The List" scheme="http://orzzai.github.io/categories/The-List/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>某崽美发评测 之 April Skin漂发剂</title>
    <link href="http://orzzai.github.io/2019/08/17/hair-diy/"/>
    <id>http://orzzai.github.io/2019/08/17/hair-diy/</id>
    <published>2019-08-17T04:02:09.000Z</published>
    <updated>2019-08-17T05:11:21.935Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>嗯，开个新系列，以后准备总结一下我的美发攻略啦啦啦。今天先来评测我目前唯一自己试用过的漂白产品April Skin——估计也很有可能是我唯一的漂白剂评测了，因为用的非常满意，而且也不贵，以后并不准备换。</p><p><img src="/images/april-skin-bleach.jpg" alt="April Skin Bleach"></p><p>价格<strong>$5.99</strong>，亚马逊上好像不给单独卖。我是在纽约K-town一家店里买到的，刚刚查了一下是个韩国牌子。</p><p>买回来非常小一包，打开来是一小包护发素（应该是吧）和更小的一包……漂白粉。找个小碗把这两个包装的内容倒在一起搅一搅，往发梢上均匀刷开，等15-30分钟左右（取决于你想要的发色）再去洗掉即可。</p><p>需要说明的是这包里面只含漂白剂，过程中需要的塑料手套，脖肩套，刷子等东西一概不提供。April Skin卖的上色剂倒是包括这些东西，非常齐全。如果你只准备褪色不准备上色的话……emmm比较麻烦</p><p>（关键是其实他们家上色剂其实并不好用，我用过一次，等了半个多小时真是一点变化看不出）</p><p>使用之前看了这位小姐姐的视频。我觉得这位小姐接长的超级漂亮，而且头发真的超好看，我每次买完染发产品回来都要到她这找一下攻略</p><div class="video-container"><iframe src="//www.youtube.com/embed/AZe_ji2hDO4" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></div><p>到目前为止用过两次这款产品。第一次是一年多前，只是想漂白一小条。具体体验不太记得了，不过把全部料往那一小撮头发上涂，等了15分钟后洗出来，颜色还挺浅的，至少后续上色感觉挺容易出色的。</p><p>大概在两个小时前用了第二次。刷料刷了5分钟，之后等了15分钟，效果如下——（虽然用了美颜相机，但是发色是准确的）</p><p><img src="/images/april-skin-after.JPG" alt="April Skin After"></p><p>怎么说呢这个颜色我觉得还行，说不上加分但绝对不减分。准备下周买个玫瑰金的颜色刷上去看看效果，到时候再来写测评2哈哈哈哈</p><p>时间轴——</p><p>等到第五分钟——看镜子里面觉得发色变得还挺浅的</p><p>第15分钟——真的感觉每一根头发都变成米色的了！于是就拿去洗了</p><p>洗完后一看觉得——呀，怎么其实还是黑棕黑棕色的呢，完全没觉得有变浅啊！</p><p>晾干后发现，其实颜色还是挺浅的。其实<strong>比不上你正在染的时候显得浅</strong>，但绝对是有肉眼可见的变化的。</p><p><img src="/images/april-skin-during.JPG" alt="April Skin During"></p><p>总体感觉相当不错，具体列一下这款产品的优点就是</p><ol><li>不费钱不费事，6刀，半个小时就能变个样子</li><li>颜色很自然</li><li>这个是最重要的——不伤头发！不伤头发！！不伤头发！！！这是我一年前染完后发现头发一直还不错，得出的结论</li></ol><p>当然对于第3条，需要有个附加条件——之后可能最好不要去烫头发？我同一缕头发，之前为了做“一缕绿/紫毛”的效果，重复漂染了至少有三四遍。一直觉得没损坏发质，直到前几个月去拉直了一次头发，拉完以后就发现那一缕毛摸上去竟无比粗糙，简直就是马槽里的干稻草。</p><p>这款产品的缺点也有，不过我觉得都不难克服。一个是前面视频里小姐姐明显吐槽了这款产品味道太冲，不过其实我居然觉得还挺好闻的。另一个问题是从黑色到浅色的过渡并没有像视频里表现的那么自然，还是可以很明显的看到一条粗糙的直线把棕黄色和黑色分开。所以刷料到底还是需要一定姿势水平的。当然，平时生活中头发披久了会有点乱，希望能够把这个缺陷遮掩过去吧。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      嗯，开个新系列，以后准备总结一下我的美发攻略啦啦啦。今天先来评测我目前唯一自己试用过的漂白产品April Skin——估计也很有可能是我唯一的漂白剂评测了，因为用的非常满意，而且也不贵，以后并不准备换。



价格$5.99，亚马逊上好像不给单独卖。我是在纽约K-town一家店里买到的，刚刚查了一下是个韩国牌子。

买回来非常小一包，打开来是一小包护发素（应该是吧）和更小的一包……漂白粉。找个小碗把这两个包装的内容倒在一起搅一搅，往发梢上均匀刷开，等15-30分钟左右（取决于你想要的发色）再去洗掉即可。

需要说明的是这包里面只含漂白剂，过程中需要的塑料手套，脖肩套，刷子等东西一概不提供。Ap
    
    </summary>
    
      <category term="The Hashmap" scheme="http://orzzai.github.io/categories/The-Hashmap/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>寿长乃无间地狱之大劫</title>
    <link href="http://orzzai.github.io/2019/07/31/infernal-affairs/"/>
    <id>http://orzzai.github.io/2019/07/31/infernal-affairs/</id>
    <published>2019-07-31T07:01:00.000Z</published>
    <updated>2019-07-31T07:55:14.999Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>2011年夏天，我常混的论坛有个朋友组织了一场版杀，我自告奋勇当了三个杀手之一，四天内用尽浑身解数终于赢了游戏。应该说版杀比面杀更适合我不止一点点——我的表情管理能力和临场发挥水平都非常糟糕，但是一旦不需要临场反应，我的条理性还不错。有非常多人跟我说过，我写东西比说话要清楚的多……</p><p>版杀唯一一点不好的就是进展太慢，每轮都要撑一整天，所以快一周才能玩完一盘。我完全没想到我那周的心理压力大的都快实体化了，吃饭睡觉出去玩都觉得好像有人盯着特别紧张，崩着根弦完全无法松开。</p><p>仅仅是玩了不到一周的游戏，我就已经深深理解了一个道理——</p><p>“受身无间者永远不死，寿长乃无间地狱中之大劫。”</p><p><img src="http://crawl.nosdn.127.net/nbotreplaceimg/807fb39cdf0a2cc26bd7c0ec0855255d/ffccb92503c673fe72d8c4dd11eae4b2.jpg?imageView&amp;thumbnail=750x0&amp;quality=85&amp;type=jpg&amp;interlace=1" alt="无间道"></p><p>迟到了快20年才看《无间道》系列。大概是年初回国飞机上看了前两部，刚才看完了第三部。第二部其实我最没看懂，两个主角的人设我觉得都有点崩，而且可能那会儿我也确实有点困……第一部真的是经典，第三部因为提到了“人格分裂”这种我蛮有兴趣的概念，看到最后觉得呈现的也还算很精彩。（没想到我居然第一眼就认出了戴着墨镜的黄志忠老师啊啊啊啊，每次有他的镜头我都完全忽视陈道明）</p><p>首先我觉得这个卧底vs内鬼的设定就已经赢了，很难想象这种人设推出来会有谁不感兴趣的。补全人物关系，把黄秋生曾志伟加进来后，就更觉得这个设定实在是爆表——简单易懂，但是因为这四个人中任意两个人都有直接的特殊关系，导致能够引发矛盾的爆点非常多。刘德华全程扑克脸，说不上多精彩但反正刘建明这个人设扑克脸也是说得通的吧。梁朝伟让我明白了他为什么是梁朝伟，实在太灵动了我的妈！不用说那个经典的回眸，就少年陈永仁过度到成年陈永仁那几秒钟蒙太奇，为了最后一帧梁朝伟那个萧瑟的眼神我不知道后来刷了有几百遍。曾志伟真的一脸狠相，就我生活中好像没见到过这么狠的胖子，我总觉得胖子看着都特善良😂第二部的吴镇宇和第三部的黎明也都特别带范儿，不过相比之下，胡军和陈道明让我实在是很出戏……</p><p>我最喜欢的角色还是黄秋生演的黄sir，说不清楚为什么，可能是有种肃杀的感觉？就他即使戴个眼镜还很颓废的佝偻着背，也有一种遗世独立的气场霸屏，很有力量。</p><p>抛开演员表现光看角色剧情的话，最吸引人的应该还是刘建明了——一个以为想当好人就能当好人，但其实从哪个角度看都真的不是好人的人。因此我觉得这部系列的结局还是很大快人心的——其他人该解脱的都一颗子弹解脱了，就他到最后跟个小强一样开多少枪都死不了，脑子里面进了子弹，双腿也走不动路了，他还是死不了也永远不会死，永远离不开无间地狱，即使是疯了也因为自己和自己的无间道而永世不得安宁。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      2011年夏天，我常混的论坛有个朋友组织了一场版杀，我自告奋勇当了三个杀手之一，四天内用尽浑身解数终于赢了游戏。应该说版杀比面杀更适合我不止一点点——我的表情管理能力和临场发挥水平都非常糟糕，但是一旦不需要临场反应，我的条理性还不错。有非常多人跟我说过，我写东西比说话要清楚的多……

版杀唯一一点不好的就是进展太慢，每轮都要撑一整天，所以快一周才能玩完一盘。我完全没想到我那周的心理压力大的都快实体化了，吃饭睡觉出去玩都觉得好像有人盯着特别紧张，崩着根弦完全无法松开。

仅仅是玩了不到一周的游戏，我就已经深深理解了一个道理——

“受身无间者永远不死，寿长乃无间地狱中之大劫。”



迟到了快2
    
    </summary>
    
      <category term="PriorityQueue" scheme="http://orzzai.github.io/categories/PriorityQueue/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>一个游戏盲的游戏攻略：巫师联盟</title>
    <link href="http://orzzai.github.io/2019/07/30/wizard-unite/"/>
    <id>http://orzzai.github.io/2019/07/30/wizard-unite/</id>
    <published>2019-07-30T06:09:46.000Z</published>
    <updated>2019-07-30T08:02:03.489Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>生物钟乱套了，夜里睡不着更个博客吧，写写玩儿了一个月的巫师联盟。</p><p>众所周知我平时生活还是很佛系的，主要体现在于不追剧和不玩游戏。我深知自己的自制力为零，追过的电视剧基本上都是不吃不睡不上班连看七十个小时看下来的，所以除非万不得已，游戏和电视剧我都是不碰的。</p><p>不过作为某伤疤眼镜男快二十年的迷妹，六月底听说出了Wizard Unite，我还是火速去下载了一个玩儿。其实下载的时候并不觉得这个游戏能在我手机上呆很久，因为去年玩了一把坑爹的Harry Potter:Hogwarts Mystery没给我无聊的……总之我下载了不到24小时就怒而删除了。</p><p>到目前为止，巫师联盟我已经玩了一个多月了，昨天刚升到21级。这一个月以来热度确实慢慢减退了，从一开始坐地铁走路吃饭都盯着手机，还会专门抽时间坐在哪个花园里打要塞，现在则差不多只有实在无聊才会想起来看一眼。但至少我一个月以来真的每天还会至少上线签到一次，而且工作日基本上也能在坐地铁的时候把任务做完，说明这个游戏的黏性还是不错的。</p><h3 id="游戏玩法"><a href="#游戏玩法" class="headerlink" title="游戏玩法"></a>游戏玩法</h3><p>这是官网的预告片……</p><div class="video-container"><iframe src="//www.youtube.com/embed/vGfCHVkqbtI" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></div><p>游戏是PokemonGo的公司做的，大概就是把PokemonGo+早期Pottermore+开心农场(?)放在了一起的AR游戏。</p><p>背景故事设定在哈利波特系列中的“19年后”，此时哈利赫敏等人已然在魔法部担任要员。这时候有个之前是奥罗，现在是神秘事务司的缄默人Grim Fawley为了爱情和魔法部反目成仇，为了向麻瓜暴露魔法的存在，他用魔法让麻瓜世界充满魔法痕迹的foundable（我也很想吐槽这个名字……），每个foundable还被一个法力很强的confoundable守护着（再次吐槽名字……）。游戏玩家的任务就是，在生活中找到各种魔法痕迹，找到后大战confoundable，打赢后把其守护的confoundable还到原本的地方。</p><p>举个例子：foundable是某斯莱特林同学，被看不见的confoundable变成了一只白鼬（这个梗很赞）。玩家走在路上发现了“魔法痕迹”，点进去以后施咒（也就是在手机屏幕上划两下……）把白釉变回斯莱特林同学。</p><p>这个游戏有非常多不同的模块，需要玩上好一会儿才能搞清各模块的相关性。直接帮助你升级的三大模块，上面预告片里面也都有拍到——</p><ol><li>街上的魔法痕迹，看到一个就点进去，战胜confoundable后就能加分了。每施一个咒语耗费一点能量</li><li>进入要塞和狼人/精灵等物种决斗。这个需要你本人在某个要塞附近（比如我公司附近最近的要塞在Bryant Park我就得本人去了那儿才能打）。我虽然没试过，但要塞其实可以和好友一起打，效率会高很多。</li><li>门钥匙。基本上你在街上走着走着就可以捡到门钥匙盒，从你打开门钥匙盒子的那一刻算起你走了2km后，就可以拿到盒子里的门钥匙。你通过门钥匙进入海格小屋，禁林，博金博克或者奥利凡德魔杖店，可以在里面捡分升级。</li></ol><p>辅助升级的模块有——</p><ol><li>旅店。和要塞一样是由系统分配的，比如附近几个地铁站就被做成了游戏里的旅店。旅店两个用途，一个是可以进来补充能量，还有就是可以在这里放黑魔法探测器（黑魔法探测器的用途是可以让周围出现更多分值高的foundables）</li><li>温室。也是系统分配地点的。两个用途，一个是补充植物储备，具体补充哪些植物由系统随机分配。还有就是可以在里面种植物，种子和水都可以在街上捡，种完了过一定时间回来收，就有点像开心农场。</li><li>配魔药。原料就是你捡的/种的植物储备和你能在街上捡到的其他原料，要不然从街上捡，要不然从温室里随机抽取。配好的魔药根据种类有不同用途，最常用的有能增加你咒语效力的，还有决斗的时候给自己回血的。</li><li>上课。基本上就是你在做任务/决斗等等过程中，除了金币还有一些其他外挂以外，还会被奖赏羊皮纸。攒够一定羊皮纸就可以去“上课”，也就是花掉几卷羊皮纸，换取你在要塞里决斗的一些技能。</li></ol><p><img src="https://oyster.ignimgs.com/mediawiki/apis.ign.com/harry-potter-mobile/4/49/Hpwu_worldmap.png?width=640" alt="greenhouse and inns"><br>上面这个图，大红顶是要塞，蓝色插红旗的是温室，冒烟的是旅店，太阳形状那个是魔法痕迹，旁边有个小瓶子一样的东西就是魔药原料。<br>除此之外当然也有各种任务可以做，这些就是后话了。</p><h3 id="游戏体验"><a href="#游戏体验" class="headerlink" title="游戏体验"></a>游戏体验</h3><p>总结：瑕不掩瑜。</p><p>瑕疵非常非常明显，我觉得都列不完。很多小伙伴们开始没玩多久就被这些尿点给吓退了。</p><ol><li>动不动就闪退。我平均五分钟得重启一次游戏，亏的我真的有耐心……</li><li>定位/定速不准。如果我把游戏关上，走得远一点再打开，它一定会提示我“你移动的太快了，你真的不是在开车吗？”我真的只是没有时时刻刻在盯着手机而已啊。</li><li>加好友功能很奇怪。首先呢加好友要用一串数字，而不是用ID，非常麻烦。其次，我发现加了好友以后，好友完全看不到我的头像，昵称和魔杖信息。问题是设这些本来就是给其他人看的呀。</li><li>就算不算各种闪退，Bug也非常非常多，多到我不知道就这种代码怎么能上线……一开始有很多种魔药和黑暗探测器基本不起作用，更新了一次以后这些问题改了，但还是有其他问题。比如说，有一个成就是“如果你在两个国家都还过foundables就送你某个勋章“。于是我真的兴致勃勃的在冰岛还了几个foundables,结果发现什么也没送。一查，发现我还得主动去改iPhone设置的语言和地域信息😂反之，如果我一直没有出国，光靠改手机设置，其实也是可以拿到这个勋章的……</li></ol><p>以上都是一些硬伤，其实更劝退的还是游戏本身的复杂性。我刚上手的时候，除了在街上找黑魔法痕迹然后施咒以外，真的完全不会用其他功能。黑魔法探测器怎么用？门钥匙怎么用？上课又是在干什么？什么叫foundable什么叫confoundable…一开始玩起来真的感觉一头雾水。</p><p>不过熟悉起规则以后就越来越觉得很好玩了，而第六级应该说是我体验上的一个转折点——升到第六级，就可以自己配魔药了。</p><p>于是我终于知道之前在街上捡的那一大堆乱七八糟的东西都是拿来干嘛的了，而且自己配了药，对敌的时候自己喝，很有种自给自足的成就感呢。</p><p>那么这个游戏具体好玩在哪里呢？我觉得最重要的是，游戏设定与罗琳笔下和华纳拍出来的哈利波特/神奇动物世界完全吻合，毫无OOC，让我们这些骨灰级哈迷非常快慰了。</p><ol><li>真的用的是电影的背景音乐。有些我能听出来其实是稍微有修改的，但整体感觉是对的！</li><li>梗玩的非常666。比如有一个情景，foundable是少年纳威，confoundable是斯内普，游戏玩家要施“滑稽滑稽”咒把斯内普身上的衣物换成纳威他奶奶的……这还不是最好笑的，最令人绝倒的当之无愧是亚瑟·韦斯莱先生，具体场景我就不剧透了……</li><li>里面的人和动物都很可爱。几位人类主角和电影中的长相造型基本一模一样，而动物们真的都萌到爆表！<br><img src="https://wizardsuniteworld.com/wp-content/uploads/2019/04/foundables.jpg" alt="Harry"><br><img src="https://i0.wp.com/augmentedwizards.com/wp-content/uploads/2019/06/harry-potter-wizards-unite-all-creatures-in-the-game.jpg?resize=820%2C500&amp;ssl=1" alt="Baby Hippogriff"><br>这个小鹰头马身有翼兽真的好萌好萌啊，萌化我了</li><li>这可能是因为我游戏玩的太少，孤陋寡闻才会有这种感觉——在虚拟世界中碰到三次元小伙伴总觉得特别喜感。比如有一次我进公司附近一个饭店，本来就是想补点能量，结果居然看到那家饭店里放了个黑魔法探测器写的是——我同事的名字。我马上找到同事确认后并加了好友，然后自己在里面又给他补了俩探测器。根据游戏介绍，三个探测器一起用效果是最强的——在十分钟之内，我第一次见到了，少年哈利波特本人的foundable…</li></ol><p>嗯差不多就这样了，顺便上一个我的好友码，求大家一起来玩——9050 9799 0263</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      生物钟乱套了，夜里睡不着更个博客吧，写写玩儿了一个月的巫师联盟。

众所周知我平时生活还是很佛系的，主要体现在于不追剧和不玩游戏。我深知自己的自制力为零，追过的电视剧基本上都是不吃不睡不上班连看七十个小时看下来的，所以除非万不得已，游戏和电视剧我都是不碰的。

不过作为某伤疤眼镜男快二十年的迷妹，六月底听说出了Wizard Unite，我还是火速去下载了一个玩儿。其实下载的时候并不觉得这个游戏能在我手机上呆很久，因为去年玩了一把坑爹的Harry Potter:Hogwarts Mystery没给我无聊的……总之我下载了不到24小时就怒而删除了。

到目前为止，巫师联盟我已经玩了一个多月了，昨天
    
    </summary>
    
      <category term="PriorityQueue" scheme="http://orzzai.github.io/categories/PriorityQueue/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Walking the Planet: A Land of Fire and Ice</title>
    <link href="http://orzzai.github.io/2019/07/27/iceland-2019/"/>
    <id>http://orzzai.github.io/2019/07/27/iceland-2019/</id>
    <published>2019-07-27T04:01:44.000Z</published>
    <updated>2019-07-30T06:23:41.010Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>As narcisisstic as it might sound, I decide to start travel-blogging in English because I think the stories are so engaging and informative that whoever couldn’t read it misses out a lot😂 Also it’d be a great chance to improve my English writing skills. I have never really given up on my childhood dream of becoming a writer, and who knows… maybe this is a start.</p><p>Anyways, first things first… Independence day 2019. Iceland.</p><p>The idea of spending this Independence Day struck me at the end of May, when I started planning for the next long weekend and realized that omigod I could get out of the States for this one!!! Iceland was clearly the best choice – it was actually closer to NYC than the West Coast. Within a week, I paid for a flight and submitted my visa application.</p><p>I started getting anxious two weeks before the trip, which honestly had seldom happened to me. The main reason was that I would be driving alone for the entire trip (I had never done so before, let alone in a foreign country…) I learned online that the road would be hard to drive when it got windy, and was terrified that I might be trapped in the wind and would never go back.</p><p>Regardless, July 4 approached, and off I went.</p><p><img src="/images/iceland-itinerary.png" alt="Itinerary"></p><p>Simply put, Iceland gave me the impression of “European version of Japan.” When I think of Japan, I would think about hot springs, volcanoes, all sorts of geolocical activities, being an island between two continents, tidiness and people’s obsession with it. And you got them all in Iceland. (Well, maybe minus the anime.)</p><p>My Itinerary:</p><ul><li><strong>July 4:</strong> Arrived at Keflavik Airport and went through the customs before 9am. Got my car at 10:20, parked at Þingvellir National Park at 12 to join the Silfra snorkeling tour. After the 2-hour tour I wandered around at the National Park for an hour, and spent the evening at The Great Geysir, Gulfoss and the Secret Lagoon.</li><li><strong>July 5:</strong> Noon at Geothermal Park in Hveragerði, and afternoon and evening with the “Inside the Volcano” tour. After the tour I drove to Reykjavik and spent the night there, completing Golden Circle.</li><li><strong>July 6:</strong> One day trip to and from Snæfellsnes Peninsula, and went directly to the airport from there to catch my 1am flight on 7th.</li></ul><p>Basically, an in-depth Golden Circle tour and the peninsula. Looking back, I think the only flaw in this itinerary is that I should move “Inside the Volcano” to the morning of July 5, and head off to Snæfellsnes right after that. Maybe I originally planned to go further east on the morning of July 5 and decided against it when I woke up at 9am that day… As a result, I was out of ideas of where to kill time before “Inside the Volcano,” and on the 6th I had to drive for 7 hours, with a flight to catch at the end of the day…</p><p>My mate David recommended me Jökulsárlón at the south of Vatnajökull National Park. Being on a tight schedule, however, I saved that for some future winter so I could see the blue ice cave as well.</p><p>I highly recommend the site <a href="https://guidetoiceland.is/" target="_blank" rel="noopener">Guide to Iceland</a>, which helped me a lot when I was prepping my trip. It has tips and advices written in different languages. I read the same article in Chinese and in English, and was surprised that they were not translations of one another. It was clear from the content that the Chinese version were specifically targeted towards Chinese travelers, and the English version would address more habits and interests of European/American readers.</p><h3 id="Getting-Around"><a href="#Getting-Around" class="headerlink" title="Getting Around"></a>Getting Around</h3><p>It was astoundingly quick to get through the customs in Keflavik Airport in the morning. My flight arrived at 8:20am, and within 20 minutes I was admitted by the customs. I had to find a cafe in the airport to kill time…</p><p>I rented my car from a rental company named “Blue Car Rental,” and was offered a white Hyundai from 2015… there really wasn’t newer car models than that. Not sure whether it was about just that rental car company or about whole Iceland, but they were quite strict on the exact time you rent and return the car. I arrived at their service counter at 9:30 and was asked to wait until 10am… just because I said I’d come at around 10 when I reserve. The same happened when I returned the car – I got there a few hours early and was asked “do you really want to return it now?”</p><p><img src="/images/hyundai.jpg" alt="Hyundai"></p><p>To my immense relief, it wasn’t windy at all where I was going. The highways were not built as well as those in North America, but still easily drivable. Sometimes the road surface could be uneven which made the car rocking left and right which made me a bit nervous. Nothing more than that.</p><p>Icelandic drivers were generally quite nice. On average they drive 100~110kmph on highways but usually no more than 120. Nothing like those crazy New Jersey drivers.</p><p>A rule of thumb of driving in Iceland was that you couldn’t just pull off wherever you want. I knew you were not really supposed to do that in other countries as well, but in Iceland, people seriously make a point of reminding you in everything you could read about driving there. I remember the rental company telling me that I would be fined for pulling off at random places, so I had to forgo many photo opportunities…</p><p>Driving alone was not as unnerving as I expected, and the satisfaction of the control freak inside me did give me glowing pleasure. Still, it started getting boring after an hour or so. I was so bored that I tried chatting with Siri on my iPhone, only to realize she was as uninteresting as my roadtrip back to the airport…Also, driving alone meant that you could not afford being sleepy. You might say that I could just go get some sleep at some gas station but… what if I needed to catch a flight?</p><h3 id="Eating-amp-Sleeping"><a href="#Eating-amp-Sleeping" class="headerlink" title="Eating &amp; Sleeping"></a>Eating &amp; Sleeping</h3><p>Before the trip, one my colleagues reminded me to bring some instant noodles, because their food tasted really bad for Asians’ flavor preferences, and so I did.</p><p>I ate two meals at restaurants. The first one contained a lamb soup and the “skyr” cheese. Basically “skyr” is some sort of Icelandic cheese that looks and tastes exactly like yogurt, and so makes good desserts. The second meal was in an Italian restaurant on Snæfellsnes Peninsula named “Sker.” The seafood pasta tasted superb, even by New York standard.</p><p><img src="/images/skyr.jpg" alt="Skyr"></p><p>I hadn’t have a chance to eat puffin or hakarl (colleague said I made a good choice,) but I had lamb soup. Twice. I didn’t know what was with Iceland and lamb, but… they offered lamb soup to tourists at the end of adventure tours which looked and tasted exactly the same as what I had in the restaurant. Moreover, I strongly suspect <strong>they used lamb infusion in their handsoaps</strong> - everytime after I wash my hands, they smell like those lamb soup I had. It had been three weeks since I came back from Iceland, and I was still staying far away from lamb when I eat…</p><p>I spent two nights in different hostels with shared bathrooms. I will go above and beyond to recommend the first one, <a href="https://www.geysirhestar.com/" target="_blank" rel="noopener">Geysir Hestar</a>. It was a few minutes drive to the Great Geysir, and offered me the best hostel experience I could remember. I paid for a single, and out of my bedroom window were horses and mountains (the hostel did horseriding trips on the side.) The sheets were clean, beds were comfy, hosts were nice, and the interior felt sort of vintage - I was given a big silver vintage key to lock and unlock my bedroom door. They also put tons of towels in the bathrooms, which was a bonus for me who never felt like having enough towels to use.</p><p>During the second night in Reykjavik, I had my first ever “pod” experience. For some reason I felt an odd sense of security when trapped inside a small but comfy space, like I hadn’t really felt safe before. I also didn’t expect my own TV inside this tiny pod. However, the shared bathroom was no comparison to Geysir Hestar. It was small and wet and… smelled like effing lamb!</p><h3 id="Places-to-Go"><a href="#Places-to-Go" class="headerlink" title="Places to Go"></a>Places to Go</h3><h5 id="Silfra-Snorkeling-★★★★"><a href="#Silfra-Snorkeling-★★★★" class="headerlink" title="Silfra Snorkeling ★★★★"></a>Silfra Snorkeling ★★★★</h5><p><em>“Silfra is a rift formed in the divergent tectonic <strong>boundary between the North American and Eurasian plates</strong> and is located in the Þingvallavatn Lake in the Þingvellir National Park in Iceland.” –Wikipedia</em></p><p>I picked this tour for my general interst in geological landmarks, but really didn’t expect to experience anything else other than seeing a big boring crack underwater. It turned out quite the otherwise - even dressing and undressing the drysuit was some refreshing experience, not to say that the big crack was blue, beautiful and mysterious.</p><p>The tour was operated by <a href="https://adventurevikings.is/tours/snorkeling/" target="_blank" rel="noopener">Adventure Vikings</a> and started at 12pm. They provided drysuits that could be worn outside of your jeans and shirts to keep you and your own clothes warm and dry, but it took about half an hour and the help of the two guides to fully dress them. Look at me in my drysuit and you’ll get the picture…</p><p><img src="/images/iceland-drysuit.jpg" alt="Drysuit"></p><p>After the whole team got dressed, we walked to the starting point of the snorkel. The whole tour was divided into groups of 5, and being in the last group, I had to wait for another more than half an hour to actually start snorkeling.</p><p>Not sure whether it was about the gears or about the water or just about myself… but the snorkeling gears was not working well for me, because water kept running into my mouth. Changing into another set of gears didn’t work. I could have sworn I snorkelled countless times in Australia and Ecuador and never had this problem. The guide of my team was super nice, though - grabbed my wrist and took me places during the entire snorkel.</p><p>The actual time that each person on the tour spent underwater was less than 30 minutes😂 Given that, along with that I was fighting with my gears, I didn’t enjoy the experience as people probably should. Still, I would say the tour was entirely worth the money… Everything underwater seemed glowing in the diamond blue, and I was almost convinced that if I had dived deeper, I would see the palace the Little Mermaid lived in, or at least a box of treasure. It was just stunning.</p><p><img src="/images/silfra.jpg" alt="Silfra"></p><h5 id="Þingvellir-National-Park-★★★"><a href="#Þingvellir-National-Park-★★★" class="headerlink" title="Þingvellir National Park ★★★"></a>Þingvellir National Park ★★★</h5><p>So this is where you see the boundary of the two tectonic plates. The hikes were easy and the paved trails were filled with tourists, including a bunch of Chinese aunties who took pictures with colorful scarves…</p><p>For me, the most I could say about this journey was “well… ok” probably because it was foggy and rainy. I was surprised, afterwards, that I had taken my best shot here…</p><p><img src="/images/iceland02.jpg" alt="Þingvellir National Park"></p><h5 id="The-Great-Geysir-★★★☆"><a href="#The-Great-Geysir-★★★☆" class="headerlink" title="The Great Geysir ★★★☆"></a>The Great Geysir ★★★☆</h5><p>This is where a picture worths a thousand words. I can’t really say much about the experience, since it’s just walking around the geysirs and the steam from geothermal heat. Nevertheless, this is exactly the kind of place where I want photos to be taken, especially when in dusk. For some reasons, the rich and creamy colors reminded me of “Alice in Wonderland”…</p><p><img src="/images/iceland03.jpg" alt="Geysir"></p><p>I would say that this place, actually the whole golden circle, quite resembled Yellow Stone National Park. Anyone loves geology and geothermal phenomenon may enjoy it.</p><h5 id="Gulfoss-★★★"><a href="#Gulfoss-★★★" class="headerlink" title="Gulfoss ★★★"></a>Gulfoss ★★★</h5><p>Gulfoss was only ten minutes away from the Great Geysir, but the sign at the intersection was ambiguous so I took another ten minute detour. To whoever going there - when there’s an intersection, turn right.</p><p>The waterfall itself was quite impressive. It was almost like a minified version of the Niagara Falls, but with much more layers and structure. Like the Niagara, there’s a high chance that you would see a huuuuuuge rainbow there…</p><p><img src="/images/iceland-rainbow.jpg" alt="Gulfoss"></p><h5 id="Secret-Lagoon-★★☆"><a href="#Secret-Lagoon-★★☆" class="headerlink" title="Secret Lagoon ★★☆"></a>Secret Lagoon ★★☆</h5><p>Expecting the “Blue Lagoon” to be a pricey tourist trap but wanting something similar anyways, I checked out the <a href="https://secretlagoon.is/" target="_blank" rel="noopener">Secret Lagoon.</a> The prospect of experiencing geothermal heat first hand was definitely inviting; The thing was that I was looking for more like a spa than a swimming pool, and unfortunately this secret lagoon was just a heated swimming pool. I was hoping to just find somewhere to sit down for an hour with my body soaked in hot running water, and instead I had to move around and around. As someone who never enjoyed swimming, I started feeling tired and bored after about 15 minutes. The scenery was quite nice though, the same color and texture and creaminess of the Geysir.</p><p><img src="/images/secret-lagoon.jpg" alt="Secret Lagoon"></p><p>The best part of this experience was drinking MountainDew inside the pool. (I was more in the mood for a beer, but I had to drive afterwards…) <em>“The hot and the cold are both so intense, put them together it just makes sense!”</em></p><h5 id="Geothermal-Park-★"><a href="#Geothermal-Park-★" class="headerlink" title="Geothermal Park ★"></a>Geothermal Park ★</h5><p>Half an hour drive from the Geysirs and was said to take only an hour, I went here to kill some time before “Inside the Volcano.” Highlights of this place were making your own egg in the hot springs, and eating cakes baked using geothermal heat…</p><p>And that’s really about it. The whole park was smaller than my office, and the guy at the front desk was not helpful at all. I did get the feeling when I ask him questions that he believed I was an idiot for having to ask him. It was true that everything was in the brochure he gave me, but seriously, who would understand the ambiguous wording?</p><h5 id="Inside-the-Volcano-★★★"><a href="#Inside-the-Volcano-★★★" class="headerlink" title="Inside the Volcano ★★★"></a>Inside the Volcano ★★★</h5><p>In June, I booked this hell expensive <a href="https://insidethevolcano.com/" target="_blank" rel="noopener">Inside the Volcano</a> experience because, well, I just liked Volcano. I immensely enjoyed the experience - The drive there was spectacular, getting onto that small cable car and going through the hole in the volcano was exciting, and I hadn’t hiked for a long time. Whether it was worth $350, though, was another question.</p><p>We met up at the meeting point, attended the safety lecture and walked about half an hour to the base camp. There we were divided into four groups, and each group would take turns to spend 30 minutes down in the volcano, while the others waited at the base camp. After your turn, you would return to the base camp to wait for groups going after you and… have lamp soup. Ugh.</p><p>So the inside of a volcano looks something like… this.</p><p><img src="/images/inside-the-volcano.JPG" alt="Inside the Volcano"></p><p>(The rectangular light was a cable car; I came in using that.)</p><p>It was said that this crater was big enough to hold the Statue of Liberty, and once I got to the bottom and looked up, I was slightly struck by how deep in the hole I was. However, same as touring the Statue of Liberty, there really wasn’t that much to see other than acknowledging to myself that “ok I’ve been here.” Now what? The volcanic rocks didn’t really look different from the inside than from the outside.</p><p>The best part of this experience was talking to our tour guide and learning all about volcanoes in Iceland. So I learnt that there are two types of volcanoes, one formed by explicit eruptions and the other formed by eruptions underneath a glacier (so it never explicitly erupted.) The volcanoes that explicitly erupted may have a big crater inside it, given that the lava is thrown out by the eruption. The other kind of volcanos does not have a crater, since during its eruption, the lava would cool down immediately upon meeting the thick ice above. Only after eras would the glacier melt, revealing the volcano underneath. I had never really imagined that volcanoes and glaciers could co-exist; the nature is so miraculous that I am always caught in suprises like this, and this definitely won’t be the last one.</p><h5 id="Snaefellsnes-Peninsula-★★★★☆"><a href="#Snaefellsnes-Peninsula-★★★★☆" class="headerlink" title="Snæfellsnes Peninsula ★★★★☆"></a>Snæfellsnes Peninsula ★★★★☆</h5><p>The primary reason why I chose to go here was only because I could do a one-day trip to and from Reykjavik, and that I had seen wonderful pictures of this place. Now I’m actually regretting making it a one-day trip. I should have spent the whole day there, not just half a day and spent the other half on the road, so I could have gone on some actual hikes.</p><p>The volcano of Snæfellsjökull could be seen from a great distance. One hour drive from Reykjavik and I already got a full blast of it, and it took another two hours driving towards it for me to get to the visitor center. It took me quite a while to find the visitor center because the cellular network reception was awful on the peninsula. I had to drive out of the National Park to a nearby village, search for “Gestastofa Visitor Center,” and go back in again.</p><p>Given the time constraint, the best I could do was to drive to one place, get out of the car, walk a few minutes to take pictures, and get back into the car for the next. Still, the view took me by surprise. I knew it would be breathtaking anyways, but I was expecting some red and black rock underneath the snowy top, and it turned out colorful, rich and creamy. Pink and yellow flowers and bright green grass expanded beneath the mountain, livestocks wandered lazily on the grass, and occasionally flocks of puffins flew past me. It was incredible that this looked exactly the same as Tibet in my imagination. I felt totally in heaven.</p><p><img src="/images/snæfellsnes.jpg" alt="Snæfellsnes"></p><p>At 7:30pm, I arrived at “Kirkjufell” where a scene from Game of Thrones had taken place, and made the iconic photo of Snæfellsnes Peninsula for its perfect composition. I was hoping to have my tripod with me - capturing the waterfall with slow shutter speed was so hard without it.</p><p><img src="/images/iceland01.jpg" alt="Kirkjufell"></p><h3 id="Budget"><a href="#Budget" class="headerlink" title="Budget"></a>Budget</h3><p>I exchanged $50 cash for about 7,000 Icelandic Kronas at the bank at the airport, and probably spent around 1,000 at the end of the trip, mainly for postcards. I actually got the feeling that credit cards were more widely accepted in Iceland than in the States…</p><p>Regardless of cash usage, this was no doubt the most expensive trip I had ever taken in terms of cost per day. Rough estimate in US dollars,</p><ul><li>Flight $930</li><li>Accomodation $150</li><li>Dining $60</li><li>Car rental $230</li><li>Gas $90</li><li>Silfra Snorkeling $135</li><li>Inside the Volcano: $350</li><li>Secret Lagoon: $25</li></ul><p>At this stage of my life, spending $2,000 in three days is kinda scary. I know it’s worth it, but I hope it doesn’t loosen my budget control for future trips😂</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      As narcisisstic as it might sound, I decide to start travel-blogging in English because I think the stories are so engaging and informative that whoever couldn’t read it misses out a lot😂 Also it’d be a great chance to improve my English writing skills. I have never really given up on my childhood 
    
    </summary>
    
      <category term="PriorityQueue" scheme="http://orzzai.github.io/categories/PriorityQueue/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>崽儿流浪记 之 在Utah和Arizona的边缘试探</title>
    <link href="http://orzzai.github.io/2019/06/04/utaz-may2019/"/>
    <id>http://orzzai.github.io/2019/06/04/utaz-may2019/</id>
    <published>2019-06-05T02:17:54.000Z</published>
    <updated>2019-06-05T02:54:22.496Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今年一月份就决定Memorial day来Zion打卡一下传说中的Narrows，也想顺便试下看能不能抽中The Wave的抽签，于是早早买了去Vegas的机票（因为便宜）定了行程，四月底找齐驴友定好酒店，然后5.25就出发了。行程如下——</p><ul><li>5/25 - 太平洋时间9:30pm在Vegas降落，出机舱提车又绕去机场附近的in-n-out吃了顿饭，大概11点多从Vegas出发，山地时间夜里3点左右到Kanab, UT的酒店——Canyon Boutique Hotel（强烈推荐，下面会专门讲）然后几天一直住在这，没换过酒店。</li><li>5/26 - Wave抽签没中，去Page, AZ玩了羚羊谷马蹄湾鲍威尔湖，都是风光摄影胜地啊。</li><li>5/27 - Wave再次没抽中，而且Bryce在下雪Zion的一大堆线路（包括narrows)都没开，于是开车两小时到Escalante的<a href="https://www.alltrails.com/trail/us/utah/zebra-and-tunnel-slots" target="_blank" rel="noopener">Zebra Slot</a>徒步，回程路上去Bryce的Sunrise Pt看了一眼日落。</li><li>5/28 - Zion来回，打卡了Watchman Trail和<a href="https://www.earthtrekkers.com/hiking-angels-landing-zion-survival-guide/" target="_blank" rel="noopener">Angel’s Landing</a>.</li><li>5/29 - 山地时间9:00am从Kanab出发，太平洋时间11:30pm到LAS上飞机。</li></ul><p><img src="/images/utah2019-map.png" alt="Map"></p><h3 id="衣食"><a href="#衣食" class="headerlink" title="衣食"></a>衣食</h3><p>虽说每天的目的地从Kanab出发都只有一个半小时左右，但是天气却差非常多！</p><ul><li>Vegas炎炎夏日，最高温高达<strong>30摄氏度</strong>……</li><li>Page虽然距离上离Vegas最远，但是气温气候都差不多</li><li>Kanab和Zion都算正常，10度左右的秋天气温</li><li>Bryce就非常牛逼了，最低温零下，我们去的时候还在下雪❄️……</li></ul><p>于是我的行头大概是，穿着一套夏装上的飞机，然后带了两套夏装两套秋装。长袖衬衣加上我的毛背心和冲锋衣，零度左右只要一直在运动，勉强还hold得住……</p><h3 id="住"><a href="#住" class="headerlink" title="住"></a>住</h3><p>其实我算是临时才决定住在Kanab的，现在发现这个决策真是不要太正确。除了每天早上可以来抽Wave的签以外，它算是在周围一大片好玩的国家公园的中心——</p><ul><li>离Grand Canyon ~1.5h</li><li>离Bryce NP &lt;1.5h</li><li>离Page &lt;1.5h</li><li>离Zion 1h</li></ul><p>可以连续好几天不用换酒店不说，关键是行程可以做的特别灵活。原定的地方如果下雨下雪什么的，分分钟可以上B计划，不仅时间不会被浪费，还很有种不定行程(?)说走就走兴奋感！</p><p>酒店这次住的是Canyon Boutique Hotel的Penthouse Suite，房型非常适合我们这种又有情侣又有闺蜜又有网友的奇怪组合😂两个卧室，客厅有个沙发床，然后一个半浴室刚好在两个卧室中间于是可以互不打扰。价格每晚含税不到400刀（摊到每个人就才不到100……）还包早餐，真是实惠的想哭。房间很干净，沙发床也足够舒服，就是晚上有点冷，需要多和前台要两床被子……</p><h3 id="行"><a href="#行" class="headerlink" title="行"></a>行</h3><p>我不是第一次去这几个地方了，而且有四个月的时间准备行程。然而我是临走当天才意识到——<strong>在两州边界试探，在时间上是会非常混乱的！</strong></p><p>Utah过的是山地时间，然而它南边的Arizona过的是太平洋时间，所以去AZ各种地方计算通勤时间都相当麻烦——比如羚羊谷，我们定的11:40的团，想的是开车过去一个多小时就10点出发呗。我临时才意识到最好等11点再出发，因为路上会多送一个小时。</p><p>更混乱的是，从Kanab去Page走的那条路又基本上和边界平行，所以进入AZ时谷歌地图是不会提示的。到了Page以后，因为Page离边界又太近，所以有些手机并不会自动调整时区（估计手机连的还是Utah的基站……）。我的就没有，导致在5.26那天我基本上随时都在和周围人确认“现在到底是太平洋时间几点”😂</p><p>另一个我没算到的是我们从Vegas到酒店的路上也要调整一次时区，所以之前计划的是9点半降落，10点半左右出机场提车，夜里两点左右到。到了当年我都上飞机了才意识到，事实上我们得当地时间夜里3点才能入住，非常疯狂……（此处给靠谱驴友长途打call！开三个半小时夜车这种事……反正我做不到，佩服到想哭）</p><p>如果说有个什么好处的话就是回Vegas坐飞机的路上算是赚回了一个小时。中午一点的飞机，头两天又运动量巨大。本来以为要早上七八点就起床的，当临走前一天我意识到我们其实可以在床上多睡一个小时的时候我真的是，如释重负啊。</p><p>这次租的车是一辆红色的Nissan Sentra，居然还没有牌照。开起来感觉还不错，油门和刹车都非常灵敏，就是车身好像真的很轻，速度一上80就会觉得车好像轻飘飘的。耗油量我觉得还行，差不多800迈的路程耗了不到两箱油。这车自带car play，不过总觉得看car play的导航有点别扭，一旦注意力放在导航上就完全没有余地看路面。我自己也带了车载支架，但是这辆车驾驶座的充电口在右手边的存储箱里，而在控制盘完全没地方充电，我的充电线又不够长，只能作罢。</p><p><img src="/images/sentra.jpg" alt="Nissan Sentra"></p><p>行程安排我觉得总体还不错，够紧凑但又没有很赶时间。虽然每个景区我们都算是掉过坑，不过到最后也没有太影响我们的兴致。唯一美中不足的就是天气真的不够好，不过这也不是我们能控制的了的了。</p><h4 id="Wave抽签"><a href="#Wave抽签" class="headerlink" title="Wave抽签"></a>Wave抽签</h4><p>每天早上8:30～9:00这个区间，都可以去BLM Kanab Visitor Center去争取第二天去The Wave的资格。现场抽的名额总共有10个，我们一行人这一趟连着抽了两次，虽然都没中，但是也可以介绍一下经验了。</p><p>首先，每组人只用派一个人去抽签现场就行，人多了反而因为太挤还不让全都进去。要在9点之前填好报名表交给主持的两位小哥，所以建议最晚在8:55到现场去填表了。</p><p>到了9点，会议室只剩每个组的代表人了，两位主持会先说一下当天有多少人/多少组报名，然后开始点名并给每个人编号（轮到我的时候就是 “Huang from New York!” “Here!” “Number 46!”）</p><p>等每个人听到自己的号后，这俩人就开始讲安全须知，第二天天气预报，然后就是各种类似赛前动员大会的鸡血内容，什么激不激动兴不兴奋啊，大家来了即使没抽到也是人生赢家啊之类的，最搞笑的是还会让一屋子几十个人真的玩一波human wave…</p><p>真正抽签的时候，竟然真的是把四十多个小圆球扔到一个有手摇装置的滚筒里，跟摇六合彩一样摇上好几圈，特别喜感。我们去抽的两天，第一天总共118人，被分成49组。被抽中的头两组都是4人组，最后一组也超过了两个人，需要代表从组里选两个人出来了。第二天是另外一位驴友代表去抽的，听说总共45组，最后选了5对人出来……</p><h4 id="Page-AZ"><a href="#Page-AZ" class="headerlink" title="Page, AZ"></a>Page, AZ</h4><p>这是我第三次去Page了。快到中午了开车过去，从中午到傍晚总共玩了四个地方：羚羊谷X，Glen Canyon Dam Overlook, 鲍威尔湖和马蹄湾。理论上Page这几个地方的玩法都是坐车到各种观景台拍拍拍模式，因为大中午的自然光遇到峡谷地貌会有种神奇而无法描述的灯光效果，所以这里对于风光摄影狗来说绝对是天堂，不过对于其他人来说也就那么回事了。</p><p><strong>羚羊谷X：</strong>定的中午11:40的团，比上下羚羊谷要更宽敞，人也更少。不过从摄影的角度来说，线条和打光确实没有上下羚羊谷要精致。尤其是抛沙子那波操作，在上下羚羊谷导游都会给游客解释清楚，到了这儿就变得……匪夷所思……没按快门呢先被扬起来的沙子迷了一眼睛😂</p><p><strong>格伦峡谷大坝：</strong>是个观景点吧，意外的很好看，除了河水没有弯成马桶圈形状以外，颜色和结构都和马蹄湾非常像，甚至水色还更碧绿更好看。唯一让人觉得有点无语的是我又在这儿碰到了穿廉价汉服拍照的女生……简直</p><p><strong>鲍威尔湖：</strong>其实是个人工水库，但是倒映着红色的丹霞地貌就特别美，所以也是个热门拍照点了。16年春天想玩鲍威尔湖结果一直没找到位置，这次倒是找到地方了，结果悲催的发现这个地方是必须提前攻略，不方便说走就走。基本上想去玩的话，地点应该定位到<em>“Wahweap Marina”</em>。<br>到了Wahweap港口以后可以定boat tour，不过临时能给的选择很有限。也可以提前在Page整个城市找找有没有鲍威尔湖的kayak tour，一般大概70～80刀，但是一定要提早订，当天下午肯定是订不到的了。最后我们一群人就很无聊地在港口附近走走拍拍，风景倒是真的不错，不过除了看风景也确实没什么别的活动了。</p><p>这里来点干货——<a href="https://www.lakepowell.com/things-to-do/boat-tours/" target="_blank" rel="noopener">Click me for boat tours at Wahweap Marina!</a></p><p><img src="/images/lake-powell.jpg" alt="Lake Powell"></p><p><strong>马蹄湾：</strong>之前去了两次都错过了日出，所以这次想去看日落来着，结果可能因为所有人都是这么想的……停车场意外的难进。我们在马蹄湾入口那条路堵了半个小时的车，终于进停车场以后发现天气状况也不够理想。夕阳是看不到了，同时风实在太大，一旦迎着风，就会被一大片粗粒的红沙子打的皮肤生疼。我们不敢睁眼睛也不敢睁嘴，生怕漏一个缝，就会有一大片沙粒倒进来。</p><p>这晚的云彩发自真心太惊艳了！马蹄湾基本都没拍好，但是感觉这一趟拍云彩倒是出了大片，果然柳暗花明又一村，只要擦亮眼睛，哪里都能看到风景啊。</p><p><img src="/images/horseshoe.jpg" alt="Horseshoe Bend Clouds"></p><h4 id="Zebra-Slot-Canyon"><a href="#Zebra-Slot-Canyon" class="headerlink" title="Zebra Slot Canyon"></a>Zebra Slot Canyon</h4><p>意外发现的一条人少（我们去程一个人都没见到），风景非常好，且有很多探索可能步道。从Kanab开过去两个半小时，不算很近但也还可以接受。</p><p>入口不难找，直接在谷歌地图上搜索”Zebra Slot Canyon Trailhead”，入口对面就是个大停车场。只是来这个trailhead要从12号公路转到一条叫Hole in the Rock Rd的小泥路，总共要开5英里，尤其是下雨天非常难开，轮子要不然就打滑要不然就左右乱撞。那会儿我真的很后悔自己没有租四驱车或者SUV，再次给驴友大神脱帽打call</p><p>一路上风景都是还蛮典型的犹他州红色丹霞地貌，每当转过一个转角都会有种豁然开朗的大气感。比较有意思的是两旁的红墙上经常动不动冒出来个洞，我们也不知道是怎么形成的。不过我们去了其中一两个洞口探险来着，其中一个里面好像住了老鼠……</p><p>一路上有些地方需要蹚深到脚踝的水。第一次过河的时候大家基本上都把鞋脱了过的河，然后坐在河岸花了好长时间擦脚。好不容易擦完脚穿上鞋袜，发现后面的路还要过河（其实是我们走错了）这下我才发现对我们四个人的脑洞有了充分的了解——我们其中两位同学带了几个垃圾袋上路，到河边的时候还剩6个。我开玩笑提出“大家可以钻到垃圾袋里跳过河去”，没想到另外三个人竟然觉得这个主意不错。这时其中一个户外大神提出可以找一个人用两个垃圾袋（每条腿各一个），另外三个人再轮流用剩下两个袋子，由第一个人两岸来回送……我从小学奥数，做过太多“过河问题”，第一次真的见证这种问题实际发生了，在岸上笑的快死了。</p><p><img src="/images/zebra-slot.JPG" alt="Zebra Slot Canyon"></p><p>如果说这条步道有什么不好的，就是路比较难认，对于我们这些直觉不灵敏的新手来讲有些不友好。本来应该是个全长6英里的环形路线，中间有一个小分支可以去Zebra Slot Canyon内部的。然而我们去的那天下雨，在入口碰到出来的人和我们说可能里面会有淹到胸口的水。加上BLM管理的步道本身标记就做的不太好，我们走到后来有点迷路。后来虽然也知道自己回到正确的路上了，但是为了避免之后再走错导致天黑出不去，或者碰到水位太高的地方，我们最终走到3 miles多，上了一个小山包的山顶，然后就直接原路返回了。这里感谢户外大神的强势carry，要不然我自己真的完全不认路啊！</p><h4 id="Bryce-Canyon-National-Park-–-Sunrise-Point"><a href="#Bryce-Canyon-National-Park-–-Sunrise-Point" class="headerlink" title="Bryce Canyon National Park – Sunrise Point"></a>Bryce Canyon National Park – Sunrise Point</h4><p>很可惜，Bryce最有名的步道Navajo loop trail关门了，所以风景最好的Sunset Point也就没有了去的必要。但是Sunrise Point的Queens Garden Trail还开着，于是我们从Zebra Slot Canyon出来便直奔Sunrise Point了。很爽的一点是可能因为纬度高，Bryce日落特别晚，大概当地时间八点半。因此，虽然我们六点半左右才走出Zebra Slot Canyon，而且路上又花了差不多一个半小时，我们依然赶上了看日落最佳时间。</p><p>更让我惊喜的是老天爷竟然赏我白日梦成真一次。白天我们去Zebra Slot路过Bryce的时候大雪纷飞，能见度可能可能只有几十米。我那时候说，最好到了下午，雪还没化，天又晴了，于是可以看黄昏雪景……</p><p>我真的没想到，竟然被我说中了。我们开进Bryce甚至拐弯进入Sunrise Point停车场的时候大雪还没停，结果下了车往观景台走的时候眼睁睁的看着天就这么放晴了，于是拍出了这几天最棒的片子。</p><p>只是因为雪刚停，天依然还是很冷很冷很冷。我本来是想好好在步道上走上它一个小时的，结果大家都hold不住这个天气，于是就赶快爬回车上取暖了。</p><p><img src="/images/bryce.jpg" alt="Bryce Canyon"></p><h4 id="Zion-National-Park-–-Angel’s-Landing"><a href="#Zion-National-Park-–-Angel’s-Landing" class="headerlink" title="Zion National Park – Angel’s Landing"></a>Zion National Park – Angel’s Landing</h4><p>冲着Narrows来的，结果因为化雪Narrows封路了——于是Zion算是成了这一趟我最失望的景区😂</p><p>首先，我们进大门的时候大概花了半个小时排队。<br><img src="/images/zion-entrance.jpg" alt="Zion Entrance"></p><p>到了停车场，绕了两大圈大概20分钟，都没找到停车位，只好出去到Springdale镇上找。离Springdale出口比较近的几个停车场也都没有车位了，正当我们还在某个停车场里绕圈的时候……马路对面那家Subway的大叔喊住了我们，收了我们15刀，让我们在他家停车场的1-hour parking停一整天😂看到这种骚操作，几个小伙伴们纷纷表示，感觉怎么好像国内的景点！我回想了一下，Zion和华山确实非常相像，都是很白很陡峭，都以“险”著称，甚至Angel’s Landing和长空栈道也可以对应的上……（上次去华山没走长空栈道还是觉得有点可惜，捂脸）</p><p>在Zion的门口的户外装备店等小伙伴们上厕所/买东西的时候，我问了一下店员里面的情况，得知——基本上比较好玩的步道，narrows, kayenta trail, upper emerald trail, observation point什么的，全都关了。唯一一个难度在线还没关的路线就是Angel’s landing，但是由于这条线路里面有很多个点一次是只能过一个人，而近期又是公众假期其他线路又关的差不多了，于是这条道可能要排队一个小时以上……</p><p>于是我们先去走了剩下的路线里面据说难度最高的<a href="https://www.alltrails.com/trail/us/utah/the-watchman-trail" target="_blank" rel="noopener">Watchman Trail</a>，就在游客中心附近。两个小时走完全程，人很多，难度……嗯，比莲花山还是更难爬的，可能更接近笔架山，纯靠体力，完全不用动脑。很明显，没有一个人觉得够给力的。</p><p>从Watchman Trail下来以后回游客中心喝水上厕所，我决定再问一下专家们有没有线路可以走。排了几分钟队，终于站到了一个萌萌哒小姐姐面前。小姐姐听完了我的需求（有没有比Watchman Trail更烧脑的路可以走啊！？）以后，热情地给我推荐了……Angel’s Landing.</p><p>“现在快下午三点了对吧，人基本上都走了，你刚好赶最后一波，时间正好！快去啊再不去就晚了！”</p><p>我被她热情的安利冲昏了头脑，加上另外三个小伙伴也确实都没去过Angel’s Landing，于是就秒速把他们拉上了Zion的接驳车，朝着Angel’s Landing进发了。过了大概一个多小时，我终于站在了铁链的起点。爬到第一段完全没链子抓的部分我就开始抓狂了——我是谁，我在哪，我为什么在这里——最重要的问题是，我上次是是是怎么爬下来的……</p><p>用屁股大概蹭到中间一段的时候，天上下起了毛毛雨。其中一个小伙伴表示安全起见还是打道回府吧，这万一再往前爬，雨下大了可能就回不来了。看到有小伙伴做了表率，我终于没有了一定要装逼的压力，加上以前也确实打卡过全程了，于是我愉快地跟着打道回府了。往回走的过程中多少有点不甘心，但现在想想觉得自己反正啥也没错过……</p><p>虽说对我而言这一小段算是白爬了，不过也算是证明了前台热情的小姐姐说的是对的——3点钟出发4点多开始爬，虽然不能说人很少，但是确实不算多。所谓“排队一小时”什么的，我是完全没看到的。</p><h3 id="Misc"><a href="#Misc" class="headerlink" title="Misc."></a>Misc.</h3><h4 id=""><a href="#" class="headerlink" title="$$$"></a>$$$</h4><p>算一下这次的花销——</p><p>机票是1月底就买好的，含保险总共才 $250</p><p>然后……Splitwise真心是个好东西，不仅是分账容易了很多，回来以后还能特别直观看明细，比存一堆收据方便多了。</p><p>酒店 $1192.87 / 4 = $298.22 （这是四晚上，每人每晚75）<br>租车 $342.75 / 4 = $85.69<br>羚羊X $63.45<br>零食和水 $35.1 / 4 = $8.8<br>各类停车费 $25 / 4 = $6.25<br>油钱 $111.49 / 4 = $27.87 （我一般加油都会选最贵那个，捂脸）<br>饭钱我们一般各付各的，所以没啥记录，平均一顿 $20左右，不过总共我们只吃了4顿</p><p>也就是除了机票以外总共开销才$400左右，我觉得还算是挺便宜的了！</p><h4 id="👭👬"><a href="#👭👬" class="headerlink" title="👭👬"></a>👭👬</h4><p>这次一起出来玩的几位驴友都超级给力，我可以毫不犹豫地说在我一起玩过的所有旅途里面可以排前三。不仅有户外大神和开夜车大神/风光大神这两位男童鞋的实力carry，还非常有纪念意义——来美国后说了这么多年要和H童鞋一起出来玩，这次终于终于实现了！</p><p>不过什么硬实力啊还有友情加成都不是最重要的，最重要的还是我们这拨人脑洞好像都很大！和脑洞大的人一起玩，往往会感受到意想不到的欢乐！</p><p>当然把驴友们夸上天以后我也是要给自己挽个尊的，能够让大家玩的都这么开心，我自己得力的计划和组织也是功不可没的咳咳</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      今年一月份就决定Memorial day来Zion打卡一下传说中的Narrows，也想顺便试下看能不能抽中The Wave的抽签，于是早早买了去Vegas的机票（因为便宜）定了行程，四月底找齐驴友定好酒店，然后5.25就出发了。行程如下——

 * 5/25 - 太平洋时间9:30pm在Vegas降落，出机舱提车又绕去机场附近的in-n-out吃了顿饭，大概11点多从Vegas出发，山地时间夜里3点左右到Kanab, UT的酒店——Canyon Boutique Hotel（强烈推荐，下面会专门讲）然后几天一直住在这，没换过酒店。
 * 5/26 - Wave抽签没中，去Page, AZ玩了羚
    
    </summary>
    
      <category term="PriorityQueue" scheme="http://orzzai.github.io/categories/PriorityQueue/"/>
    
    
      <category term="travel" scheme="http://orzzai.github.io/tags/travel/"/>
    
      <category term="landscape" scheme="http://orzzai.github.io/tags/landscape/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Anxiety Management 101 - L1b Extension</title>
    <link href="http://orzzai.github.io/2019/06/03/l1b-2019/"/>
    <id>http://orzzai.github.io/2019/06/03/l1b-2019/</id>
    <published>2019-06-03T07:29:04.000Z</published>
    <updated>2019-06-03T07:37:48.027Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>终于终于终于和USCIS的角力告一段落了，加上抽中了H1b，现在的感觉是终于不用卖身为奴看金主脸色过日子了。不过这几个月等L1b extension的日子过的是相当痛苦，写篇文章纪念一下。</p><h3 id="开始申请阶段"><a href="#开始申请阶段" class="headerlink" title="开始申请阶段"></a>开始申请阶段</h3><h4 id="2018-11-19"><a href="#2018-11-19" class="headerlink" title="2018.11.19"></a>2018.11.19</h4><p>“我婚礼定好日期了！！明年3月10”——某青</p><p>于是早早在伴娘团预定了席位的我和H童鞋马上就买了机票回国了。我因为知道回国还要办签证，于是给自己留了三周在国内，买了2.22-3.14的往返机票，刚好我有另一波朋友3.7-3.17在纽约，我还可以赶回来和她们一起玩。</p><h4 id="2018-11-感恩节后"><a href="#2018-11-感恩节后" class="headerlink" title="2018.11 感恩节后"></a>2018.11 感恩节后</h4><p>很久之前律师跟我说公司还在跟移民局续blanket L1 extension，我感恩节回公司以后就发邮件问了问情况。</p><p>一天后收到回信——“Blanket没音儿了，你赶快办个individual petition吧。”</p><p>这两个有什么区别呢？Blanket petition是公司一办办一堆，一旦办下来了，我就不用给移民局交材料了。</p><p>Individual则不同，律师和HR要根据每个人的情况准备材料，然后送到移民局审批……也就是说，如果移民局审批速度不够快的话，我不一定赶得上2.22的飞机。事实证明最后确实没赶上。</p><h4 id="2018-12"><a href="#2018-12" class="headerlink" title="2018.12"></a>2018.12</h4><p>月初，律师最后问了我一次我当时的年薪和公司地址，我也给她了。后来不知道在忙什么，整个月都没有和她再联系。现在想来挺后悔的，那会儿我怎么就忘了多催催她呢。</p><h4 id="2019-1月初"><a href="#2019-1月初" class="headerlink" title="2019.1月初"></a>2019.1月初</h4><p><strong>1月2日。</strong>新年一过完，我就给律所发了邮件问进度，结果……材料竟然还没寄出去。“你老板昨儿刚在你材料上签好名，现在在公司HR那儿，等他们也签好名了再给我，我再整合好寄给移民局。”</p><p>我一看时间赶不及了，赶快给她说我要上premium processing，并且麻溜儿从波多黎各寄了张支票去费城的律所。</p><p>一周后律师收到支票，发现……我在支票上没写日期😂</p><p>我去年买了个表……</p><p>于是我紧急联系菜师傅，叫他从Virginia给我往费城寄了一张支票。</p><p>两天后律师收到支票。<strong>1月11日，</strong>律师终于整理好我全部资料，寄到了德州的移民局。</p><h3 id="RFE大作文阶段"><a href="#RFE大作文阶段" class="headerlink" title="RFE大作文阶段"></a>RFE大作文阶段</h3><h4 id="2019-1-25"><a href="#2019-1-25" class="headerlink" title="2019.1.25"></a>2019.1.25</h4><p>在移民局收到我资料的第11天，我被RFE了。</p><p>知道这件事的当时我整个人懵了，基本上陷入一种完全不知道干什么的麻木状态。可能过了有半个小时吧，我终于把情绪收拾清楚，然后给自己列了个需要做的事情的清单——</p><ol><li>给律师发邮件，让她给我一个大概可能的时间表</li><li>微信之前同样被RFE的同事，问问他之前用了多久（他很快就回我了，说至少一个月。我……）</li><li>微信我老板，让他有个心理准备（老板：哦，好吧，以前没处理过这个）</li><li>微信某青，跟她说我多半要缺席了……（这应该是我最怕的一步）</li><li>把H同学约出来买个醉</li></ol><p>那晚上在喝了四五杯忘了什么酒，然后和H大半夜进了地铁站还在发疯以后，我的情绪竟然欢乐了起来，并且维持了整个周末。当我决定为自己的情绪调节能力点个赞的时候，我并没有想到，这只是噩梦的开始……</p><h4 id="2019-2"><a href="#2019-2" class="headerlink" title="2019.2"></a>2019.2</h4><p><strong>1月28日。</strong>律所给我发了个邮件，大概让我提供我工作中用到的各种材料。总共分八大类，每大类里面有分四五个小类，每一类我都得提供至少两份材料还有对材料的语言描述。看到这个东西我感觉特别头大，感觉就和上学时候要写paper一样，看到就头痛，只想努力往死线拖拖拖。但我也知道在这件事上只能靠我自己自觉，毕竟我参不参加婚礼和我的老板和律师一点关系都没有，真的去不了的话整个公司也就只有我一个人会伤心。</p><p>硬着头皮花了半天把材料都整理出来发了过去，结果老板跟我说“你这些training materials的深度不够啊，你需要证明我公司再从外面招人，招不到一个你这样的。”于是我一咬牙，花了一两个小时，直接把整个公司的文档库打了个包下载下来，当自己的training materials用了。</p><p><strong>1月30日，</strong>我们终于把这一大堆资料发给了律师。然后律师回复我们，想问我们要产品源代码，还有和客户的合同之类的。</p><p>于是我老板和公司HR又为这事儿折腾了一周，当然这个过程中我是没办法掺和的，只能着急的干等。一周后的<strong>2月6号</strong>，我公司这边终于把相关信息整理好提供给了律所。</p><p><strong>2月8日。</strong>律师又发邮件来了，问我要我在纽约的组和北京的组所有组员的……job description和简历？不是，我哪里能搞到所有人的简历啊……？纽约的组还好说（只有8个人）我在北京那个组60多个人呢，而且我那会儿的顶头上司老早就离职了好嘛……</p><p>关键是律师的邮件里还写的不清不楚的，有个地方还写错了，搞得我和我老板都以为只用提供纽约的组员信息就行。</p><p><strong>2月12日</strong>。律所又跑来问我要我在美国和国内的工资条和近三年的税单（之前为什么没来找我要啊！？）同时律所也把起草好的RFE response letter发给了我和我老板，让我们查漏补缺，里面空出来了不少地方让我们填，我们大概花了两三天也都补好了。</p><p><strong>2月22日</strong>。</p><p>还有！跟我们说，我在国内的组的组员信息也要我提供一份……</p><p>应该说这些任务都不算很难，但是折腾了一个月的我，到了这个节骨眼儿上，已经完全无法忍受接着写这个RFE大作文的过程了。每次看到律师找我要不管什么东西，我都觉得，头痛，头痛，真的好头痛……感觉和上学的时候熬夜做一个完全不会做的作业真的一模一样。</p><p>都到了这个时候，我是彻底不可能如期回国了。于是我和律师确认了一下，发现只要公司愿意放人，我也可以在petition被批准之前回国，然后在国内等着petition被批准再去签证。知道这个消息的我算是终于看到了一线希望，觉得我终于可以回去参加婚礼了，于是把机票改到了3.8日到4月底（之前提到过还有一帮小伙伴3.7-3.17来纽约，最后只有3.7晚上见到了两个）。那会儿我并没有想到，之后的两个月，我真的一直在担心会不会丢饭碗……</p><p>也就是这段时间，我心情的起伏特别严重，感觉情绪的波动已经完全超出了自己能够控制的范围。基本上，只要收到律所发邮件给我要东西，我就会有想哭想喝醉的冲动；但只要我把什么东西给律所寄了回去，我就会有种，终于……如释重负的轻松感，就想找个地方暴饮暴食。</p><p><strong>2月26日</strong></p><p>终于把北京组员的名单和学历也都写好上交了（北京这么多人我其实真的不知道谁是什么学历的，一个个查linkedin之类的真的好累啊……）这时候律师又一球打回来——你们写的job description每个人只有一句话啊，太简单了，能不能给个详细点的？</p><p>我这会儿都已经疯了——这特么什么时候才算完啊！好在老板是经验丰富的老司机，直接给了我个公司HR的人名，让我找这个人要一份招聘广告，截取了里面的job description就可以发给律师了。</p><p>结果公司招聘部门的人也都不是好打发的。老板让我找的那个人大半天没理我，下午跟我说“你去找另一个人”。我找的“另一个人”又跑来问我“你要这个干什么？发给移民局？那你叫律师来找我。”</p><p>总之这事儿又绕了好几圈，我们在<strong>2月28日</strong>才把job description整理出来发了过去。</p><h4 id="2019-3月初"><a href="#2019-3月初" class="headerlink" title="2019.3月初"></a>2019.3月初</h4><p><strong>3月1日，</strong>最终的RFE回复信终于准备完成。由我在纽约的老板 和 在北京的老板的老板（之前提到过我顶头上司离职了所以让他的老板代劳了）都签过名以后，再发给公司HR部门，HR将这些内容在公司信纸上打印出来后，还要将打印件寄给费城的律所。折腾来折腾去，终于，在<strong>3月8日</strong>，我的RFE response和我本人一起从美国东岸出发，它去德州我回国。</p><h3 id="签证阶段"><a href="#签证阶段" class="headerlink" title="签证阶段"></a>签证阶段</h3><h4 id="2019-3-20"><a href="#2019-3-20" class="headerlink" title="2019.3.20"></a>2019.3.20</h4><p>我的petition终于被批准了！联系好一个3月底从纽约回国的同事帮我把I-797和I-129S带回来以后，我定了4.4在广州领事馆的面签。</p><h4 id="2019-4-3"><a href="#2019-4-3" class="headerlink" title="2019.4.3"></a>2019.4.3</h4><p>没想到啊没想到，第八次签美国签证的我，竟然在阴沟里翻船了——</p><p>是的，签证预约系统里还留着我2017年填进去的DS160号吗，而我并没有把它改成最新的。于是就在这天，我收到领事馆的邮件，叫我4月4号不用去了，等着重新约吧……</p><p>这一天过的非常长。我可以接受自己蠢自己粗心，但我非常非常害怕要和我老板报备这件事情……要知道petition没批准就跑回国这么大胆的事直接先斩后奏，如果真的丢了饭碗的话我一点都不奇怪。</p><h4 id="2019-4-18"><a href="#2019-4-18" class="headerlink" title="2019.4.18"></a>2019.4.18</h4><p>重新预约的签证是这一天，于是下午去广州面签了。过程还是有些bug，比如说我带过去的照片被领事馆说不合格，让我现场重新拍。还有就是面签完以后让我交$120的签证费，可我并不知道要交这笔钱，只好离开领馆找我妈要了钱，再跑回领馆来拿代表“签证通过”的黄条。不过不管怎么说，至少面签到最后是通过了的。</p><p>我以为这就快结束了，结果这个尾巴拖的比我想象中的长……</p><h4 id="2019-4-29"><a href="#2019-4-29" class="headerlink" title="2019.4.29"></a>2019.4.29</h4><p>签证状态在经过10天的administrative processing以后终于变成了issued. 两天后收到护照，签证有效期给到了2020年年底。</p><p>这10天以来我天天刷一亩三分地，还发现不少“面签通过结果最后被check“的例子的，每看到一个这样的例子我的心里就往下坠一下……</p><p>这个时候我已经花了$250把我回程机票改到了<strong>5月6号。</strong>万幸万幸，如果再晚几天出签的话，我又要再花这么多钱改机票，这不就变成无底洞了么……</p><h3 id="后续"><a href="#后续" class="headerlink" title="后续"></a>后续</h3><p><strong>2019.5.6。</strong>在飞机上看了16小时《逃避可耻但有用》后，我终于成功到达了美国。下了飞机直接被人拉到入境队伍最前面，于是连队都没排。</p><p>然而入境官员填我I-94的时候竟然把我身份写成了L1-A（好像我们公司另外几个和我同期办L1b的都经历过这个）……于是我两天后又专门跑了一趟JFK机场的Deferred Inspection Office改了一次I-94😂</p><p>Anyways，也算过了一把高管的瘾？</p><h3 id="总结"><a href="#总结" class="headerlink" title="总结"></a>总结</h3><p>这个5月过有多忙碌而充实，这之前的几个月就过得有多焦虑而空虚。</p><p>我无心学习无心工作，甚至无心好好玩耍。每天除了弹钢琴解压以外，我觉得我基本上就是在慌乱无措——找到办法——等待其他人的配合——在等待期间感到无比焦虑的恶性循环当中度过度过。</p><p>一开始，觉得有一个很有效的方法就是好好分解自己的焦虑——当您能想通自己为什么焦虑的时候，你慢慢也就不焦虑了。</p><p>到后来觉得这个方法不完全游泳——我知道我焦虑是因为自己不能控制的未知……可是我再努力摆正心态，我还是不能控制这个未知啊！而且只是摆正心态又能怎么样？根本问题不解决，心态再好也只能治标不治本啊。</p><p>所以说，这个问题依然是无解的吧。</p><p>无所谓啦。至少这一切都已经过去了。在我遇到下一次必须和USCIS斗智斗力的情况时，先好好珍惜我这一年想去哪就能去哪的自由吧。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      终于终于终于和USCIS的角力告一段落了，加上抽中了H1b，现在的感觉是终于不用卖身为奴看金主脸色过日子了。不过这几个月等L1b extension的日子过的是相当痛苦，写篇文章纪念一下。

开始申请阶段
2018.11.19
“我婚礼定好日期了！！明年3月10”——某青

于是早早在伴娘团预定了席位的我和H童鞋马上就买了机票回国了。我因为知道回国还要办签证，于是给自己留了三周在国内，买了2.22-3.14的往返机票，刚好我有另一波朋友3.7-3.17在纽约，我还可以赶回来和她们一起玩。

2018.11 感恩节后
很久之前律师跟我说公司还在跟移民局续blanket L1 extension，
    
    </summary>
    
      <category term="PriorityQueue" scheme="http://orzzai.github.io/categories/PriorityQueue/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>逃避可耻，玩物丧志</title>
    <link href="http://orzzai.github.io/2019/05/17/gakki/"/>
    <id>http://orzzai.github.io/2019/05/17/gakki/</id>
    <published>2019-05-17T04:56:39.000Z</published>
    <updated>2019-05-18T01:54:12.211Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近看了两部过时两三年了的肥皂剧，都是我很不好意思出去跟人说我在看的那种。一个是回程飞机上看的《逃避可耻却有用》（感谢此剧，我在飞机上16小时没睡觉，下飞机到家刚好半夜12点直接躺床，之后基本没有倒时差）还有一部我现在才看了一半儿多……《延禧攻略》😂</p><p>大概感觉就是——为什么别人都说年轻人看肥皂剧小鹿乱撞，老了就老鹿撞不动了呢？我反而觉得我中学甚至大学的时候看肥皂剧里男主撩妹，都能很理智地觉得“这特么好肉麻好假”，而现在每次看就觉得“对我知道这很假而且如果现实中有人和我这样我只会虎躯一震，但是隔着屏幕看就是被撩的小心肝扑通扑通跳啊啊啊啊”</p><h4 id="逃避可耻却有用"><a href="#逃避可耻却有用" class="headerlink" title="逃避可耻却有用"></a>逃避可耻却有用</h4><p>两年前这剧蛮火的时候，我在菜师傅家看了大结局。典型的恋爱肥皂剧，典型的甜软萌女主配扑克脸男主，还有看上去很花其实认真起来不要命的帅比男二，野心勃勃从各方面来讲都似乎比女主优秀的女二，甚至包括契约婚恋的设定，也都是这类肥皂剧的标配。之所以对这部剧一直感兴趣，是觉得“把家庭当公司经营”这个概念挺有趣的。这次香港直飞纽约16个小时，看到飞机上有这部剧，就抱着“随便看看消磨时间”的心态看了起来。</p><p>万万没想到，这么俗套的剧情和人设，居然给了我一种“好看到脱俗”的感觉。如果让我给我看过的肥皂剧排名的话，我觉得我可以给它排第一……看这部剧全程的感觉像是慢慢吃掉一盘我妈炒的青菜——暖胃。最普通的材料最普通的配方，就是能把我的胃收的服服帖帖。</p><p>这部剧主要是在围绕两个问题展开，1.家庭主妇的价值定位 2.如何直面自卑而不是逃避，说具体点就是如何收服一个母胎单身狗让他乖乖和你谈恋爱。两个问题的展开还是很恰到好处的，不会像其他无脑恋爱剧一样看完就忘，但是也确实不用带脑子看，完全不破坏热恋的幼稚感。</p><p>因为我自己对于做家务深恶痛绝（反而很幸运，男朋友和男室友都比我更爱做家务……），所以对于主妇价值定位这个问题没有太多精神上的共鸣，不过总觉得中国应该是不会出这种话题的电视剧了。然而作为一个社交/交友方面自卑感很重的人，我觉得我真是特别特别能理解里面的男主对每件事的反应，虽然可能没体验过社交障碍的人会觉得很神经病……网上有个评论说这男主多半是阿斯伯格吧？看这男主在工作环境中的表现觉得还挺正常的，不过和女生相处起来真的可以说非常阿斯了！</p><p>而gakki酱演的女主是怎么从契约同居契约拥抱这种最简单的事一条条教起，不管对方多没心眼多难撩都能耐心坚持下去。我只能说换我我肯定就半途而废了……所以说社恐朋友们你们看这个剧只能坐坐白日梦，你们确实需要这种春风化雨的妹子认领，问题是我真心觉得现实中的码农圈，是没有gakki酱的啊。</p><p>不过这剧我最磕的cp必须是风见和百合酱！百合酱简直就是我心目中标准的女人赢啊，事业有成气质优雅生活潇洒，关键是50岁还能被30岁的忠犬追追追！！！而且风见也真的非常会撩的啊，首先和百合酱从一开始就给上帝视觉围观群众一种很来电的感觉，后来在桥上一个侧身壁咚（？）我就hold不住了想开始哇哇叫了。后来一个冲口而出“你把我当外甥可我明明是想要你的啊”，怎么说呢如果放在生活中有人对我这么说，我多半觉得这特么就性骚扰。可是看剧的时候觉得怎么就是那么直接那么黄暴那么动人啊！！！</p><h4 id="延禧攻略"><a href="#延禧攻略" class="headerlink" title="延禧攻略"></a>延禧攻略</h4><p>我是真的不想承认我自己在看这么低级的电视剧，可是我真的不仅在看，而且是刷夜看那种，而且上班有时候也看两眼……</p><p>追剧的动力主要是磕傅璎cp。其实我并不是一直以来都萌这对cp的，而且男女主的长相也都不是我的菜（哦男主有某个角度很好看……就那一个角度，其他简直就完全不能看），但是其中有那么一两段真是把我折服了。第一个就是傻白甜傅恒为了证明自己没有杀害女主姐姐，把身上的匕首递给女主那一段我就，糟糕，是心动的感觉啊！而且女主刺完他之后跑了，再下次见面他就表白了，甜到哭！第二次我被这对cp撩到是因为女主太社会了，这一言不合就宽衣解带准备肉偿人情债的操作，至少在这个剧情设定里真心太牛逼了。可是傻白甜真是太傻白甜了，天天给人洗脑要为了一起为了自由婚恋努力，结果自己一碰到困难，也不好好想别的办法就被忽悠去和别的姑娘洞房花烛了。别说女主这个性格了，就连我这种圣母性格都觉得很有点瞧不起他……不过女主那一段的台词还是蛮走心的，那种瞬间天崩地裂的感觉确实戳到我了。后来的卫龙cp其实萌点更多，但是感觉更像是现代的chick lit（男的有很多dates，女的也算是有个备胎），比起“爱情”这种好像很假大空的玩意儿更注重“投缘”。放到生活中的话，我其实会更萌这一类型的情侣，但是看这种无脑电视剧嘛，我可能就还是喜欢看这种假的毫无廉耻但是就是往我泪点上戳的人和事，就当嗑药了。</p><p>话说这剧我越看越觉得是不是于妈抄的还珠格格啊，基本上傅璎cp完全可以对应永燕，然后富察皇后和璎珞这俩差不多一个小燕子一个紫薇（而且性质差不多，不是姐妹的姐妹）。还有不少网友说为啥皇阿玛和令妃为啥那么喜欢小燕子紫薇，对于小燕子扮小太监之类的骚操作都见怪不怪，是因为他们都是过来人哇～</p><p>这个剧里面虽然剧情越来越扯淡，但有看头的人设也不少（是有看头，不是有说服力）。我最喜欢的大概是纯妃姐姐，首先长相是我的菜（萌就是正义！）然后就是一直保持着一种似笑非笑的“嘿嘿我什么都知道我就是不说”的神秘感，而且她在故事前期给我一种感觉就是，明明真的没有在争宠，但是研究起后宫局势来好像总是特别兴奋，一会儿和皇后娘娘讨论讨论，一会儿和娴妃娘娘讨论讨论……总体怎么说呢，就有一种“我就默默看着你们装逼”的上帝视觉感。可惜了后来女主被纳入后宫后，为了成全主角光环，纯贵妃娘娘智商就开始非常明显地掉线了。当然这也可以理解，她自己成了局内人，自然就不能开上帝视觉了……人设最make sense的我觉得还是娴妃娘娘，顺便给佘诗曼打call，所有演员里面演的最有说服力的！（而且勒死嘉嫔那一幕也是真的看得爽……）从头到尾，包括到最后，她并没有对任何无辜的人下手，不是什么以毁掉别人为乐的心理变态或者推动剧情的工具，也比较符合她从小以来的正规家教。比《还珠格格》里的皇后娘娘那种为了剧情不得不无原则无底线的“坏”，要高级多了。</p><p>写完了，发出来以后我接着去看延禧宫略去了……但愿周末能看完，上班追剧真的不好😂</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      最近看了两部过时两三年了的肥皂剧，都是我很不好意思出去跟人说我在看的那种。一个是回程飞机上看的《逃避可耻却有用》（感谢此剧，我在飞机上16小时没睡觉，下飞机到家刚好半夜12点直接躺床，之后基本没有倒时差）还有一部我现在才看了一半儿多……《延禧攻略》😂

大概感觉就是——为什么别人都说年轻人看肥皂剧小鹿乱撞，老了就老鹿撞不动了呢？我反而觉得我中学甚至大学的时候看肥皂剧里男主撩妹，都能很理智地觉得“这特么好肉麻好假”，而现在每次看就觉得“对我知道这很假而且如果现实中有人和我这样我只会虎躯一震，但是隔着屏幕看就是被撩的小心肝扑通扑通跳啊啊啊啊”

逃避可耻却有用
两年前这剧蛮火的时候，我在菜师傅家
    
    </summary>
    
      <category term="PriorityQueue" scheme="http://orzzai.github.io/categories/PriorityQueue/"/>
    
    
  </entry>
  
</feed>
