<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>HEARME.md</title>
  
  <subtitle>你听啊，那个叫某崽的小孩又在胡说八道了</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://orzzai.github.io/"/>
  <updated>2018-07-03T08:24:31.959Z</updated>
  <id>http://orzzai.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>黄某崽</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>崽儿流浪记 之 大不列颠朝圣记·麻瓜篇</title>
    <link href="http://orzzai.github.io/2018/07/02/uk-apr2018-02/"/>
    <id>http://orzzai.github.io/2018/07/02/uk-apr2018-02/</id>
    <published>2018-07-02T04:53:13.000Z</published>
    <updated>2018-07-03T08:24:31.959Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>嗯，生日月终于到了。再过一个多星期，去英国坐火车我就用不了小年轻卡了。于是，赶快吧欠下的这篇游记写完好啦。</p><p>先上一个行程好了——</p><ul><li>Day 1: 下午到伦敦。午饭+格林尼治天文台+金丝雀码头+印度菜晚餐，餐厅名Chai Ki</li><li>Day 2: 伦敦。Breakfast Club英式早餐+贝克街221b+牛津街转了转+英式下午茶+西区看戏+Duck &amp; Waffle晚餐加夜景</li><li>Day 3: 早上从伦敦坐火车到爱丁堡，去大象咖啡馆吃了个午餐后，下午爬了一下亚瑟王座，然后又一路走到了卡尔顿山看了个夜景，晚上还蹭青旅的活动出去喝了个酒。。。</li><li>Day 4: 上午应该是睡过了😂基本上中午逛了一下爱丁堡城堡就走了。本来准备火车一路坐到Ft William赶第二天的Jacobite，结果因为自己太蠢导致被滞留在格拉斯哥。倒也是个好事儿，我在格拉斯哥成功洗了一波脏衣服。。。</li><li>Day 5: 起了一大早从格拉斯哥到Ft William，坐了一天火车，再从Ft William坐汽车去了Isle of Skye</li><li>Day 6: Isle of Skye，一整天坐车景点拍照打卡</li><li>Day 7: 上午在Isle of Skye的Old man of Storr小爬了一下山，下午坐车回Ft William再转火车，卧铺坐回伦敦</li><li>Day 8: 伦敦Soho转了一圈然后还去共济会的楼里看了看……然后就火车坐到机场回纽约了</li></ul><p>总体感觉大概如下——</p><ol><li>因为行程以以起早贪黑夜车大巴等等为主，所以以为一路会很累的。结果很奇怪，可能是因为我在交通工具上睡觉效率太高，所以一路下来竟然完全没觉得折腾。当然，这侧面证明了英国交通工具座位舒适度还可以……我在国内的交通工具上真的睡不着</li><li>谁说的英国东西不好吃的？站出来我打他……</li><li>鸡尾酒的酒味没有纽约的浓，不如纽约的好喝；啤酒则相反，因为少了那种刺舌头的口感，我觉得比美国的好喝很多，更清醇。</li><li>另外一个精神英国人（简称精英）小伙伴给我推荐了这个东西：<br><img src="https://21938d87035b057bdf6c-90af61dee2ae7cca81416da93cc58570.ssl.cf3.rackcdn.com/crop/1200/627/f4da7fcdfc46968f7fbcba20cd65eee91bf9c661.jpg" alt="Innocent Kiwi Juice"><br>转发安利，味道很独特很清甜，推荐大家都尝一尝！就好像大家来了美国我都会顺手推荐一下Naked Mango。</li></ol><hr><h3 id="伦敦"><a href="#伦敦" class="headerlink" title="伦敦"></a>伦敦</h3><p>玩城市尤其是欧美的城市，感觉有地头蛇带着和没有，真的是天差地远。素来对宫保鸡丁博物馆艺术展提不起兴趣的我，到了城市里，更喜欢吃吃喝喝，看看交通工具上的各种人，数数这个地方是麦当劳多还是星巴克，大家有什么地域鄙视链等等内部笑话。这些东西，自己一个人总是相对比较难找到的。再次笔芯八年不见的正牌cp主母AA❤️～</p><p>于是这回放下了游客报复，跟着地头蛇走了走正常的商业区逛街区，发现很多地方竟然让我想到了深圳。尤其是金丝雀码头，实在是非常像海岸城了。车站很大，广场很宽敞，也非常有现代气息。尤其是有个由自由下落的瀑布组成的流动的新闻头条，可以说效果是我见过最炫酷的了。</p><p><img src="/images/uk02.jpg" alt="Canary Wharf"></p><p>街道总体比纽约以及美国其他城市的市中心都更为宽敞。比如牛津街虽然完全不靠海不靠河但莫名其妙让我想起了Navy Piers. 也可能是因为这份宽敞，伦敦不会像纽约和巴黎的市中心一样让人觉得脏乱差。真的要比宽敞的话，应该比不上我们大华府，不过可能是因为心里预期中伦敦应该像香港一样缩成一团的，所以这种宽敞反而更让我眼前一亮。如果说第一次去伦敦会觉得很多方面和香港很像（红色双层大巴等等），那么在纽约生活了两年后再去二刷，会觉得好像更像深圳一些，倒是纽约和香港真是蜜汁相似……</p><p>去之前最期待的莫过于被同样立志吃遍天下地头蛇带到各种地方吃吃吃了。伦敦前后加起来两个整天大概吃了这么些东西——印度菜，pho，英式早餐x2，下午茶，高端晚餐（每人差不多80磅），还有一家日式甜品。甜品店还卖poke，不过并没有吃。几家亚洲系餐厅我觉得都蛮不错的，和纽约亚洲餐厅档次差不多，日式甜品店里的抹茶拿铁和东村的茶庵差不多是一个味儿……早茶没什么惊喜，我觉得我在纽约吃的并不比这个差，尝试啃了一口黑布丁然后决定放弃。下午茶以吃气氛和拍照为主，食物反而并不合我的口味，觉得真的是有点太甜了，不过那一小杯橙汁加胡椒还挺有想象力的。</p><p>然而吃了这么多乱七八糟的，最大的亮点还是在Duck and Waffle这家屋顶餐厅点的下面这个黑乎乎的，因为吃了一半才拍照所以显得有点像黑暗料理的东西……</p><p><img src="/images/foie_gras.JPG" alt="Foie Gras Brulee"></p><p>鹅肝焦糖布丁。简单来说，重新定义了我心目中的鹅肝，也同时重新定义了我心目中的焦糖布丁……凉凉的温度，淡而厚重裹紧舌头拥抱味蕾的口感，真是幸福的让人想落泪，加上刚好又刚好在高楼上看夜景，一口下去真心觉得要升天……</p><p>就餐环境也很棒，主要是可以俯瞰伦敦的夜景加分很多。主菜的烤鸭+华夫饼倒是乏善可陈，没给我带来什么新鲜感。不过就冲着一边看夜景一边喝酒这种高端roof top bar的体验，加上那一本惊艳的前菜菜单（嗯我们除了焦糖鹅肝以外点了个生牛肉也很棒），这八十胖子真是太值得花了。</p><p>最后不得不提的自然还有伦敦的地铁和火车。其他都很好（我毕竟是纽约地铁里混出来的……）只有一点让我经常觉得很无语想吐槽，那就是不用刷卡也能上车，但是一旦上车不刷卡而下车刷了就要扣全款。我作为游客一开始还没习惯上车前专门找读卡器刷卡还好说，关键是当地铁火车变线的时候，或者是地铁转火车的时候刷卡的机子，连我的地头蛇小伙伴都没找到……我们转车的时候在进入转车隧道之前看到一个读卡机，但是不确定那个读完以后是出站还是进站的，周围问了一圈，还是决定不去滴着一下卡。结果自然是失算了……到了机场出站刷卡，被迫收了全程的火车票，32胖😱总之，因为少刷了或多刷了几次地铁卡，我损失的钱估计得上50胖了吧……</p><p>在地铁上自然是观察周围各种伦敦人。其他和我预料中的也差不多，不过让我有点惊讶的是有好多头发红的很明显的爱尔兰人。我觉得在美国包括在纽约，除了那些明显是染了发的，我好像都非常少看到头发红的跟火一样的人。不知道是因为北美确实没几个爱尔兰人，还是因为那些爱尔兰人来了北美都把头发染了……</p><p>让我相对比较失望的是，人好像没有特别杂。肤色种族是一方面，主要是一路感觉没见到几个不正常的人。我作为一个努力混进人群中装正常人的神经病，评价都市最重要的标准就是其他神经病多不多。从这个角度来讲，比起伦敦我还是更喜欢纽约和巴黎了。用昨天一起吃饭的推油的一句话总结就是，I like characters.</p><h3 id="爱丁堡-amp-格拉斯哥"><a href="#爱丁堡-amp-格拉斯哥" class="headerlink" title="爱丁堡 &amp; 格拉斯哥"></a>爱丁堡 &amp; 格拉斯哥</h3><p>我认识去过爱丁堡的人都很喜欢，但是我不知道是因为气场不合拍，还是我确实没找到人带，我并没有玩出太多感觉。</p><p>爱丁堡的游客区给我感觉，大概四个字：古朴，敦厚。</p><p>可以看出来是个历史文化积淀很深的地方。那些窄窄的陡峭的小巷子从房子里穿过，趣味盎然。从山脚下看山上的城堡，又多少有些戒备森严的味道。只是吧，我这么个大俗人，好像真的对这种有文化的地方不太感冒……即使是历史文化，我好像还是更喜欢国内的古城还有中东……</p><p>为了俯瞰城市，去爬了一下亚瑟王座。本来以为就是个小山包，没换登山鞋就去了。去了以后发现，也确实就是个小山包。但是这个小山包比我想象中的难爬多了……很多地方很陡峭还没有路也就罢了，关键是，苏格兰的妖风真是hold不住啊。当然，那时候还没去苏格兰高地的我，哪里知道这特么只是开始……</p><p>爱丁堡加起来一整天，印象最深的莫过于喝了两次热巧威士忌。是我非常喜欢的味道</p><p>苏格兰的热巧本身和美国热巧有同一个缺点——齁甜齁甜，齁死人不偿命。幸好，它里面加了又辣又涩的威士忌，很好的中和了这股子齁甜劲儿。</p><p>总觉得以后我想起爱丁堡，估计重要的都不会记得，只会记得满大街的HP专卖店，还有无处不在的威士忌热巧了。</p><p><img src="/images/edinburgh_castle.jpg" alt="Edinburgh Castle"></p><p>相比之下，对于意外之中来到的格拉斯哥，印象倒是相当不错。一出车站就有一块大草坪，又正值日落，刚经历一场虚惊的我看的心情还是非常好的。</p><p>首先是车站工作人员服务真的没话说，明明是我自己犯白痴把箱子落在火车上了，结果车站的警察全程帮忙，打了很多个电话追踪具体是哪一辆火车，还安排我什么时候回车站把同一辆火车把我的箱子送回来，还努力帮我作b计划——如果箱子被偷怎么办。虽然我的箱子……其实一直就在车站的Lost and Found，那里的工作人员以为是自己的箱子😂</p><p>在格拉斯哥一晚上，没时间到处瞎逛（主要是真的要去看什么景点估计也关门了），直接问了问住的酒店前台，然后进行了一项很重要的工作——找个laundrette洗衣服……嗯，这里又有了新发现：原来洗衣房在英国不叫laundromat而叫laundrette，好玩。</p><p>全天工作的laundrette比较难找，整个格拉斯哥好像只有3家。我抱着一大塑料袋衣服，坐了一站火车去了最近的那家，然后发现……哈？这什么鬼？</p><p><img src="/images/glasgow_laundrette.jpg" alt="Glasgow"></p><p>露天的，旁边就是加油站。整条马路没有人，我……和草坪上的梅西一样慌的一批= =</p><p>不过这个洗衣机烘干机在操作上还真是高级，高级到我觉得旁边的加油站根本配不上它。三个机器都可以是用同一个控制盘操作不说，居然连洗衣液都是机器里自带的，没带洗衣液的我感到非常侥幸。</p><p>我把衣服塞进去以后先让它洗了半个小时。因为一个人站在没人还关门了的加油站里还怪尴尬的，所以就周围转了一圈。没想到这一片虽然没什么人，走出去几步就是格拉斯哥的一条主干道，路边是一个很漂亮的图书馆。路灯很好看，路面很大气很宽敞，我觉得有点像不堵车的北京东三环。</p><p>掐着表回了laundrette把洗好的衣服塞到烘干机里烘干，大概快一个小时。鉴于觉得拎着箱子乱逛依然很尴尬……我干脆去了街对面一个酒吧里喝了杯啤酒。本来以为这种偏僻的地方的酒吧一定不怎么好喝，没想到气氛还不错，吧台和座位上很多爷们儿聊天，酒保小哥哥还挺帅。点了个IPA，意想不到的味道很好。服务和在车站一样贴心，这种恰到好处的服务态度在纽约真的是……做梦……</p><p>不过比起爱丁堡，格拉斯哥人说话就开始有了明显的口音。枉我现在连听印度口音都压力不大了，和格拉斯哥人聊天每句话我还得让他慢慢重复三遍，怪不好意思的。</p><h3 id="苏格兰高地"><a href="#苏格兰高地" class="headerlink" title="苏格兰高地"></a>苏格兰高地</h3><p>说到我这一趟苏格兰高地行……我只能说，这风真是大到生无可恋。</p><p><img src="/images/skye.jpg" alt="Isle of Skye"></p><p>风里雨里爬了一趟Old man of Storr，好不容易爬上去，结果雾大到啥都看不见。可以想像晴天一定非常好看，可苏格兰大部分时候似乎都是这个天气，所以想拍到好照片，大概真的是可遇不可求吧。</p><p>一路上，我都在有意识的把重心使劲往逆风的方向挪，从远处看估计很像Michael Jackson…</p><p><img src="https://australiascience.tv/app/uploads/2018/05/180522_secret-of-MJs-smooth-moves_Body_lean-in-concert.jpg" alt="Michael Jackson"></p><p>根本倒不下去，这个风真的太恐怖了。</p><p>一上一下加起来两个小时。两个小时我除了和这股妖风搏斗以外，还在做的另外两件事情就是——撩头发和吃头发。</p><p>这风也不知道是怎么了，总是在把头发往我嘴里吹，我以一分钟撩三次的频率都不够……而且刚好吹到我嘴边的是我染过的一缕头发，我估计两个小时我吃掉了不少染发剂😂</p><p>除了刮大风以外，高地本身的风格其实和青藏高原非常相似。都是连绵不绝的陡峭的绿色秃峰，险峻而秀美。然而青藏高原因为天气更好而且还有藏包和五彩经幡做陪衬，这些山看着不要壮观太多啊。</p><p>所以呢，受得了高反的，去一趟青藏高原，我觉得就没必要来苏格兰高地了。高反一两天也就适应了，之后玩个两个星期没问题，但是高地玩两个星期……无法想象会被吹成什么样……嗯，下面送你们一张我最爱的青藏高原，不对两张</p><p><img src="https://farm7.staticflickr.com/6204/6053117357_a5091e5511_b.jpg" alt="年宝玉则"><br><img src="https://farm7.staticflickr.com/6194/6053661208_4d336cc3ea_b.jpg" alt="五彩经幡"></p><p>在高地的一大收获是，终于尝试了一下苏格兰的黑布丁。没有在伦敦迟到的酸，感觉有点像在吃薯饼的口感，居然还不错。</p><hr><p>嗯，终于又还完一笔游记债……</p><p>我想我应该不会再专门来英国休假了。不过还是希望有机会再来，出差啊参加活动什么的都可以。</p><p>果然就像我去的很多其他地方一样，大不列颠，也是一个越去越觉得没去过的地方啊。</p><p>PS：从高地回伦敦坐的夜车，本来是买了30胖的坐铺，到了爱丁堡还要换一下座位的。结果我踩着点去的车站，上车的时候居然直接被换成了卧铺！还只有我一个人住！！！啊啊啊啊啊，好感动，那晚上果然睡的很舒服😊</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      嗯，生日月终于到了。再过一个多星期，去英国坐火车我就用不了小年轻卡了。于是，赶快吧欠下的这篇游记写完好啦。

先上一个行程好了——

 * Day 1: 下午到伦敦。午饭+格林尼治天文台+金丝雀码头+印度菜晚餐，餐厅名Chai Ki
 * Day 2: 伦敦。Breakfast Club英式早餐+贝克街221b+牛津街转了转+英式下午茶+西区看戏+Duck &amp; Waffle晚餐加夜景
 * Day 3: 早上从伦敦坐火车到爱丁堡，去大象咖啡馆吃了个午餐后，下午爬了一下亚瑟王座，然后又一路走到了卡尔顿山看了个夜景，晚上还蹭青旅的活动出去喝了个酒。。。
 * Day 4: 上午应该是睡过了😂基本
    
    </summary>
    
      <category term="PriorityQueue" scheme="http://orzzai.github.io/categories/PriorityQueue/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>小糊涂神打卡记【第二发】</title>
    <link href="http://orzzai.github.io/2018/06/10/nyc-bars-02/"/>
    <id>http://orzzai.github.io/2018/06/10/nyc-bars-02/</id>
    <published>2018-06-11T01:35:38.000Z</published>
    <updated>2018-06-11T03:35:06.699Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>先上传送门——! <a href="https://orzzai.github.io/2018/03/12/nyc-bars-01/">小糊涂神打卡记【第一发】</a></p><p>好了pong友们上一篇表示要打卡的是以下几家：</p><ul><li>Angel’s Share（其实去过，但是很多不太记得了，准备二刷）</li><li>La Esquina。在电影里看到了然后就发现是个很牛逼的地方，超级难定位，准备等国内朋友来了一起去了</li><li>Horus Cafe，去Blind Barber的时候路过，马上被他们那个埃及神话logo吸引住了（我有一对长得一样的耳环）一查发现4sq发现好像还是纽约排第一的hookah bar，必须刷一次</li></ul><p>在没有更新的三个月，成功二刷和三刷了Angel’s Share，并且一刷了La Esquina。很可惜，仍然没有去抽水烟……感觉我找我酒友说“哎咱出去喝一杯吧”很正常，但是如果说“哎咱出去抽个水烟吧”感觉？怪怪的……？不抽烟的人约抽烟感觉有点……不知道怎么说好。</p><p>之前的fav list基本没变，不过可能要加上在布鲁克林的Nitehawk Cinema，中城的Tomi Jazz还有西村的Pegu Club。</p><hr><p>好了废话不多说，下面还是按时间顺序一个个写吧。</p><h3 id="The-Tippler"><a href="#The-Tippler" class="headerlink" title="The Tippler"></a>The Tippler</h3><ul><li>时间：3/30/2018</li><li>类型：Speakeasy/Cocktail bar</li><li>排队时间：周五晚上11点多，没找到座位，在吧台站着</li><li>装潢：<ul><li>完全在Chelsea Market楼下，挺难找的</li><li>店面还挺大。各种木质装修，吧台什么的。照明用的更多是灯不是蜡烛，还比较够用，不会让人觉得黑乎乎看啥都看不清。</li></ul></li><li>气氛：非常不错，吵吵闹闹的但不至于说话听不到，算是比较轻松随意吧</li><li>味道：好像没什么印象了，普通吧</li></ul><h3 id="Nitehawk-Cinema"><a href="#Nitehawk-Cinema" class="headerlink" title="Nitehawk Cinema"></a>Nitehawk Cinema</h3><p>这是一家连让我的电影圈大神朋友都赞不绝口想要二刷的电影院，嗯。</p><ul><li>时间：4/03/2018</li><li>类型：Bar Theater</li><li>排队时间：提前买票呗</li><li>装潢：两层楼，一层卖电影票还有影厅的入口，另一层有个小酒吧。</li><li>味道：<ul><li>菜单简直不要太棒！传统菜单里面有个poke，里面放了一条一条的炸薄脆，配上生吞拿鱼和海草真的是绝配！然后还有定期更换的电影菜单酒单，菜名都是电影里的梗，比如说看《犬之岛》的时候，犬之岛菜单里面的鸡尾酒名字就叫Dog Flu Serum，也确实和电影里面的疫苗颜色很相似。我印象最深的是看《斯大林之死》的时候，相关主菜名字叫”Should we investigate?”。上上来以后是三个不知道怎么做的，有点像汉堡又有点像肉球一样的东西，一口啃下去简直要哭了都，口感极其丰富，感觉什么料都有，而且热乎乎的顺便包围舌头的感觉，真的只能用“幸福”两个字来形容啊！！！</li><li>楼下的酒吧主打啤酒。记得好像是点了个Brooklyn当地啤酒，没有那种让我觉得有点苦的啤酒味，感觉和我在英国喝的那个IPA味道比较像，偏酸口，是我的菜哈哈哈哈哈。关键是我在这家酒吧拍出了我迄今为止最满意没有之一的iPhone人像😂感谢一起去的电影圈大神小伙伴！</li></ul></li></ul><p>另外，上的都是当季电影，这点秒杀Syndicated…</p><h3 id="La-Esquina"><a href="#La-Esquina" class="headerlink" title="La Esquina"></a>La Esquina</h3><ul><li>时间：4/04/2018</li><li>类型：Speakeasy/Mexican Restaurant</li><li>排队时间：要提前一个月定位，摊手</li><li>装潢：<ul><li>藏在一个deli里面，基本上就是进了这个deli，有个小门下楼，再穿过一个厨房就到了。我还蛮喜欢穿过厨房这个设置的，不过一起去的小伙伴总觉得厨房就这么随随便便暴露给食客，会不会有卫生问题……</li><li>内饰还是有那么点装逼感的，和很多高档南美餐厅相似吧。木桌子木椅子都挺小的，关键是照明严重不够，属于要把桌上的蜡烛端起来才能看清菜单的类型。</li></ul></li><li>气氛：普通中档餐厅气氛。</li><li>味道：Tequila确实不错，味道很醇厚。但说实话，作为一家需要提前一个月定位才能进的墨西哥餐厅，我感觉相当失望——真的不如西海岸随便进一家，tacos真的没什么味道啊。</li></ul><h3 id="Bar-54"><a href="#Bar-54" class="headerlink" title="Bar 54"></a>Bar 54</h3><ul><li>时间：4/04/2018</li><li>类型：Rooftop bar</li><li>排队时间：基本没排，毕竟平时……</li><li>装潢：蜡烛和灯一起照明，亮度够看菜单不够拍照。有个很大的阳台，不过因为往外看只能看到一个巨大的H&amp;M的楼，所以说实话并没什么人站在外面，摊手</li><li>气氛：相对比较安静和高档次，换句话说很游客——这个也可以想象啦，毕竟在时代广场，还是在凯悦的楼顶。问了店员，来的顾客六七成以上，都不住在纽约的。</li><li>味道：去的那天来姨妈，所以特地要了个热的，就给上了个mulled wine。非常好喝，味道很浓，放了点辣的调料（忘了叫啥了）辣度刚刚好。至少是隔了两个月了我还能想起来的味道。不过可能是量不大吧，喝完了并不觉得很醉就是。</li></ul><h3 id="Angel’s-Share"><a href="#Angel’s-Share" class="headerlink" title="Angel’s Share"></a>Angel’s Share</h3><ul><li>时间：5/03/2018</li><li>类型：Speakeasy/Cocktail bar</li><li>排队时间：周四晚上十点，三个人排了20分钟</li><li>装潢：<ul><li>藏在一家日料店里面。让我很开心的是，被我带去的小伙伴表示来过这家日料，但不知道里面还有个酒吧……</li><li>屋里很黑，照明全靠蜡烛。桌子椅子都很矮而且小，三个人坐起来略挤，这点让我不爽。</li><li>壁画很好看——我觉得很多人喜欢这家可能是因为这个吧。</li><li>还有一个我能想象会让人很爱这家的是——落地窗，可以看大街。这点真的是让我非常享受。</li></ul></li><li>气氛：比较安静比较高档次了，女服务生都是露背黑裙子</li><li>味道：喝了好几款都非常棒，点那些看上去正常的都不会踩雷而且也会有惊艳感。也有一些比较创新的酒品，比如上次看人点了个上面铺了一大层奶油的忘了是啥……那个喝了一口，感觉就是，说实话可能没有那一层玩意儿还好喝一点……</li></ul><p>总结一下，他们家能作为纽约扛把子的speakeasy确实不是没有道理的。如此隐蔽的酒吧居然还能有如此好看的落地窗看街景，壁画也那么好看，我可以想象很多人会喜欢。然而我真的hold不住矮凳子矮桌子……</p><h3 id="Tomi-Jazz"><a href="#Tomi-Jazz" class="headerlink" title="Tomi Jazz"></a>Tomi Jazz</h3><ul><li>时间：5/21/2018</li><li>类型：Lounge/Jazz Club</li><li>排队时间：朋友定了位</li><li>装潢：我坐的是一排公共的大桌子。灯光也是只能烛光照明，一起来的长辈非常不适应。</li><li>气氛：因为是坐在卡座，所以和正常餐厅很像</li><li>味道：<ul><li>酒喝的是个热sake，味道不错</li><li>菜系是日式居酒屋风格和意大利风格混搭，每道菜都非常小，四个人一起，每个人吃一两口就能分完一道菜，因此四个人点了十几道菜。因为是happy hour，每道菜不超过10块钱，所以最后还超便宜！而且点了十道菜，居然完全没有踩雷的，样样都很好吃，脆皮肠口感脆的颠覆了我对“香肠”的印象。强烈推荐！</li><li>Jazz倒是觉得一般，不如我公司附近的Flatiron Room…</li></ul></li></ul><p>感谢带我来这家的小崔～</p><h3 id="Attaboy"><a href="#Attaboy" class="headerlink" title="Attaboy"></a>Attaboy</h3><ul><li>时间：5/30/2018</li><li>类型：Speakeasy/Cocktail bar</li><li>排队时间：周三晚上10点多，排了20多分钟，不过排队过程中可以去其他地方玩耍</li><li>装潢：<ul><li>入口就是街边一个小门，蛮普通的，不算很有特点</li><li>典型美帝cocktail bar的照明——黑乎乎的毛都看不清，看菜单要自己拿蜡烛</li><li>不过有一点我要给个赞的——座位是一排卡座带沙发，很适合几个人舒舒服服的坐着聊天</li></ul></li><li>气氛：因为是坐在卡座，所以和正常餐厅很像</li><li>味道：<ul><li>喝了两个东西味道都还不错。这里我要给个赞的是！没！有！菜！单！！！服务员来了直接问你想喝什么口味的，给一些口味方面的大方向让你选。这种操作对于选择困难症或者不常喝酒的人来讲真是太友好了！</li><li>我觉得还挺容易喝醉的，不过我那天在进去之前已经干掉两瓶青岛了，所以……不好说……</li></ul></li></ul><h3 id="Izakaya-MEW"><a href="#Izakaya-MEW" class="headerlink" title="Izakaya MEW"></a>Izakaya MEW</h3><p>这家其实之前就经常来，不过好像是第一次在这家点酒。写一下。</p><ul><li>时间：6/06/2018</li><li>类型：Izakaya</li><li>排队时间：喝酒的话在吧台直接要就行，吃饭的话每天晚上即使是一个人9点多去都能等半个小时……</li><li>装潢：在居酒屋里面算比较大的了，照明还行，至少拍菜拍出来还挺好看的。店面倒是还挺大。</li><li>气氛：中档餐厅的气氛，偏吵。</li><li>味道：<ul><li>唯一一次喝酒是点了一个绿茶味道的Gin Sparkling好像是。放的Sparkling是直接从易拉罐里倒出来的。总体味道还不错，空腹一杯下去我确实上头的很厉害……不过好的也很快</li><li>米饭好吃肉好吃汤也好喝，尤其他们家的蒜炒饭真的是好吃的我想哭。然而各类面条都很难吃……吃过一次拉面一次乌冬（4sq上他们家乌冬还排全纽约第七我真是无法理解），都……卧槽一言难尽。</li></ul></li></ul><h3 id="The-Garret"><a href="#The-Garret" class="headerlink" title="The Garret"></a>The Garret</h3><ul><li>时间：6/09/2018</li><li>类型：Speakeasy/Cocktail bar</li><li>排队时间：周六晚上9点，基本没排队。不过里面没座位，吧台上倒是刚好有两个座儿。</li><li>装潢：<ul><li>好了这家绝对是我去过所有speakeasy里面走位最风骚的入口没有之一，刷新了Blind Barber的记录——居然在一家Five Guys里面！！！我觉得我以后去所有底层快餐店的心情都会不一样了😂</li><li>里面很普通，没什么特别的，一堆小矮桌子，椅子沙发，一个普通的木头吧台，基本没有照明。店面挺小的，大概五六个座位吧。</li></ul></li><li>气氛：比较轻松的气氛吧。另外可能是因为是在西村，所以好像基佬很多的感觉？我围观一对帅基佬接吻看了得有几分钟，感觉蜜汁养眼www</li><li>味道：我点了个抹茶蛋白的gin，味道普通没啥感觉，喝完了也不觉得上头。一起的小伙伴好像是点了个果味为主的，味道就更有冲击性，感觉好喝很多很多很多……总之就是，可能好喝的真的很好喝，点错了就没什么感觉了吧。</li></ul><h3 id="Pegu-Club"><a href="#Pegu-Club" class="headerlink" title="Pegu Club"></a>Pegu Club</h3><ul><li>时间：6/09/2018</li><li>类型：Speakeasy/Cocktail bar</li><li>排队时间：从上面的The Garret出来后十几分钟就进去了。门口一个保安，基本没排队。</li><li>装潢：靠街边一个小门，没什么风骚走位……店面比较大，橙色的灯稍微比较亮一些，看菜单拍照都没有压力。</li><li>气氛：感觉比较高档，看到的女生都是露背小裙子那样。也不吵，聊起天来听对方说话也很容易听见。</li><li>味道：强推Whiskey Smash!!!味道比得上我在南美喝的Mojito了，关键放的还是Whiskey!!!喝完了也没有上头很快，但是确实达到了那种会有点愉快的微醺状态，有点小爽，而且这种状态一直持续了得有半个小时？</li></ul><p>总结，非常喜欢。</p><hr><p>最后再放个小目标？</p><ul><li>Horus Cafe</li><li>Syndicated二刷，尽量去看一场电影</li><li>Blue Note，或者任意一家不错的正经jazz bar</li></ul><p>先这样吧～</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      先上传送门——! 小糊涂神打卡记【第一发】

好了pong友们上一篇表示要打卡的是以下几家：

 * Angel’s Share（其实去过，但是很多不太记得了，准备二刷）
 * La Esquina。在电影里看到了然后就发现是个很牛逼的地方，超级难定位，准备等国内朋友来了一起去了
 * Horus Cafe，去Blind Barber的时候路过，马上被他们那个埃及神话logo吸引住了（我有一对长得一样的耳环）一查发现4sq发现好像还是纽约排第一的hookah bar，必须刷一次

在没有更新的三个月，成功二刷和三刷了Angel’s Share，并且一刷了La Esquina。很可惜，仍然没有去
    
    </summary>
    
      <category term="The Hashmap" scheme="http://orzzai.github.io/categories/The-Hashmap/"/>
    
    
      <category term="bars" scheme="http://orzzai.github.io/tags/bars/"/>
    
      <category term="speakeasy" scheme="http://orzzai.github.io/tags/speakeasy/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>崽儿流浪记 之 Acadia飙车记不对吃货之旅</title>
    <link href="http://orzzai.github.io/2018/05/30/acadia-np-may2018/"/>
    <id>http://orzzai.github.io/2018/05/30/acadia-np-may2018/</id>
    <published>2018-05-30T04:42:09.000Z</published>
    <updated>2018-05-31T12:41:16.780Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>2018年的Memorial Day长周末，成功拉上三个有爱的小姐姐一起自驾去了Acadia National Park，于是写个简单的总结。之前是觉得那几天飞机票忒贵，想选个不用坐飞机的地方，也刚好过一把开车的车瘾。那么美国东岸离纽约比较近值得去的国家公园除了Shennandoah以外，差不多就是Acadia了。鉴于对Shennandoah那块儿实在太熟，于是决定去一趟没去过的Acadia。</p><p>总结——果然在国家公园里面算是非常多元化的，地貌不少，玩法更多。</p><p>还有就是，开长途车+夜车，真特么累，真特么浪费时间。但是能完整开下来也真特么有成就感。</p><p><img src="/images/acadia.jpg" alt="Acadia"></p><p>从纽约开到Acadia，Google map表示要8个小时。实际上，如果从提车那一刻算起的话，事实上我们单程是11小时。在纽约接送人大概就要花上一个半小时，这点我事先真的是低估了……</p><p>最后大概晚上6点半才出曼哈顿，和我徒儿每个人开两个半小时然后换人，总共交替3次每个人开了5小时吧。去程难在于基本都是开夜路，大家都非常困。还好一路上加油站够多，车流量也不算大，到最后虽然困得不行，但还是在半夜3点安全到达酒店……</p><p>回程，早上11点出发，白天一路上倒还好，我第一轮只开了两个小时，碰到塞车越来越困，后来换人后睡了个咖啡觉满血复活，下一轮连着开了3个小时。也就是这时候我开入了我人生中第二惊险的路段（第一自然是耶路撒冷）——康州纽约交界处！我没有想到小长假结束之际，竟然有那么多大货柜在高速公路上飙车，也就是那一整段路我基本上是被好几辆大货柜围在中间。最恐怖的是其中一辆货柜极其疯狂，各种左右偏移，我超车以后它竟然马上来反超我，最后竟然开到左道上去了，我简直吓得魂儿都没了。</p><p>好不容易突破了各种大货柜的重围，终于进了纽约州，要先送布鲁克林的小伙伴回家。结果我就在她家门口不远的地方上错了线拐错了弯儿，被Google Map导航着要我穿过隧道去曼哈顿掉头再穿过隧道回来。这也就罢了，关键是在曼哈顿掉头那块儿，那路我不夸张的说，就跟电话线一样，Google Map上那条蓝线也是各种大圈圈小圈圈的转，根本认不出来哪条路是哪条路，也亏了大晚上的没有什么车流量，给了我很多强行变道插队的机会，要不然不定又要耽误多久呢。这个圆环套圆环是咋回事呢，大概见下图……</p><p><img src="/images/tunnel.PNG" alt="Tunnel"></p><p>租的车本身是个紫色的Kia Forte。没别的问题，就是刹车片实在是不灵，有一两次因此差点出事儿……也不知道是这辆车的问题还是整个模型的问题。另外，自动打闪光灯似乎也没什么作用。然后底盘有点太低了，在山路上侧方停车很蛋疼，而且视野也差那么点事儿😂要说这车还不错的一点就是有了car play，使用起来还挺方便的。不过每次副驾一不小心在car play屏幕上点开我的spotify想看看放的歌的具体信息，我手机上就会跳出地图进入Spotify，每次搞得我一脸蒙蔽……</p><p>再次表白Google Map，发现这玩意儿一旦感情磨合好了真的是不要太好用，可以提前好久就知道要具体开到哪条车道，相当爽！而且我这次才发现可以一边开一边找沿途加油站的功能，虽然这功能估计早就有了但我很out的觉得发现了新大陆😂</p><p>顺便，总结了一些长途自驾必备的东西——</p><ol><li>车载支架+手机导航</li><li>水</li><li>零食</li><li>音乐</li><li>这点是我这次才总结出来的——油性笔！！！要不然水喝着喝着，就喝混了。。。</li><li>发现带点眼药水也很管用！虽然路上收费站都有的买……</li></ol><hr><p>住的酒店是<a href="https://barharborinn.com/" target="_blank" rel="noopener">Bar Harbor Inn and Spa</a>，四个女生选了个double queen的房间。应该说自打我第一次体验到美国郊区酒店房间能有多大以后就一直想试试四个人住一间，这次算是满足了我一点小私心。然而……我只能说，以后四个人出去玩我还是乖乖订两间房吧。虽然女生宿舍的感觉还蛮亲切的<del>还有机会看各种美女换衣服</del>，但是洗手间基本上用着用着就……和青旅没啥两样了。</p><p>酒店本身非常赞，离Bar Harbor市区和码头走路都是5分钟以内，而且可以在海边吃早餐，服务也蛮不错的！唯一的槽点就是他们家早餐太难吃了，三星级酒店的continental breakfast居然没有除了白水煮蛋以外的其他鸡蛋做法我……白眼翻上天……Bar Harbor市区算是个典型的旅游镇吧，大概有那么2x3 block算是比较密集和繁华，挤满了各种餐厅甜品纪念品运动商店药店，好像还有个小公园。一旦离开了这几个小方块，就是美国人民熟悉的高速公路小房子大农村了。</p><p>说回Acadia本身。风景是典型的东海岸山清水秀那一款，可惜两天都没怎么见着夕阳。玩法除了正常国家公园都有的观景徒步以外，可以直接在海滩攀岩（坐船路过Otter Cliff的时候看到很多），可以在马车步道上骑单车（这好像是个当地文化还是怎么着？），也可以坐船出海去别的岛围观一把或者看鲸捕龙虾。</p><p>不过就我这次体验，骑单车和坐船出海都不太靠谱——</p><p>骑单车？租到的单车都是右铡刹后轮，和我之前骑过的所有车是反过来的。于是我的小伙伴刚骑出来一分多钟就在一个大下坡翻车了，只好把车还回去然后一瘸一拐的回到酒店处理伤口……另外，从Bar Harbor一路骑车进公园，路上大概骑不到一个小时，然而是和车一起走高速，也是蛮不靠谱的。如果是等6月底的话倒是可以有免费接驳车接送Bar Harbor和Acadia，可惜我们这次还是没赶上好时候。</p><p>看鲸？临走前半个小时那边旅行团取消了trip，说是浪太大……其他的trips又都没有了，最后只好坐了个纯看风景不看别的的游船。又刚好是大中午，基本上除了非常非常非常远距离的看到了一堆海狮以外就是睡午觉了。这里再次给Galapagos爆灯——没有对比就没有伤害，也就是这一次我发现在Acadia看个海豹居然还要在船上租望远镜，再联系我之前各种出海经验我才回味过来，全天下也许真的只有在厄瓜多尔，人与自然是可以融为一体的，什么海这个海那个的别说看不看的到了，基本上胆子够大就能摸了。在夏威夷都做不到，更别说什么佛州加州缅因州了。</p><p>呃，为什么写着写着变成厄瓜多尔软广了。那我……就把它变成硬广吧，看下图！</p><p><img src="https://farm5.staticflickr.com/4672/27871186869_9f2dacf9cb_k.jpg" alt="Galapagos"></p><hr><p>强行拉回正题。Acadia几个值得去的景点里我们去的有卡迪拉克山，Ocean Path, Bubble Rock，和在Jordan Pond看波霸山（South Bubble和North Bubble两座山，因为从Jordan Pond的角度看过去无疑是一对胸所以我给起了个名儿叫波霸山，见题图）。再次可惜这两天都没个好看的日落啊，要有个日落波霸山不要太适合出片子好嘛！</p><p>应该说还有几个很棒的trails比如Beehive trail应该去走一走的，不过因为难度比较大，所以没打算安排在第一天的行程里，然后安排第二天的行程的时候我……把这地方忘了……然而第一天爬那堆乱石头已经让我双腿酸软了😂</p><p><strong>卡迪拉克山：</strong>去之前前人跟我说山顶不好找停车位，而且这座山的徒步道都很棒，所以应该把车停在山脚下的停车场一路爬上去。结果我们找停车场的时候估计是拐错了一个弯，竟然开着开着就……鬼使神差的上山了……然后还真的在山上离山顶大概两三百米的地方找到了停车位，绕了山顶一圈后走了Gorge’s Path Trail其中一小段全是大石头爬上爬下的路。从山顶往下走的时候比较紧张，各种动脑子，于是我往山顶上爬的时候基本上是撒了欢一样往上跑，拿着车钥匙把三个小伙伴远远甩在背后，最后等她们几个出来的时候我刚好把车开上来哈哈哈哈。后果就是，我太久不运动了这一通猛爬爬的我腿酸得不行……</p><p><strong>Ocean Path: </strong>这一段应该是要用走的，看了头几个观景点也觉得确实很漂亮开阔，然而多走了几个观景点后觉得好像有点雷同，而且发现其实车也都是可以走的。因为有小伙伴困了在车上，于是我们开车看了这一段，碰到个好像比较开阔的观景点就直接靠边熄火下车了。</p><p><strong>Bubble Rock: </strong>我一开始以为这里是看波霸山的，然后因为赶着上游船，好像没看到就走了😂</p><p><strong>Jordan Pond：</strong>沿着湖绕一圈三个小时，不过如果只是想拍一张波霸山照片的话，从停车场出来走50米就能看到了，而且直接就是最出片的角度。说实话，我来之前以为看到波霸山的时候我会有各种邪恶的联想来着，结果不知道是不是因为被大自然洗涤了心灵，我到了那个场合满脑子都是怎么能拍出大片。<del>反而是回酒店洗澡的时候一照镜子里面我D-cup…脑子里竟然直接冒出本文题图且挥之不去</del></p><p><img src="/images/popover.JPG" alt="Popover"></p><p>好了现在一定要着重介绍我这一程最大的亮点——<strong>Jordan Pond House!</strong></p><p>相传是美国所有国家公园餐厅里最好吃的，而且不提前定位还挺难吃到的，我本来也没觉得好像是个一定要打卡的地方。结果阴差阳错（嗯……小姐姐一号摔了没法走路，小姐姐二号饿了）大家准备晚上五点半就吃晚饭，于是在Jordan Pond放下不想下馆子想接着徒步的小姐姐三号，我们剩下三个人直接开去了餐厅，在门口等了10分钟不到，我商店还没逛完呢，就把我们叫进去了。</p><p>餐厅就在Jordan Pond湖畔，光线特别好，装修风格简约大气，一进去就感觉很敞亮。餐厅服务生小姐姐服务态度特别好，介绍菜单特别详细，也不会热情到让人觉得被干扰，在纽约待久了碰到这种服务态度我简直内牛满面了好吗！招牌自然是上面那张图提到的popover，小姐姐的介绍是it’s kinda like Yorkshire pudding（然后我们的精神英国人一号小姐姐马上掏出手机给我们看了她手机里的Yorkshire Pudding长啥样）。鉴于之前看到的是Popover and tea的介绍，于是我点了Popover的同时也要了茶。以为就是正常给我端个马克杯的，结果居然还带茶壶，相当有情调。</p><p>前菜点了个crab and lobster cake，又一起要了一个Seafood Chowder。Crab cake我以前从来没吃到过好的，所以现在进了餐厅要不是服务员推荐我肯定不会点，然而这家的crab cake基本上颠覆了我之前对这道菜的所有负面想法，我可以毫不犹豫的说这就是我这辈子吃到过最好吃的crab cake没有之一，不油不腻肉嫩且香。然后喝了一口Seafood Chowder，没想到竟然比crab cake还惊艳。如果说我以前没吃到过好的crab cake的话，理论上各类chowder我真的是没少吃过，但第一次吃到这种口味的，味道比正常的要淡不少，汤里也没有太多淀粉感，而且居然还有一整块巴掌大的鱼肉。我简直不相信这是美国人做出来的……</p><p>主菜，同桌两个小伙伴本来想点蒸龙虾的，然而店里没有了，只好退而求其次点了lobster salad和lobster roll，我从她们盘子里每样尝了一点点，龙虾做的确实很弹口。很不幸龙虾过敏的我点了个葵花籽油煎scallops（我不太想把这玩意儿翻译成”扇贝“啊总觉得扇贝得带壳壳里还得有几条粉丝才行啊！），口感比龙虾偏软一些，但是也很嫩，而且葵花籽油炸的味道也很香。</p><p>吃了这么多，最后居然没怎么饱，就多点了一块巧克力蛋糕。这蛋糕虽说没什么惊艳感吧但是！没有奶油！！！</p><p><img src="/images/jordan-pond-hous.JPG" alt="Jordan Pond House"></p><p>总结：真特么不像是美国人做出来的美国菜。居然能在国家公园找到这种餐厅，嗯，很长见识。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      2018年的Memorial Day长周末，成功拉上三个有爱的小姐姐一起自驾去了Acadia National Park，于是写个简单的总结。之前是觉得那几天飞机票忒贵，想选个不用坐飞机的地方，也刚好过一把开车的车瘾。那么美国东岸离纽约比较近值得去的国家公园除了Shennandoah以外，差不多就是Acadia了。鉴于对Shennandoah那块儿实在太熟，于是决定去一趟没去过的Acadia。

总结——果然在国家公园里面算是非常多元化的，地貌不少，玩法更多。

还有就是，开长途车+夜车，真特么累，真特么浪费时间。但是能完整开下来也真特么有成就感。



从纽约开到Acadia，Google 
    
    </summary>
    
      <category term="PriorityQueue" scheme="http://orzzai.github.io/categories/PriorityQueue/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【剧透慎入！】你白夜追凶，我白夜追剧</title>
    <link href="http://orzzai.github.io/2018/05/24/day-and-night-s1/"/>
    <id>http://orzzai.github.io/2018/05/24/day-and-night-s1/</id>
    <published>2018-05-24T13:07:11.000Z</published>
    <updated>2018-05-25T05:43:37.463Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>熬了一个多星期夜，被潘粤暗不对潘粤明老师的声音洗脑了一个多星期（那个……包子脸爱好者能表示潘老师胖了比年轻时帅吗，捂脸），终于看完了一直想看但没看成的《白夜追凶》。这还要感谢我丧心病狂的室友大人每天在我下班回家的时候都在客厅开着投影仪安利我……</p><p>托他的福，我也变得和他一样丧心病狂了。然后现在我们俩已经丧病到……“要不哥哥弟弟咱俩分了？”“哥哥是我的 弟弟你拿去”……</p><div class="video-container"><iframe src="//www.youtube.com/embed/YUz7NNrVpM0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></div><hr><p>应该说我看剧看书看电影都不算很挑，只要情节够引人入胜，就算是人设崩塌或者不实际啥的我也不是很当回事儿。毫无疑问，我是会喜欢各类悬疑剧破案剧的，就连名侦探柯南我都真的坚持看了二十年……</p><p>另外，可能是因为一直希望有个兄弟姐妹，在生活中也会对双胞胎特别感兴趣，所以其实双胞胎设定在我这儿也是非常讨巧的。然后双关（啧啧，我特喜欢这个代称）各自的人设也都是很吸粉的类型啊，各自把禁欲系男神和撩妹达人发展到了极致，给我感觉基本上很有点乔峰pk杨过的意思。</p><p>因此，《白夜追凶》在我这算是不可能不打高分的一部剧。</p><p><img src="/images/day-n-night-01.jpeg" alt="Day and Night 01"></p><p>30多集七八个案子一路看下来，最喜欢的其实反而是第一个案子《疯狂的外卖小哥》。基本上全程就是关队各种秀智商，把我这种智硬反正是唬的一愣一愣的。他猜那个女被害者是附近保洁公司员工那一段，感觉和福尔摩斯《四签名》的开头蜜汁相似啊。到了最后关队那招真假孙悟空真是让我拍案叫绝啊，眼球都掉出来了，也算是让我明白了网上一片喊“潘粤明演技炸裂”的都是怎么回事。那几分钟的剧情，应该不是关队扮他弟弟，更应该是关队扮一个灭门杀人犯。而在那几分钟里我看到的那个说着“他是我哥，我才是关宏宇”的人，分明就是一个冷酷而缜密的天才psychopath，这种人确实比他对面那个表情已经扭曲起来的真凶要可怕很多。</p><p>后面两三个案子基本上就是《关宏宇成长记》，一直在突出他身上那种“我连身边的人都保护不了我怎么给自己一个清白”的无力感。再往后其实就开始有点烂尾了，后面那个军火卧底已经有点看的没意思了，东北那段bug不要太多，我知道你这个第一季要完结了可你也不能一下子把我们关队的智商强行拉低这么多吧……被陌生人一句话被支到山里也就罢了，后来居然还不过脑子跟小周说“我从来不喝酒”……他又不是不知道他弟弟可是在小周面前也是狂野过的……</p><p>大结局很另类的精彩，以表白不对抒情为主但剧情的紧凑程度居然也没拉下。这里我要感叹一下，这最后一集说白了不就是《大家都爱关宏峰》么，审讯室里周队那个绝对超过5分钟的深情表白也就算了，最后墓地双胞胎交换围巾那一段小关对大关说那一段，总结起来不就是一句，“我哥虐我千百遍，我待我哥如初恋”么😂……</p><p>说到这，越想越感慨，墓地那个场景实在是回味无穷啊。本来听着没什么感觉的主题曲，作为bgm出现在这里居然也配的很带感，很适合这一段哀而不伤的气氛。再次给潘老师疯狂打call!那句“你恨我吗”，似乎没有表情没有语气甚至没有加重语气却又感到很沉重，我一下子无法想象别的演员说出来会是什么口吻什么语气。应该说在整个剧中，兄弟两个的亲情其实一直没有什么直接描写——两个人一开始只是为了逃命而不得不被捆绑在一起，到后来两个人越来越有默契，但两个人也似乎没有在语言上表达过关心或在乎。直到在雪山里大关试探着问，如果你找到了陷害你的人，你会怎么办。应该说如果知道结局了回去看那一段，可以看出来关队这么问的时候眼神有那么点森然——但是第一次看的时候也并不会想那么多嘛。甚至当小关得知真相在天台上把哥哥打趴下后，关队依然也只是用一句冷淡到冷血的，你能怎么办，直接堵住他释放情绪的出口。应该说，如果大关是我的亲人的话，我应该很难感觉到这个人对自己其实是有任何的关心的。</p><p>直到在墓地他问，“你恨我吗。”他心里到底是在乎的，他自己至少应该是恨他自己的，也应该是希望能得到小关的原谅和理解的。只是希望，不能奢望。毕竟人命关天的事儿。</p><p>然后小关作为兄弟俩的会聊天担当，台词更多表达也更丰满。最让我印象深刻的莫过于那句“我不知道你对我做了什么，我更不知道你对你自己做了什么“至少我一个围观群众，听到这句话的时候是很心疼关队的，心疼他如自杀一般拿着刀把自己划的遍体鳞伤却一声不能吭。那么小关说出这句话的时候，应该也是很心疼的吧。</p><p>然后镜头拉远，两个人朝着相反的方向走了。一个往白天，一个往黑夜。</p><hr><p>好了其实总结这种悬疑剧，最重要的环节应该是——盘狼坑。所以以下算是我的猜想吧。</p><h4 id="1-大结局神秘一笑？"><a href="#1-大结局神秘一笑？" class="headerlink" title="1. 大结局神秘一笑？"></a>1. 大结局神秘一笑？</h4><p>这个网友都分析过了，最后进局子里的是小关不是大关。很明显，从车里跑出来的时候木有围巾，而且关队哪是哪种会嘴里说着“黑，太黑惹”的人啊……从故事的结构上来讲，如果真的是关队真人进局子了，最后墓地那一段纵然感人，也未免有点画蛇添足。</p><p>所以最大的问题其实是，周队知不知道他表白了半天的对象是小关而不是大关。我倾向于认为他知道，一个是回忆中精确到几点钟的细节太多，另一个是那句台词“你可能闻到了我隔夜的酒气”……如果他相信对面是关队的话，说法应该会是“你当时是不是闻到我隔夜的酒气了？”然后停顿等回答。总而言之就是，他就好像对面人完全是哑巴一样吧啦吧啦说一大堆，完全不给对方说话的机会，只能证明一件事，就是在他说的这个话题上，对方真的就是个哑巴……</p><h4 id="2-谁举报的关队"><a href="#2-谁举报的关队" class="headerlink" title="2. 谁举报的关队"></a>2. 谁举报的关队</h4><p>之前一直没想透这个问题，只是非常相信肯定不会是小周。原因很简单，她明显还没拿到决定性证据。</p><p>也不可能是小关。排除不会举报亲哥哥的感情因素，同一个原因——证据呢？头发长短这事儿他只有自己知道，别人一眼未必分辨的出来（反正看最后那一段213当日倒叙愣是没觉得杀人现场的大关比小关头发更长，反而是觉得大关后来重新回到现场的时候应该是剪过头发的……），应该没办法作为决定性证据。</p><p>居然网上还有人说可能是大周。这我觉得更不可能了，明显他到最后也只是各种怀疑，并没有查清楚真相。醒醒吧。</p><p>也有人说可能就是那个黑警，这个虽然目前没有什么证据支持这个猜测，但我觉得也不是有可能……</p><p>后来看了网上有人说最大可能就是关队自己举报的，然后我恍然大悟，感觉很多疑点瞬间都说通了——为什么关队临走前让宠物鱼领便当了？为什么关队大周小周对于他被抓都明显不惊讶？为什么小关和他的小伙伴们都能定好作战计划去隧道里偷梁换柱？最重要的是，丢掉的手电筒在谁那？明显的肯定在关队自己手里面啊。按照他这个怕黑的设定以及这部剧里“手机不带手电筒”（？）的设定，吴征假的手电筒一定确定以及肯定是他拿的，要不然你叫他怎么走出犯罪现场去那个洗浴中心……</p><p>然后像他这种犯罪专家，拿了手电筒以后也不可能把它给忘了，他应该可以预料到支队很有可能会去找这支手电筒。既然他没有也把这个手电筒上做个假指纹和凶器一起扔垃圾桶，那么以他的缜密，肯定自己是会把手电筒藏在别人找不到的地方的。他手上又有手电筒又（可能）还有洗浴中心的监控，一旦把这些东西上交给支队，基本上一抓一个准儿。</p><p>我甚至觉得周队也是知道这件事情的——最后在周队的车里他和小关的谈话，这个时候他应该不是很怀疑关队了，非常有可能和关队直接摊牌并且制定后续计划（“你每次出了危险都有人给你扛”……难道不只有刘队这一次吗喵喵喵？或者说这句其实是在暗示之后小关会帮他进局子？“你趁天黑之前赶快来”这是生怕关队不知道自己已经发现了他怕黑？）。如果没有的话，估计他那时候也已经知道关队已经被举报了。我一路看这个剧的感受就是信息一直不对等，小关知道的事情基本上观众也都知道，但是关队知道的很多重要信息，其实是没有拍给观众看的，要不然后面怎么发大招……</p><h4 id="3-凶手为啥要嫁祸关队？"><a href="#3-凶手为啥要嫁祸关队？" class="headerlink" title="3. 凶手为啥要嫁祸关队？"></a>3. 凶手为啥要嫁祸关队？</h4><p>想不出来。很多人说是因为想一石二鸟，直接杀了关队没准儿一个不小心留下了证据再被追查，索性污他一把。可我总觉得原因可能比“一石二鸟”更复杂，要知道诬陷这种事情真的没那么容易好嘛，要是有谁跑来跟我说哪个跟我关系还不错的同事其实杀过人，即使说的是真的，我肯定也完全不会信，肯定是不见棺材不掉泪的……</p><h4 id="4-韩彬是干啥的？"><a href="#4-韩彬是干啥的？" class="headerlink" title="4. 韩彬是干啥的？"></a>4. 韩彬是干啥的？</h4><p>我一直觉得韩彬应该是黑方的，就有点像柯南里面的贝尔摩德，立场很黑，但是把朋友/对手/好戏看的比忠诚度更重要。为什么会得出这个结论呢，因为——</p><p>“韩彬，你是罪犯吗？”“关队，你是警察吗？”</p><p>在我看来这是明显的以问作答，要不然以他那么聪明怎么可能说“对对对劳资是罪犯”，谁知道周围有没有录像或者偷听的人呢……既然关队曾经是警察，那他一定也曾经是罪犯；或者说，既然关队内心里一直住着一个警察，那么他内心里也确实一直住着一个罪犯。结论，韩彬肯定是罪犯。</p><p>但后来发现原来韩彬其实是编剧写的其他故事的主角——闹了半天不是贝尔摩德，而是怪盗基德啊？好吧，那他应该不是黑方的。是第三股势力的可能性更大……</p><h4 id="5-大boss是谁？主角里面有内鬼吗？"><a href="#5-大boss是谁？主角里面有内鬼吗？" class="headerlink" title="5. 大boss是谁？主角里面有内鬼吗？"></a>5. 大boss是谁？主角里面有内鬼吗？</h4><p>我居然看到有人猜我关队才是最后的大boss。这位同学你看故事的经验是有多贫乏，这种根红苗正的国产剧，如果全剧的伟光正担当黑化了，故事结构会崩塌啥的我就不说了——你叫它怎么过审……</p><p>然而就像我之前说的——小关的视角和观众差不多，但是大关的视角并没有完全展现给观众，甚至可以说应该只展现了一小部分。以他的智商和城府，如果连周队都能发现警队有内鬼，他自己心里估计也是有数儿的。甚至不排除他有可能知道大boss是谁，只是想等到该出手的时候才出手。</p><p>周队则肯定是红方没跑儿了。一来，他也是那种一旦黑化了这剧就没法过审的伟光正担当。虽然他确实心够黑手腕儿也硬，但是都完全不违背基本道德准则。拿小周同时牵制关队刘队，这不过是耍点办公室政治小手段而已和人品没啥关系；至于去关队家撬锁找人啥的，要知道他可是坚信关队家里藏着杀人犯的啊，如果要抓杀人犯还不给偷偷撬个锁啥的，我只能说是读书读傻了的……回到周队，伟光正担当是其一，最重要的应该是他实在是太血性了！绝壁全剧血性担当没跑儿！这种血性汉子你叫人咋黑化啊你说。</p><p>最后，我倾向于认为黑方的人是不知道双关白夜互换的事儿的，要不然想个办法把这事儿戳破不就能达到他们原来的目的了吗，应该没必要憋那么久。所以说是酒吧大长腿老板娘的，虽然我很难真的用证据和常识去排除她，但直觉认为肯定不是。</p><hr><h4 id="6-“不要变得和他们一样丧心病狂。”"><a href="#6-“不要变得和他们一样丧心病狂。”" class="headerlink" title="6. “不要变得和他们一样丧心病狂。”"></a>6. “不要变得和他们一样丧心病狂。”</h4><p>这个包袱放在最后来讲，主要是为了压轴表白我关队～</p><p>我相信看这部剧应该会有很多“你喜欢关宏峰还是关宏宇”的讨论，实际上我看剧全过程中基本都是在关注关队的。原因，应该是作为一个虚构人物，他更有神秘感吧。像一口深井，没有人能探到他的心到底有多深。</p><p>而且，看多了以邪不胜正为主题的故事，总觉得有一个通病，就是正义担当的主角往往完美的有点太不真实。这些故事的作者兴许是为了弥补这一点，给这些主角添加了很多性格和习惯上的小毛病让他们更“接地气”，但是却很少探究他们的内心里人性恶的一部分。</p><p>问题是，人性就是有恶的一部分啊。一定要避开这一部分的话，刻画出来的人物一定不完整。</p><p>因此现在看这些故事，总觉得邪恶的人形象反而更丰富。这些故事都不惜笔墨描写这些邪恶的人物，对待亲人爱人仅存的温存（比如《琅琊榜》的谢玉，其实他对长公主的爱根本就是bug而且说白了就是备胎人设，但就是会让我觉得他的形象好像一下子丰满起来了），但是却对好人内心的黑暗避而不谈（还是举例《琅琊榜》，梅长苏虽然一直说要帮靖王背负黑暗什么的，但是他除了比靖王更加老谋深算的事儿以外，好像也没做什么会让靖王觉得呵呵哒的事儿啊）。</p><p>大概半年前重读《哈利波特与死亡圣器》，突然发现了救世之星破特的吸引力——和伏地魔周旋了几年的他，终于也开始学会耍手段了。我想，14岁时候的他，应该对17岁时候跟拉环撒谎说“我会把格兰芬多剑换给你”的他，是感到不屑的。</p><p>如果连这个都算是哈利波特的“黑化”，那么关队为了摆脱自己的嫌疑（我觉得不是因为自私，应该就是为了打乱大boss的计划吧）不惜把无辜的弟弟推进鬼门关，不管是什么原因，都特么黑的不能再黑了好嘛……</p><p>哪里黑呢，并不是说他冷酷无情。他无法面对自己误杀了500（我现在有点怀疑不是误杀）要不也不会有什么黑暗恐惧症，对被他推到坑里去的弟弟他也是很有些内疚的。但是他真的就是能把这些情绪全都压在心里，然后谁知道哪天会压出心理疾病把他变成个变态。</p><p>他不敢相信身边的任何人，因为他知道他周围的人，可信的都可能被其他人下套，不会被人下套的又都不够可信。他明显也并不相信韩彬，虽然他会和韩彬说很多事情会请求韩彬的帮助，但除了终于找到知音的惺惺相惜以外，可能更多是觉得，很多秘密不管说不说韩彬都有这个智商破解出来，还不如自己先把他拉拢过来好掌握主动权。</p><p>而回到《死亡圣器》——当在有求必应屋里，哈利发现自己本能的不相信周围的小伙伴们的时候，他的第一反应是警醒——自己是不是正在变成无法相信任何人的少年邓布利多？而少年的邓布利多，如果没有和格林德沃反目，朝着“For the greater good”的方向一路狂奔，那他其实最有可能变成——克劳奇。为了达到伸张正义的目的而不择手段，把内心所有情感都当成人性弱点否定的一干二净。</p><p>关队如果黑化的话，确实有可能走这样的路线。他能够诬陷无辜的亲弟弟，谁知道会不会有一天他会不会让更多无辜的人给他的坚持陪葬，谁知道他为了他的天下，会不会伤敌一千自损八百。</p><p>所以后来林嘉茵对关队说那句“不要变的和他们一样丧心病狂”。不是怕他变节怕他黑化，应该更怕的是他会走另一个极端。</p><hr><p>最后，和所有给《白夜追凶》写剧评的人一样，我一定要表白我潘老师——我觉得把双胞胎演的像两个人应该并没有很难，并且本来性格人设都不同。难点应该在于在只有空气跟他搭戏的时候，他居然能把这两个人相爱相杀的cp感演出来……</p><p>对小关其实不是特别有感，毕竟生活中的朋友还是这种人多一些，看剧我也不太追求代入感，毕竟看剧的目的就是能体验一把自己不会过的人生嘛……不过多谢小关老师，这部剧的打戏真的是我看过的所有剧，真的是包括我看过的所有电影电视剧里面，打戏最过瘾的！拳拳到肉不说，我作为一个武侠迷，好像真的可以在小关和所有人的打戏中看出武侠剧都没有着力表现的一攻一防一招一式，节奏再快也不影响斗殴逻辑（？）上的清晰啊！尤其是小关老师最常用的过肩摔！干净利落潇洒，每次看的我眼珠子都要掉出来了！！！</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      熬了一个多星期夜，被潘粤暗不对潘粤明老师的声音洗脑了一个多星期（那个……包子脸爱好者能表示潘老师胖了比年轻时帅吗，捂脸），终于看完了一直想看但没看成的《白夜追凶》。这还要感谢我丧心病狂的室友大人每天在我下班回家的时候都在客厅开着投影仪安利我……

托他的福，我也变得和他一样丧心病狂了。然后现在我们俩已经丧病到……“要不哥哥弟弟咱俩分了？”“哥哥是我的 弟弟你拿去”……




应该说我看剧看书看电影都不算很挑，只要情节够引人入胜，就算是人设崩塌或者不实际啥的我也不是很当回事儿。毫无疑问，我是会喜欢各类悬疑剧破案剧的，就连名侦探柯南我都真的坚持看了二十年……

另外，可能是因为一直希望有个兄弟姐
    
    </summary>
    
      <category term="PriorityQueue" scheme="http://orzzai.github.io/categories/PriorityQueue/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>崽儿流浪记 之 大不列颠朝圣记·HP篇</title>
    <link href="http://orzzai.github.io/2018/04/29/uk-apr2018-01/"/>
    <id>http://orzzai.github.io/2018/04/29/uk-apr2018-01/</id>
    <published>2018-04-30T02:59:34.000Z</published>
    <updated>2018-05-08T07:10:50.080Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>六年前，还在上大二的我收到了一张来自Glenfinnan Viaduct的明信片。写明信片的人，她当时和另外三个哈迷同好一起坐在Hogwarts Express原版，看着哈利波特的取景地，听着哈利波特电影的原声带，自己把自己感动的泪流满面。</p><p>看完那张明信片我内心哭着喊着，总有一天这个地方我一定也要来。</p><p>五年后，在无意间在推特上看到@airfarewatchdog发的纽约伦敦的便宜往返机票的那一刹那，我二话不说点开链接拿出信用卡刷了400刀，默默在手机上下载好了魔法石/密室的原声带，就这样开始了一个18年哈迷的朝圣之旅。</p><p><img src="https://orzzai.files.wordpress.com/2018/04/hp22b0-25-19.jpg" alt="hp22b0-25-19"></p><p>（Google的电影原图，来自《哈利波特与密室》，哈利罗恩进不了9 3/4站台于是只能开飞车上学的情节）</p><p>发现我每次出门后写的游记，分类的方式都还挺奇特的。去澳大利亚的时候分成客观打分和主观体验，去以色列专门给耶路撒冷开了一篇，再给整个国家开了另一篇，去厄瓜多尔直接转门开了个摄影版和非摄影版……</p><p>伦敦加苏格兰这一趟走下来，最大的感受是英国果然是哈迷的圣地——有人的地方就有hp专卖店，hp的气息不要太浓好吗！</p><p>所以，就分成哈迷篇写和非哈迷篇写吧。</p><hr><p>正常情况下，一个首次来英国打卡的哈迷的行程好像应该是这样——伦敦的国王十字站和华纳利文斯顿片场，牛津大学的霍格沃茨饭堂原型，约克的对角巷原型，取景地Alnwick Castle，爱丁堡的大象咖啡馆（这就不用解释了吧……） ，苏格兰高地的Glenfinnan Viaduct.</p><p>利文斯顿片场，牛津和约克在我第一次来英国的时候已经打卡过了，Alnwick Castle虽然没去过，但是回忆了一下它在电影中出现的那几次，好像都没有给我带来什么震撼，我很怀疑我真去了能不能认出它来。于是最后敲定的行程是——<strong>大象咖啡馆，Glenfinnan Viaduct和国王十字站。</strong>别问我上次为啥没去国王十字站……毕竟你们也不是不了解我旅行中动不动发作的不靠谱体质……</p><hr><h3 id="The-Elephant-House-Edinburgh"><a href="#The-Elephant-House-Edinburgh" class="headerlink" title="[ The Elephant House @ Edinburgh ]"></a><strong>[ The Elephant House @ Edinburgh ]</strong></h3><p><img src="https://orzzai.files.wordpress.com/2018/04/img_1866.jpg" alt="IMG_1866.JPG"></p><p>首先先说个无关的——原来Edinburgh念做“E-din-berr-errrr”而不是”E-din-berr-嗝”，也是在过去的火车上才听到的这个念法。</p><p>然后大象咖啡馆就在Edinburgh Castle的脚下，所以从游客聚集区大概走五分钟就能走到，非常近。进去以后门口是点菜的地方，也可以买明信片，话说他们家明信片我觉得都蛮好看的！里面还挺大，就正常cafe的木桌子。我找了服务小哥带位，进去坐了下来。</p><p>看了一下菜单，基本上就是正常的英式/苏式正餐吧，什么鸡蛋香肠全套啊，pizza啦，还有lentil soup什么的。比较有意思的是菜单居然有中文版，而且你看上面这张照片，店门口也用中文介绍了“魔法咖啡馆”。根据我这一趟去其他hp景点来看，好像并不只有中国哈迷会专门跑来圣地巡礼吧，其他专卖店什么的也没见过写中文的……搞不清楚，会不会是因为只有人文社会在hp的介绍上乱写当年这个苦逼的单亲妈妈是怎么在咖啡馆里蹭纸巾写小说blablabla…</p><p>话说苏格兰的餐厅——至少在爱丁堡是这样——很有意思的一点是，好像威士忌热巧是餐厅标配，去了几家餐厅都一定能点到。于是我在店里点了个lentil soup, mozzarella pizza和威士忌热巧。分量很大吃不完，而且lentil soup和pizza的味道都一言难尽。。。但是威士忌热巧真的很赞，我本来也是很喜欢巧克力加酒的口味嗯。</p><p>吃完了去上厕所，厕所附近一面墙上有很多罗婶当时在这家咖啡馆写作时候的照片。估计是头三部已经出版以后拍的吧，要不然我很难想象hp出版之前谁会在这给她拍写作照。。。不过这家店最牛逼的其实还是厕所，尤其厕间里面！全白的墙，马桶和洗脸池，然后被十几年来各种游客用马克笔密密麻麻层层叠叠写满了hp相关的话，什么我爱hp啊罗婶女王啊小天狼星不要挂啊之类，也不乏和hp无关的到此一游啊某某我爱你之类的……哦连镜子上都是，应该说这是第一个我想在里面自拍还觉得一定要发出来的厕所orz</p><p><img src="https://orzzai.files.wordpress.com/2018/04/img_2440.jpg" alt="IMG_2440.jpg"></p><p>吃完饭结账的时候我问店员，你们这里有没有谁是真的十几年前在这工作，真正见过罗婶在这写书的？给我结账的小姐姐说她们店主，好像还有个cofounder，是真正见过的，除此之外就没人见过了😂</p><p>从The Elephant House出来在爱丁堡到处走走逛逛，有点惊奇的发现爱丁堡……不愧是哈利波特的诞生地。HP专卖店真的满街都是，都快不亚于纽约的麦当劳了= =卖的东西我没仔细看，作为片场和环球影城都逛过的老哈迷我觉得倒是都乏善可陈，不外乎都是什么袍子围巾扫帚魔杖课本糖之类的（好像也不少了……然而我身经百战见的多了orz），估计大多都是从片场或者环球影城的小卖部搬运过来的吧。不过这种全城无处不hp的气息，说实话我是真的很感动。</p><hr><h3 id="The-Jacobite-Train-Scottish-Highlands"><a href="#The-Jacobite-Train-Scottish-Highlands" class="headerlink" title="[ The Jacobite Train @ Scottish Highlands ]"></a><strong>[ The Jacobite Train @ Scottish Highlands ]</strong></h3><p>嗯，就是霍格沃茨特快的原型，经过拍摄场地Glenfinnan Viaduct。也是我来这一趟最主要的目的。</p><p>干货与买票请直接戳 –&gt; <a href="https://www.westcoastrailways.co.uk/jacobite/jacobite-steam-train-details.cfm" target="_blank" rel="noopener">https://www.westcoastrailways.co.uk/jacobite/jacobite-steam-train-details.cfm</a></p><p><img src="https://orzzai.files.wordpress.com/2018/04/img_1992.jpg" alt="IMG_1992.jpg"></p><p>（这张我觉得应该是我这一路拍的最好看的到此一游照了～）</p><p>提前在网上买了Fort William – Mallaig上午的往返（因为直接官网买的，所以我不确定这趟车在不在英国铁路系统里，应该是不在的吧否则怎么能不给用小年轻卡……）。我刚好早上从格拉斯哥到Ft William的车是9:55到，而The Jacobite从Ft William出发的时间是10:15，所以我头一班车还没下车呢，就从车窗看到对面站台那个蒸汽机车，除了车头那个蓝牌子上写的字不一样以外和电影里面真的一模一样啊，而且身临其境的时候感觉比环球影城的真实感不要强太多，那一瞬间真是无比感动。</p><p>话说上面贴的那个链接里面应该是建议坐早班车的乘客最好在头一天晚上到Ft William，因为早上在车出发前是没有别的火车到的。亲身经历告诉你并不是这样的！<strong>有一班Caledonian Sleeper早上9:55到Ft William，</strong>下车直接冲到对面站台（这个站总共也就俩站台……）完全是可以赶得上的！</p><p>上车以后大概是四个人一个桌子（并没有像hp电影里面那样分割成不同的compartment），车窗还挺脏的。车开以后不久会有trolley witch不对trolley girl推小车出来卖东西，不过只能付现金，因此我只有钱买一包品客薯片，非常郁闷= =我对面的加拿大姐姐还点了个什么high tea，类似下午茶的东西。看名字很高大上，结果上上来也就是一纸盒子的糕点，感觉没什么意思。</p><p>车上的其他乘客，年轻人很少，倒是大爷大妈居多。都知道这个车和哈利波特电影的关系，不过他们来打卡的目的好像更多是因为它是个“蒸汽机车”，于是我被一起坐车的阿姨问的第一个问题是，你以前坐过蒸汽机车吗= =？不知道我说我在土澳坐过的时候她有没有很失望哈哈哈。不过作为一个蒸汽机车来讲它比我在墨尔本附近坐的那个车要正经多了，车头呜呜呜的响，冒得白烟一飘感觉得有个十几米，相当壮观。</p><p>高架桥在Glenfinnan站之后一点点，大概小火车从Ft William离站后40分钟的时间吧。我那班车因为出发晚了，所以在Glenfinnan那一站没有停。到了高架桥，大家自然是对着车窗疯狂开始拍照，然而我拍了好几张，只能拍到我对姐姐在车窗里的倒影，心里说实话感觉挺不耐烦的。回程的时候才发现<strong>其实应该去每个车厢的头尾拍，因为那里的车窗是会打开的，可以把相机伸出去拍。</strong>但是问题又来了，车窗那里只能站得下一个人，可是车一经过高架桥，大家都挤在那儿想拍的，甚至还好多人拍视频准备拍全程的，于是完全没机会好好拍照啊！不过最后还是拍出了一张，用手机修一下效果还是不错的✌️！</p><p><img src="https://orzzai.files.wordpress.com/2018/04/img_2443.jpg" alt="IMG_2443.JPG"></p><p>这一趟其实最大的惊喜应该是Mallaig新开的一家hp专卖店，真的是新开的因为我之前来的朋友们都没来过。开店的是个好看的小姐姐，店里有很多好玩的收藏，什么手绘的电影场景或者角色雕塑什么的，甚至还有个非卖品分院帽，戴上帽子按一个什么键，帽子就会开始动来动去，念一堆台词，然后给你随机分个院，效果虽然不算很逼真，但说实话是我第一次体验分院帽。我其实一直很纳闷，分院这么好玩又如此有仪式感的项目，环球影城为啥不出个体验项目呢？难道是因为卖不出周边？</p><p>最关键的是这个店卖的周边服装都好漂亮啊，设计上简约大方有格调，上手很柔软，hp元素突出又不突兀。本来这种设计加面料，就算不出现hp相关元素我肯定也会想买了，这样一来这岂不是逼我乖乖送钱嘛？</p><p><img src="https://orzzai.files.wordpress.com/2018/04/img_2444.jpg" alt="IMG_2444.JPG"></p><p>右下角是我前两天上班拍的，因为那天上班穿这一身把很多同事给震住了啊哈哈哈哈。照片其实看不出啥来，走起来裙摆一飘效果更惊艳……</p><p>最后吐槽Mallaig最可怕的一件事情——<strong>没有任何地方可以刷信用卡！下馆子买东西都只能用现金！</strong>我只能解释为刷信用卡这种需要用电用网的事情在魔法世界行不通，吧……</p><hr><h3 id="Platform-9-3-4-at-King’s-Cross-London"><a href="#Platform-9-3-4-at-King’s-Cross-London" class="headerlink" title="[ Platform 9 3/4 at King’s Cross @ London ]"></a><strong>[ Platform 9 3/4 at King’s Cross @ London ]</strong></h3><p>从苏格兰坐夜车回伦敦，早上八点到，于是一边等朋友来找我，就一边排队去打卡9 3/4车站了。大概能想象到这是一个怎样的操作，所以没抱什么期望，这里写的更多的是一个，排队攻略？</p><p><img src="https://orzzai.files.wordpress.com/2018/04/img_2439.jpg" alt="IMG_2439.JPG"></p><p>先上最重要的注意事项——<strong>除非是脸皮够厚，否则不要一个人去！</strong>一个人去的话照片得那边工作人员帮忙拍，拍完了就得花钱买否则拿不到。但，是！朋友互相拍或者请排队的围观群众帮忙拍，是没什么问题的，叫你朋友站到拿单反的小姐姐旁边学着她们的角度给你连拍就是了，还能蹭工作人员帮忙飘围巾啊指点姿势之类的便宜🎉</p><p>周六早上，大概在车站大厅一个桥下，完全不是什么站台……据说是之前总是有人去9站台和10站台那儿打卡，应该是个车站工作造成了困扰吧，于是就专门开辟了这么一个哈迷打卡角给大家拍。</p><p>8点去排了一次队，前面四五个人，5分钟就排到了。不过因为只有我一个人，所以拍完了也没法取照片。</p><p>8:50又去排了一次，这次前面就人多很多了，三四十号人吧，一条蛇形的队弯了好几下。问那边工作人员多久能到我，说是大概40分钟。最后不到半个小时也就排到了，于是也并没有什么不耐烦的感觉。</p><p>排到以后，两个工作人员小姐姐会让你从四学院围巾中选一条给你戴上，指点你做什么动作。指点动作这一环节其实我很想吐槽来着——如果说给围巾戴是想增加一点拍照者的hp元素那也还好说，毕竟即使是在故事设定里，这种学院围巾在麻瓜社会也不会引起什么主意。那么指点你一边推车一边挥魔杖（他们提供的）……是几个意思？在原著设定里，推车撞墙之前的国王十字站就和我们看到的一样，完完全全是麻瓜管辖地区啊，在这种地方挥魔杖引起麻瓜的警觉，特么是违法的啊！</p><p>一个负责拿单反给你拍照，另一个负责拉着围巾站的远一些，等队友按快门的瞬间帮忙甩围巾。我觉得这些个小姐姐们可能是因为经验吧，能用单反抓拍跳跃啊甩围巾这些动作，放大看还完全不糊，真的是厉害到不行。至于上面放的这张照片嘛就是iPhone连拍模式拍的了，我个人是觉得抓拍动作，iPhone连拍实在是比真的相机得心应手多了……</p><p>等拍完照了，两个小姐姐们会把你引导到墙里面一个门，果不其然又是hp专卖店……这次这个专卖店是个面包房子，除了卖一些周边服装和商品以外还卖hp原著，这点我给它100个赞！（不想买东西又想在里面晃来晃去等人的我就躲在书架旁边重温原著了，捂脸）据说这个面包房子原本其实只有一节的，但后来来这里打卡的人太多了，别说我们这些铁杆哈迷了，就连那些没看过书也没看过电影的什么七大姑八大姨来一趟伦敦都会来打卡了，于是慢慢慢慢就衍生出了第二节第三节……</p><hr><h3 id="Primark-London"><a href="#Primark-London" class="headerlink" title="[ Primark @ London ]"></a><strong>[ Primark @ London ]</strong></h3><p>来给你们放个大腿福利好了，嗯嗯嗯。劳资自己看到这张也是想流鼻血的！（咦</p><p><img src="https://orzzai.files.wordpress.com/2018/04/img_2445.jpg" alt="IMG_2445.jpg"></p><p>嗯，于是推荐一下Primark出的hp系列。Primark是一家英国的低端服装连锁店吧，反正Google一下介绍是这么说的“<span class="ggV7z">Discount fashion chain offering clothes and accessories for all ages, plus homewares.</span>” 刚发现原来Staten Island也有= =</p><p>于是在伦敦和哈迷圈小伙伴AA逛牛津街的时候，她就专门带我去了Primark打卡，最后还买下了整家店仅剩的两件蛇院睡衣（每件10胖子，我身上这件是中码）。他们家是出了不少什么便宜的睡衣睡袍书包，还有什么棉被毛巾，房间装饰等等。都很便宜而且质量不咋地，我之前叫AA帮我买的一件穿了大概半年就有点穿不舒服了😂</p><p>怎么说呢，他们家蛇院系的衣服都还挺好看，银绿色的搭配的各种变体都看着低调但很有品味。相比之下狮院系的配色就很一言难尽了……猩红色弄成大姨妈色也就罢了，能不能不要弄成大姨妈还一天不换姨妈巾的那种颜色😂</p><hr><p>攻略写完了，最后播个花絮吧。</p><p><img src="https://orzzai.files.wordpress.com/2018/04/jacobite.jpg" alt="jacobite.jpg"></p><p>Jacobite回程，我拿出蓝牙耳机，打开Spotify，开始播魔法石原声带。感觉除了声音小了一点以外，确实听的非常带感。于是我在蓝牙耳机上按了好几下想把声音开大一些，可是好像没啥用。</p><p>不知道过了多久我才发现，我手机蓝牙根本没开！也就是，几分钟以来我都在很没节操很没素质的，公放音乐！</p><p>我连忙把音乐停了下来并且和对面两位老太太道歉。这时候老太太愣住了——</p><p>“哈？原来是你放的啊？哦我还以为是这个车上放出来烘托气氛的呢……”</p><p>然后大家一起笑笑，气氛顿时非常温暖。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      六年前，还在上大二的我收到了一张来自Glenfinnan Viaduct的明信片。写明信片的人，她当时和另外三个哈迷同好一起坐在Hogwarts Express原版，看着哈利波特的取景地，听着哈利波特电影的原声带，自己把自己感动的泪流满面。

看完那张明信片我内心哭着喊着，总有一天这个地方我一定也要来。

五年后，在无意间在推特上看到@airfarewatchdog发的纽约伦敦的便宜往返机票的那一刹那，我二话不说点开链接拿出信用卡刷了400刀，默默在手机上下载好了魔法石/密室的原声带，就这样开始了一个18年哈迷的朝圣之旅。



（Google的电影原图，来自《哈利波特与密室》，哈利罗恩进不了
    
    </summary>
    
      <category term="PriorityQueue" scheme="http://orzzai.github.io/categories/PriorityQueue/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>得不到的永远在骚动</title>
    <link href="http://orzzai.github.io/2018/04/29/e5-be-97-e4-b8-8d-e5-88-b0-e7-9a-84-e6-b0-b8-e8-bf-9c-e5-9c-a8-e9-aa-9a-e5-8a-a8/"/>
    <id>http://orzzai.github.io/2018/04/29/e5-be-97-e4-b8-8d-e5-88-b0-e7-9a-84-e6-b0-b8-e8-bf-9c-e5-9c-a8-e9-aa-9a-e5-8a-a8/</id>
    <published>2018-04-29T23:51:37.000Z</published>
    <updated>2018-05-08T07:10:50.080Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>准备新开一篇博客的时候在草稿箱里发现了这篇。。。虽然没写完，但是前段时间一忙，不知道为什么这个精神危机突然就那么过去了。</p><p>纪念一下当时的心情还是发出来一下。大概当时后面本来想写的是，实现经济独立以后有点不知道自己想干什么该干什么……后来意识到，我还是热爱写作热爱旅行渴望找到存在感，那就接着找呗……</p><hr><p>我觉得我现在没准儿正在经历我这辈子前所未有的精神危机。</p><p>为啥呢，说出来我自己也觉得矫情的想吐——因为过得太好了。</p><p>&nbsp;</p><p>从小到大，我也不知道是什么时候开始的，也不知道是什么条件触发的，我好像对于“自食其力”这方面，特别特别没有安全感。换句话说，就是总觉得自己离开了爹妈，肯定养不活自己。</p><p>想不清楚为什么。大多数心理学分析都会说这种自卑感一般是从原生家庭带来的，但是好像我爸妈从来没有在这方面要求过我什么。他们自己也没有经历过任何求职或者经济上的压力。</p><p>硬要解释的话，只能说是从上辈子带来的了。那么我上辈子大概是个锦衣玉食可是念了一辈子书也没考上秀才的童生吧。</p><p>所以我从小到大，该打架的时候不打架（挨打倒是挨了不少），该叛逆的时候没叛逆，该打扮的时候没打扮，该早恋的时候没早恋，一直规规矩矩按部就班的好好学习考高分上名校，过着一个平凡学生的英雄生活。中考考砸了我哭成过林黛玉，为了考托福我也挑灯夜读到眼球充血，毕业后为了找工作做梦都被拟人化的leetcode题目吓醒过（妈蛋，想想怎么都是泪，我为了上名校进名企真的是没少哭过……</p><p>然而我从小就非常清楚我真的不是，也绝对不会成为，野心家。所谓升职加薪当上CEO迎娶高富帅这种生命轨迹，至少我小时候是很看不起的。现在虽然觉得人各有志不应该主观评判对错，我也非常清楚，我拒绝这种削尖脑袋熬资历的人生。</p><p>之所以要好好学习，要上名校，不是想取悦家长老师，也绝对不是不想输给其他同学什么的。目标无非只有一个——长大以后能有工作，有钱赚，能养活自己。</p><p>还记得当时读到龙应台那句“我也要求你读书用功，不是因为我要你跟别人比成就，而是因为，我希望你将来会拥有选择的权利，选择有意义、有时间的工作，而不是被迫谋生。”靠，17岁还在上大二的我读到这里，当时就想拍案而起，真他妈的有共鸣啊。从生存危机感这个角度讲，我好像惊人的早熟，至少绝对弥补了我在为人处事方面的晚熟。</p><p>我从小就喜欢想，如果哪一天把我丢到一个荒岛，我怎么才能活下来。</p><p>我从小就喜欢想，如果8岁的我像13岁的乌塔一样，一个人去别的国家旅行，我能不能活着回家。（现在想想觉得只要家里给这个机会，肯定可以，而且我以后要是有小孩了我一定给他这个机会）</p><p>&nbsp;</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      准备新开一篇博客的时候在草稿箱里发现了这篇。。。虽然没写完，但是前段时间一忙，不知道为什么这个精神危机突然就那么过去了。

纪念一下当时的心情还是发出来一下。大概当时后面本来想写的是，实现经济独立以后有点不知道自己想干什么该干什么……后来意识到，我还是热爱写作热爱旅行渴望找到存在感，那就接着找呗……




我觉得我现在没准儿正在经历我这辈子前所未有的精神危机。

为啥呢，说出来我自己也觉得矫情的想吐——因为过得太好了。



从小到大，我也不知道是什么时候开始的，也不知道是什么条件触发的，我好像对于“自食其力”这方面，特别特别没有安全感。换句话说，就是总觉得自己离开了爹妈，肯定养不活自己。

    
    </summary>
    
      <category term="Thread" scheme="http://orzzai.github.io/categories/Thread/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>小糊涂神打卡记【第一发】</title>
    <link href="http://orzzai.github.io/2018/03/12/nyc-bars-01/"/>
    <id>http://orzzai.github.io/2018/03/12/nyc-bars-01/</id>
    <published>2018-03-12T07:39:45.000Z</published>
    <updated>2018-06-11T03:24:23.586Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>下班了但是作业代码估计还有一个小时才能跑完，于是决定把早就想开始写的纽约酒吧打卡攻略（？）开个头儿。之所以叫攻略主要是因为想不出有别的什么词儿更适合用。理论上逛酒吧这件事情应该是个很主观很私人的体验，对一家酒吧对一种酒的喜好与否也不适合用各种客观条件来评价打分和推荐。写这么一篇出来，主要还是希望自己别喝完跟没喝一样，忘了自己去过哪儿了。</p><p>应该说自从去年年末误打误撞被我的天下第一发小加酒友带到Apotheke以后我就决定有计划的刷一下纽约比较出名的酒吧尤其是speakeasy，为什么呢，因为发现自打知道了还可以在饭店/咖啡厅/理发店/算命店背后藏个酒吧这种操作后，我发现我对街上的很多店都更感兴趣了，看到有意思的店就会思考有没有可能里面藏了个酒吧什么的。。。</p><p>可能因为本三好学生去酒吧从来不是为了社交性质，更多就是为了品酒或者和朋友聊天吐槽或者心情不好了发泄一下（我知道这样不好），所以比较喜欢那种有桌子椅子稍微不要那么吵的bar，而对夜店迪厅之类则敬而远之。如果有一个愿望的话，我希望能够了解更多类型的不同的bar吧，如果要给这个愿望加一个期限，我希望是一万年= =</p><p>所以其实有点遗憾自己尝试的酒吧类型还是太少。Speakeasy为主，大多数都是正经的cocktail bar或者正经饭店的sake/soju等等，啤酒和sports bar次之。</p><hr><p>写在前面，先是我自己去过的【最】喜欢的地方清单，A-Z：</p><ul><li>Bathtub Gin，离Chelsea Market不远</li><li>Please Don’t Tell，就在东村</li><li>Soju Haus，坐标K-town</li><li>Syndicated，就在东威廉斯堡，一兰拉面附近——A hidden gem in the rough, my favorite place so far</li></ul><hr><p>下面就是我去过每个地方的具体介绍了。就像我前面说了，酒吧这种东西好不好，个人感觉个人心情占的成分太大，不同时间点去感觉肯定也不一样，所以我把我去的时间写一下方便参考。</p><h3 id="The-Ship"><a href="#The-Ship" class="headerlink" title="The Ship"></a>The Ship</h3><p>这家一定要放在第一个，因为是我在纽约进过的第一个酒吧。不能更有纪念意义。</p><ul><li>时间：05/2015，晚上10点。前段时间也去过一次，也是差不多晚上10点左右。</li><li>类型：Speakeasy/Lounge/Cocktail</li><li>排队时间：15分钟</li><li><p>装潢：</p><ul><li>虽然在speakeasy这个类别里面入口不算操作很骚的，但是因为一进去有个暗暗的下坡长走廊，所以其实神秘感营造的很不错</li><li>室内灯光很昏暗，看屋顶有各种什么粗水管什么的，确实能够get到“在船舱里”这个概念</li><li>有高的桌子站着社交的，也有正常吃饭的双人/四人桌。和大多数speakeasies一样没什么灯，照明靠蜡烛。</li></ul></li><li><p>气氛：大概处于“休闲”和fancy中间吧（抱歉我一下子找不出一个合适的中文词来表达这里fancy的意思），非常吵，朋友聊天靠吼。前段时间带了个不喝酒的人来，聊天就蛮不舒服的</p></li><li>味道：下酒菜味道很棒！强烈推荐！鸡尾酒也还不错，不算最好的但也不差了。也有提供mocktails，不过据不喝酒的朋友说“也就是一堆果汁”……</li></ul><h3 id="Soju-Haus"><a href="#Soju-Haus" class="headerlink" title="Soju Haus"></a>Soju Haus</h3><p>这家对我而言也是纪念意义大于实际质量的。在我学生时代圈子里面，基本上一说到“找个地方聊天吧”就都会来这儿，因此也成了我黑历史发生最密集的地方，捂脸🤦‍♀️</p><ul><li>时间：我什么时间段都来过</li><li>类型：Bar/Restaurant</li><li>排队时间：周五周六晚上大概半个多小时吧</li><li>装潢：其实没什么特别的，大概是金色色调，然后很多感觉略廉价的灯和反光片。很亲民吧</li><li><p>气氛：</p><ul><li>晚上六点就很正常，甚至很安静</li><li>到了晚上九点十点就开始超级吵，聊天要用吼的</li><li>夜里一两点……还是很吵</li><li>大多人都穿T-shirt大裤衩</li></ul></li><li><p>味道：</p><ul><li>招牌的Soju Cocktail确实很棒，尤其是椰子烧酒直接给整个椰壳儿的，里面的酒的味道不用说，椰肉也很软很嫩！</li><li>下酒菜主食很少，说什么“海鲜面条”一看，面条只有几根……但是汤的味道无比的鲜，味道特别锐，说实话我怀疑是加了什么秘方调味料了，我很难想象青口里面那种有点尖锐的味道是怎么进到汤里的，orz</li></ul></li><li><p>我就不说我在这里都发生过什么黑历史白历史了，嘿嘿嘿</p></li></ul><h3 id="Apotheke"><a href="#Apotheke" class="headerlink" title="Apotheke"></a>Apotheke</h3><ul><li>时间：12/21/2017晚上9点</li><li>类型：Speakeasy/Lounge/Cocktail</li><li>排队时间：一般很久，我们那次去是刚好9点之前他们被包场了，然后附近吃了个班，8：55p准时去排队才进去的</li><li><p>装潢：</p><ul><li>门确实挺隐蔽的，而且因为在中国城，周围都是中文，很难想象这里还有个和中国城画风这么不搭的bar。</li><li>灯很暗，我感觉啥都看不太见。灯全都做的跟酒精灯一样，同时那一大排酒的摆放和调酒师穿着的白大褂也确实很有点化学实验室的感觉。但是怎么说呢，也没觉得就和其他cocktail bar差的很多就是了。</li><li>桌子很矮，不适合我这种不爱拿手端碗起来吃吃喝喝的人……</li></ul></li><li><p>气氛：感觉像个精英社交场所，至少看装潢就知道绝对够高端。看到的服务员都是金发碧眼白膀子的美女，穿着露大片白花花背部的黑色晚礼裙，四下一看其他客人也都穿的正儿八经的站那儿聊天。不过因为人还是很多，大多数人都站着，然后……不明原因就是非常吵，聊天基本靠吼的。这真的不是迪厅嘛= =</p></li><li>味道：主打鸡尾酒，所以应该是我目前去过的bar当中酒配方最大胆的，当然好不好喝真的是见仁见智了。当天晚上好像点的酒有什么猕猴桃火龙果之类，还有些其他的也记不太清楚了。不过怎么说呢，不完全算符合我的口味。</li><li>总结，H真的很喜欢，不过真的不是我的类型。对我而言真的太吵了没法聊天，但是这种高端气氛也不适合上去搭讪邻座帅哥什么的……</li></ul><h3 id="Sake-Bar-Decibel"><a href="#Sake-Bar-Decibel" class="headerlink" title="Sake Bar Decibel"></a>Sake Bar Decibel</h3><ul><li>时间：01/12/2018</li><li>类型：Sake bar</li><li>排队时间：周五晚上8点半，两个人半个小时</li><li>装潢：很居酒屋又很有书香气息，但是，太黑，比我去过其他的居酒屋都黑</li><li>气氛：就朋友休闲聊天的地方吧</li><li>味道：酒端上来的时候放在冰块里的，这点我觉得蛮重要的，毕竟很多时候酒甚至所有食物，味道能不能发挥到最佳和温度关系很大。也可以吃正经晚饭，他们那个叉烧我觉得好好吃，流口水</li></ul><h3 id="Please-Don’t-Tell"><a href="#Please-Don’t-Tell" class="headerlink" title="Please Don’t Tell"></a>Please Don’t Tell</h3><ul><li>时间：01/12/2018</li><li>类型：Speakeasy/Cocktail bar</li><li>排队时间：周五晚上3.5小时（于是我们尼玛的把附近都喝了一遍，最后半醉半醒着进去的）。周日晚上大概20多分钟……嗯，所以慕名而来却被排队吓跑的童鞋们，周日晚上，周日晚上，别说我没告诉过你</li><li><p>装潢：</p><ul><li>嗯，这个热狗店电话亭入口应该是我目前见过操作最骚的入口，没有之一（后来被The Blind Barber赶超了。。。）当然之后打算去那个藏在便利店里的taco，不知道会不会赶超。</li><li>从电话亭另一边进去以后觉得就属于蛮舒服的类型吧，空间小，不给站，大家都坐着，墙上挂了一个很有意思的大熊塑像。怎么说呢，感觉还挺温暖舒适平易近人但又有一定逼格，这个平衡把握的还行。</li></ul></li><li><p>气氛：我很喜欢的一点就是——不吵！大家都是自己在和自己的朋友聊天或者撩帅哥调酒师。因为空间小所以还挺挤的，两次我都是和朋友挤在吧台上和调酒师聊天，感觉还不错。哦我忘了说了，这里工作的男的，不论是调酒师还是服务员，妈呀颜值都好高，而且调酒师经常给你搞点高难度表演。比心</p></li><li><p>味道：</p><ul><li>酒味普遍不算特别浓，但是调的不错。我有一次点了个带生鸡蛋和巧克力的什么酒，另一次点了个果味的。感觉都是以原料的味道为主，酒味为辅吧。不太搞的清楚醉没醉，因为两次我都是刷完其他酒吧以后去的……</li></ul></li><li><p>总结：应该说是纽约第一网红speakeasy吧，冲着这个名气去了两次都觉得不失望。酒好喝酒保帅，还和朋友聊的很开心，配的轻音乐好像也还不错。</p></li></ul><h3 id="Bathtub-Gin"><a href="#Bathtub-Gin" class="headerlink" title="Bathtub Gin"></a>Bathtub Gin</h3><ul><li>时间：1/26/2018</li><li>类型：Speakeasy/Cocktail bar</li><li>排队时间：周五晚上9点多排了10分钟</li><li><p>装潢：</p><ul><li>入口确实藏的很好。门就在一个咖啡店的一个大海报背后，就是那种我知道这儿有个酒店都未必找得到。。。</li><li>里面总体是黑黄色调，灯很少，照明靠蜡烛那种，装潢基本都是金色和白色的。最中间那个大浴缸确实很赞！很多人坐在浴缸沿上喝酒聊天，而且只要不怕脏就可以躺进去拍照，相当给力！</li></ul></li><li><p>气氛：蛮吵的，而且好多人都是站着或者走来走去，还在那个大浴缸里面外面的各种拍照。大多数人都站着在喝，因为座位是需要提前预定的。怎么说呢感觉是个还算理想的社交场所吧，偏休闲风，轻松活泼非常适合我。</p></li><li>味道：好像喝了个橙子味的啥，相当不错！我肯定以后还要再回去！</li></ul><h3 id="Employees-Only"><a href="#Employees-Only" class="headerlink" title="Employees Only"></a>Employees Only</h3><ul><li>时间：2/11/2018，周日晚上7点半</li><li>类型：Speakeasy/Cocktail bar</li><li>排队时间：周日晚上八点多，大概十几分钟？</li><li><p>装潢：</p><ul><li>入口很让人失望，就是很普通的一个门外面包着一层布，而且窗户是玻璃的，街上就能看到里面喝酒。本来呢外面那一层布和正门之间是有个阿姨挂了牌子看手相的，算是应个speakeasy的景，但是她好像上班也晚，我是喝完出来才看到她的</li><li>里面是黄色调，很昏暗，不过墙壁天花板啥的应该不少金闪闪的东西</li></ul></li><li><p>气氛：不是很吵，然后感觉档次还挺高的</p></li><li>味道：总体酒味偏浓。我喝了个好像是橙子和姜味道的啥，觉得还不错但不算非常惊艳。一起去的一个小伙伴喝了个叫Manhattan什么的，酒味很浓，他说相当不错。</li></ul><h3 id="Maysville"><a href="#Maysville" class="headerlink" title="Maysville"></a>Maysville</h3><ul><li>时间：02/13/2018</li><li>类型：Bar/Lounge</li><li>排队时间：基本没有，毕竟周中去的，而且也就在公司旁边……</li><li>装潢：和那些个cocktail bars不一样，虽然也是各种蜡烛啊镜子啊什么的，而且面积也不大，但这儿感觉大气庄严不少</li><li>气氛：人均差不多一百刀，你们自己想象吧……</li><li>味道：点了个Whiskey flight但其实不太喝的出门道儿。点了个主菜味道还行，但是没吃两口就吃完了。总之就是，完全吃不饱，等吃到半饱，都不知道花多少钱了</li></ul><h3 id="The-Raines-Law-Room"><a href="#The-Raines-Law-Room" class="headerlink" title="The Raines Law Room"></a>The Raines Law Room</h3><ul><li>时间：2/14/2018，周二晚上八点多</li><li>类型：Speakeasy/Lounge/Cocktail bar</li><li>排队时间：我情人节那天去的，两个人估计排队比较久，一个人的话大概十五分钟。蓝鹅没有座位，只能在bar那块儿站着</li><li>装潢：入口其实没啥，就是一个普通的下楼梯。然而里面的座位看着真的好舒服啊！好多大沙发圆桌子，每一桌周围还有半透明的窗帘作为隔间用！感觉好舒服啊啊啊啊😼黑紫色调竟然也可以让人感觉如此温暖！蓝鹅……有座位坐，需要提前定位……</li><li>气氛：可以想像，还蛮高档的。不过说实话，没有很多其他地方的那种有点装逼的感觉</li><li><p>味道：</p><ul><li>鸡尾酒就记得还可以，印象其实不深了。第一次喝了个Sherry。酒劲儿还挺大，两杯下去就有点不太记得自己是谁了</li><li>我以为有晚饭吃，结果没有，好像连下酒菜都没有，差评</li></ul></li></ul><h3 id="Pieces-Bar"><a href="#Pieces-Bar" class="headerlink" title="Pieces Bar"></a>Pieces Bar</h3><ul><li>时间：2/14/2018，周二晚上十点多</li><li>类型：Dive bar/Gay bar</li><li>排队时间：无</li><li>装潢：超级廉价的各种彩灯啥的</li><li>气氛：超级棒！好多妖艳贱的大吊御姐来调戏我们，而且跳舞都跳的很辣啊！！！话说我到现在都不是特别确定他们已经变性了还是女装大佬= =没在座位的地方看到单身来玩的，看到的都是两个两个人来的，有gay couple也有同性情侣，哦也有我和我朋友这种普通朋友出来浪的。都挺自然的，作为大概率直女感觉完全没距离感= =</li><li>味道：以那个价格来说很好喝了，就当是喝可乐一样诶嘿嘿</li></ul><h3 id="The-Flatiron-Room"><a href="#The-Flatiron-Room" class="headerlink" title="The Flatiron Room"></a>The Flatiron Room</h3><ul><li>时间：02/21/2018</li><li>类型：Bar/Lounge</li><li>排队时间：周中一个人晚上10点去基本没等</li><li><p>装潢：</p><ul><li>餐厅长方形，大概中间有个分界线吧，一遍是酒吧另一边是餐厅。餐厅部分小圆桌挨的还挺紧，错错落落的，所以吃饭这一部分还是有点挤的。不过因为也不是人挤人，所以说实话觉得这挤的也是很舒服了。</li><li>哦然后餐厅那一头的尽头是个舞台，舞台上面一直打着变换颜色的霓虹灯，红蓝紫的。倒不是夜店那种一闪一闪的，而是很温柔的整个舞台都只有一种颜色，几分钟一次渐变，很绚丽又不刺眼。</li></ul></li><li><p>气氛：相对休闲款，热热闹闹但是不算太吵，适合朋友出来吃饭聊天啥的。关键是他们现场的爵士乐我觉得非常棒啊！主唱还有点小帅！我对爵士乐没什么研究，不过听着就觉得很温暖又很舒服呢。</p></li><li>味道：又点了个whiskey flight还是喝不出什么门道儿，然而炸三文鱼脆皮嫩肉，炒鸡好吃！</li><li>总体：超级推荐，我不敢相信在那旁边工作两年了我都没发现过这地儿</li></ul><h3 id="The-Blind-Barber"><a href="#The-Blind-Barber" class="headerlink" title="The Blind Barber"></a>The Blind Barber</h3><ul><li>时间：02/26/2018</li><li>类型：Speakeasy/Cocktail Bar</li><li>排队时间：周中晚上8点不用排</li><li>装潢：<ul><li>作为一家Speakeasy这个入口操作是非常骚了，我见过的里面排第一。尤其是如果去的早的话还可以真正看到外间的理发店还在营业。酒吧入口在理发店背后一扇大黑门后面。</li><li>内部空间不大不小的，有bar也有座椅啥的，不过中间什么都没有的空间很多，我估计人多的时候应该是大家都站在中间各种撩不对聊吧</li><li>隔壁有个小书房，和酒吧中间是互通的。气氛不太一样，感觉比这个bar要，呃，感觉文雅不少……</li></ul></li><li>气氛：我去的时候有点太早了，又是周中所以都没啥人。应该是那种可以直接穿大裤衩来的地方，但是到了夜里有多吵我就不知道了。</li><li>味道：在我经历了穿过一群正在理发中的理发师，推开背后那个大黑门，坐上吧台点完酒一系列把我期望值堆的很高的事情以后……喝了第一口酒就相当失望。这么说吧，如果我点的是可乐加威士忌的话，我实际上喝到的就是Diet Coke + Ginger Ale……</li></ul><h3 id="Death-amp-Co"><a href="#Death-amp-Co" class="headerlink" title="Death &amp; Co"></a>Death &amp; Co</h3><ul><li>时间：02/26/2018</li><li>类型：Speakeasy/Cocktail Bar</li><li>排队时间：周中晚上九点半，一人坐吧台也是基本不用排</li><li>装潢：外面看上去那个门特别窄也没啥特点，属于我路过了不会想到这里有家店的。里面也是大多数正常cocktail bar的风格，黑漆漆然后挺挤的。</li><li>气氛：普通吧，感觉一个人来的人很多了，不过都是坐着吃。</li><li>味道：嗯，还不错。而且颜值很不错。我直接叫调酒的妹子拿我面前装饰用的花调了个啥，就记得名字叫什么Wednesday……</li><li>总结：嗯，什么都还不错，但觉得少了让我还想再回去的特色= =</li></ul><h3 id="Syndicated"><a href="#Syndicated" class="headerlink" title="Syndicated"></a>Syndicated</h3><ul><li>时间：02/27/2018</li><li>类型：Indie theater. 是的，是个电影院</li><li>排队时间：酒吧基本不用排，但是电影票好像得提早买……反正我去看《水形物语》本来想临时买票的，没票卖了</li><li>装潢：绝对是我的菜！方正而大气，也不是很黑，基本照明算是够了。周围比中间高一截，放了很多桌子凳子正经吃喝的。正中央一个正方形吧台，中间站了酒保，各种酒瓶摆成金字塔型，蛮壮观的。前面墙上摆了两个大屏幕。</li><li><p>气氛：简直不能更赞，是这个地方的一大亮点</p><ul><li>很休闲，很闹腾，有点像个Sports bar</li><li>我去的那天刚好是奥斯卡周，于是酒吧在有组织的和酒客玩Oscar trivia，问很多和历届奥斯卡有关的很好玩的问题，还在两个大屏幕上放各种奥斯卡片段。然后我旁边背着书包带着耳机的小哥哥还在问我知不知道，蛤蛤蛤</li><li>这点我虽然没验证过，不过据说可以把酒和零食都带到电影院里去吃，说是每个座位都自带足够大的桌子。虽然没体验过，但想到一边喝酒吃零食一边在大屏幕上看电影，就觉得好爽www</li></ul></li><li><p>味道：酒的味道我记得很不错。比东村西村那几个出名的speakeasy略差一点，但是在这个价位也是很不错的了。配的薯格非常赞！</p></li><li>总体：太惊喜了。当我发现好像我认识的人都没人来过，而且好像也不在什么能上谷歌搜索第一页的文章里，说实话觉得无比奇怪……</li></ul><hr><p>以下是我还没去过但准备打勾的一些酒吧：</p><ul><li>Angel’s Share（其实去过，但是很多不太记得了，准备二刷）</li><li>La Esquina。在电影里看到了然后就发现是个很牛逼的地方，超级难定位，准备等国内朋友来了一起去了</li><li>Horus Cafe，去Blind Barber的时候路过，马上被他们那个埃及神话logo吸引住了（我有一对长得一样的耳环）一查发现4sq发现好像还是纽约排第一的hookah bar，必须刷一次</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      下班了但是作业代码估计还有一个小时才能跑完，于是决定把早就想开始写的纽约酒吧打卡攻略（？）开个头儿。之所以叫攻略主要是因为想不出有别的什么词儿更适合用。理论上逛酒吧这件事情应该是个很主观很私人的体验，对一家酒吧对一种酒的喜好与否也不适合用各种客观条件来评价打分和推荐。写这么一篇出来，主要还是希望自己别喝完跟没喝一样，忘了自己去过哪儿了。

应该说自从去年年末误打误撞被我的天下第一发小加酒友带到Apotheke以后我就决定有计划的刷一下纽约比较出名的酒吧尤其是speakeasy，为什么呢，因为发现自打知道了还可以在饭店/咖啡厅/理发店/算命店背后藏个酒吧这种操作后，我发现我对街上的很多店都更感兴
    
    </summary>
    
      <category term="The Hashmap" scheme="http://orzzai.github.io/categories/The-Hashmap/"/>
    
    
      <category term="bars" scheme="http://orzzai.github.io/tags/bars/"/>
    
      <category term="speakeasy" scheme="http://orzzai.github.io/tags/speakeasy/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>寄居蟹搬家记(2)</title>
    <link href="http://orzzai.github.io/2018/01/20/e5-af-84-e5-b1-85-e8-9f-b9-e6-90-ac-e5-ae-b6-e8-ae-b02/"/>
    <id>http://orzzai.github.io/2018/01/20/e5-af-84-e5-b1-85-e8-9f-b9-e6-90-ac-e5-ae-b6-e8-ae-b02/</id>
    <published>2018-01-20T19:27:31.000Z</published>
    <updated>2018-05-08T07:10:50.080Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>传送门<span class="st">·</span>寄居蟹搬家记：<span class="st"><a href="https://orzzai.wordpress.com/2015/08/11/%e5%af%84%e5%b1%85%e8%9f%b9%e6%90%ac%e5%ae%b6%e8%ae%b0/" target="_blank" rel="noopener">https://orzzai.wordpress.com/2015/08/11/%e5%af%84%e5%b1%85%e8%9f%b9%e6%90%ac%e5%ae%b6%e8%ae%b0/</a></span></p><p><img src="https://orzzai.files.wordpress.com/2018/01/img_0064.jpg" alt="IMG_0064"></p><p>在2015年5月搬到纽约又离开后，我在2017年11月再一次搬到了纽约。</p><p>先是从11.5搬出了北京住的公寓住到了附近的酒店，然后11.10飞到纽约搬进了公司公寓，在公司公寓里还换过一次房间。然后在12月底到2018年一月初期间，正式搬进了现在住的地方，henceforth referred to as 2333.</p><p>至少，我现在终于在纽约第二次安定下来了。</p><hr><p>北京的lease是11.10到期，但我买的是11.10上午的机票。那天星期五，然后我如果要在那之前收拾东西的话，11.8/9肯定要和公司请假。</p><p>问题是……我一直觉得公司比我那个陋居好玩太多，于是我在11.5就退了房，之后在酒店（三元桥桔子酒店）住了5个晚上。怎么说呢，住酒店还是挺好玩的，尤其是我房间的床不是个普通酒店床，而是个榻榻米。</p><p>至于酒店的钱嘛……和我多上那几天班的工资还真是差不多。</p><p>想了想，觉得自己这个决定做的还是挺对的，因为周末被退房的压力逼着搬完家以后，周一周二周三周四我每天晚上都有各种送别局，无法想象如果我还有搬家的压力的话还怎么各种玩……</p><p>Anyways, 很高兴和亮马桥还有各种漏水/打不开门/没电等突发事件说再见了。</p><hr><p>怎么说呢，本来以为这次搬到纽约会比2015年那次轻松的，因为毕竟以前在这儿住过嘛，不是完全不知道状况。</p><p>事实证明好像并没有。倒不是因为搬家这件事变难了，好像更多的是因为我要求变高了，而且时间变紧了。</p><p>比如说，我上次搬到纽约的时候，所有家当轻轻松松就能塞到两个大箱子里，其中只有一个是在我自己身边的，另一个直接在圣子家。哦，然后刚好，我当时刚搬到纽约的时候和他住的超级近……</p><p>这次就直接是，三个大箱子，一个小箱子，还有好几个乱七八糟的家具。哦其中有个没轱辘的大箱子还是一路从Virginia菜师傅家开车搬过来的……</p><p>再比如说，我上次搬到纽约以后头三个月，除了有个周末跑了一趟波士顿以外好像哪儿也没去。然而这次就很有意思了，一边搬家一边旅游这种事儿我都干出来了……</p><p>然后公司的公寓嘛，嗯上班确实非常方便，点对点大概20多分钟。但问题是，每次我都住的是次卧，并没有灯……所以虽然房间带厕所本身大概有三千块（2b2br 5000+）我其实住的是有那么点憋屈吧。</p><p>其实憋屈的最重要的一个原因是，因为知道自己要搬走，所以东西一直都是乱七八糟塞在箱子里。衣柜什么的，并不太想用。</p><hr><p>9月份开始办签证的时候就开始找室友了。我知道在纽约，以我的工资，如果想保证能吃好一点还能随时旅个游什么的的话，基本上是不太可能一个人住的了。更何况，像我这种粗枝大叶的人，一个人住风险也确实有点大。</p><p>但是听说过很多和不熟悉的室友发生不愉快的例子，不用说听说了，其实我自己也不是没经历过，所以找室友的标准，四个字——知根知底。</p><p>还好，纽约是个神奇的地方。工作以后就不说了——我小学最好的朋友，中学最好的朋友和大学最好的朋友，居然全在纽约。算是非常幸运了。</p><p>大学最好的朋友也就是崔海宝童鞋，之前和我当了两年的室友，所以想到找室友，第一反应也自然是她，不过人家一年之内已经搬了三次家了，实在不好意思开口了……</p><p>于是去问小学朋友月月。她当时的租房合同倒是12月到期，和我时间还挺搭，但她和家里确认了一周后，发现自己还是得一个人在岛上住……</p><p>最终还是找了圣子，他说本来之后想一个人住的，不过可能他也是觉得和我知根知底住在一起不太容易发生冲突吧。他说他还是想住在他之前住的片区，我本来其实想搬到新泽西的，不过觉得找个合适的室友好像更难得，就答应他了。最后，事实证明这是个无比正确的决定……</p><hr><p>找房子基本上都是圣子和他对象再出力。我刚到纽约的时候特别忙，确切的说并不是忙，而是因为上班晚导致下班也很晚。现在想想蛮对不起人家的……</p><p>一开始是他在StreetEasy上搜，一搜就搜了二十家，被我filter掉十多家也还剩不少，他再一个个联系人约时间。第一次看房好像是一个周六，于是我就赶过去了。看了两个房，第一个觉得没啥，看到第二个两个人就觉得无比激动。房租2500，朝南，外面一棵大树，客厅还特别大，我和他两个人都很激动，但又觉得好像还没货比三家就定下来不太好。大概纠结了两天，他说好像这地方有点偏，附近的洗衣房也不是特别好，才忍心排除掉……</p><p>之后约的都是工作日，我经常来不及赶过去，就变成他看了帮我拍两张照片，达不到我的硬标准的直接挂掉。总之结局就是，他们先负责排除掉肯定不喜欢的，剩下那一小部分看得过去的再让我过去挑……后来发现StreetEasy上找的都不行，还得靠认识的realtor帮忙（和我和小崔15年的状况真是很像啊），于是他和他对象两个人一起发动了各自的realtor帮忙找，后来发现效率果然高很多。</p><p>就记得离第一次看房之后的两个周末，再过去看了两个地方，感觉都是……嗯……还不错……但是也不算特别满意吧……那种。</p><p>我其实是站着说话不腰疼的，不过他应该是天天看房烦了，有点希望赶快找到地方完事儿的心态吧，我就记得我们为一个两千八（后来降价到两千六）的房子争论了挺久的，不过因为我一直没同意，所以只能再接着往下找。</p><p>11.22日我就要离开纽约一周多，然后我们是希望12月中旬就入住，所以时间也确实有那么点儿紧了。这时候他说他对象的realtor找到一个地方，让我11.21晚上能过去就过去看看。我那天不加班，就6点离开办公室，准备6点半到。</p><p>地铁快到站的时候我发了个微信问地址，结果他发回来一个……2333 33啥啥啥的。我当时就想，这地址太吉祥了，不用看了要不然就这么定了好了！</p><p>到了地方以后一看——</p><p>房租两千四（我们看的里面第二便宜的），房间朝南，地方很大，离地铁站走路5分钟，周围要啥有啥，新开了很多不错日料。房东就住楼上。而且房间有一种圣诞节的温馨感。总之就是挑不出毛病又让人很舒服吧。</p><p>于是当场就把租约签下来了，我也算是可以心无旁骛的离开纽约了。</p><hr><p>之后两件最重要的事情，一个是把现有的东西搬到新家，另一个就是置办新家具了。</p><p>因为毕业后没琴练的这两年一直在买琴谱，所以回纽约之前就考虑过要不要买个琴或者租个琴。曼哈顿评分最高租的人最多的一家是midtown一家叫PianoPiano Rental的，看了一下觉得租金好像不贵的样子（一个月一百）还包送货，于是就有一天上班前去挑了。本来考虑过要不要挑个silent piano这样就可以半夜练了，一听声音还是不太一样的，加上又贵又好像很难设置的样子，最后还是那那笔钱租了个好一点的琴，现在这个雅马哈我觉得弹着还是可以的。我记得我好像是星期二早上去的PianoPiano，然后他们说可以预约周四之后任何时候送货上门，于是我就约了周六下午。后来被他们改到中午了，因为下午说是要下大雪，车不好开……</p><p>然后就是去了两趟不对三趟宜家，体验很糟糕。应该说我2015年搬过来那次买家具之前基本没怎么量大小，也没考虑颜色什么的，导致最后我的房间我觉得长的实在是非常直男审美……举个例子，因为床罩是浅绿色的，于是被小崔说很像一大团芥末……她这么说的时候我非常想打她，因为说的太对了卧槽</p><p>于是这次我去宜家之前先把房间的边距好好量了一遍而且还画在了本子上，第二天去宜家一遍挑货一边对着笔记计划房间布局。因为那张桌子已经是白色的了，所以其他家具也清一色买的白色，然后因为我自己房间可以直接出门所以柜子买了完全自己设计的那种pax，然后专门买了个鞋架子放进去。很悲惨的是因为衣柜我完全是分零件买的，所以等到拼起来我才发现这玩意儿总共快500刀……</p><p>在宜家买home delivery是提前找人给你列个单子，单子上有个条形码，然后拿着条形码去买单。结果我买单的时候只买了一些被罩枕头什么的，完全把那个条形码给忘了，只好第二天再回去一趟。然后因为忘了拿大袋子，被罩好像还弄丢了……于是我拿手机和skype一起给宜家打电话，想看看能不能用电话/上网把钱付了。等了一个小时才有人接电话，说必须得到店付款……</p><p>第二天周一。上google随意查了一下宜家的开门时间，看到基本每天都是9点关门的，于是下了班就直奔manhattan pier坐船，结果特么的发现星期一下午五点就关门了……</p><p>周二又跑了一趟，冷的不行，我好像衣服还没穿够。这次终于把钱给付清了，不过从宜家出来的时候已经没有船了，于是大冷天的我转了好几趟车和地铁，哦对然后地铁还变线了，反正我花了快两个小时才到家。</p><p>约了周六下午的2-6pm的home delivery，最后我弹了四个小时钢琴啥的，给宜家和卡车公司打电话他俩又互相踢皮球。网上问了问，很多人说下午的delivery经常晚上才送来，我当时已经开始研究怎么投诉了……</p><p>结果他们六点整 准时送到了orz 然而我已经并不可能开始装家具了，毕竟大晚上的挥锤子不太好……</p><p>于是把房间门关上就走了。整个房间基本上就是大大小小各种盒子，非常像一个宜家工厂。</p><p>忘了说了，全套家具$1500.</p><hr><p>本来觉得找搬家公司会贵，所以东西都是我自己租车在搬。后来想了想，因为我车子租大了又不小心买了双份保险，所以其实也没便宜到哪儿去……</p><p>先是在菜师傅家租了辆福特，一路从夏村开到纽约我公司公寓。7个小时的路，理论上一天可以搞定的，因为以前没一个人开过长途所以分了两天，差幸一直没出问题。至少曼哈顿开车比在耶路撒冷容易多了啊尼玛……</p><p>好了，高潮部分要来了。因为我之前离开纽约的时候把桌子卖给了一个同事，同事离职后让组里另一个同事帮忙还给我，然后我们好像都只有12.22下午是有空的（之前那个周末也不是没空，但是下雪了）……于是我打的如意算盘就是，12.22下午加晚上把东西全都搬到新家，23号上午可以稍微开始拼家具，然后下午直接开车去机场还车走人去厄瓜多尔了。</p><p>是的，我这一边搬家还在一边旅游，我对自己相当的佩服……</p><p>总之，本来想下午一点左右下班，两点多提到车，然后两点半大概可以到我同事家的。最后我三点多才下班，三点半到ewr，四点到租车公司，然后……特么的在租车公司等了一个半小时。</p><p>五点半，终于看到车了，full size SUV。我当时租的时候也确实找了个最大的车租，因为我总觉得我的桌子好像特别大，长77寸……</p><p>于是给同事发了个消息说我要过去了。就在我把车开出停车场的路上我碰到了两三个人，每个人都会隔着窗子问我一句：</p><p>“Are you sure you can drive this?”</p><p>我已经心里有点惴惴不安了，但还是一路开到了同事家。同事见到这车，彻底傻了——“你干嘛啊租这么大的车，这么大的车我都不敢开啊。”哦这哥们能开一整天不换手的那种老司机……</p><p>把桌子搬到车上以后我进他屋里喝了点水吃了点东西压压惊，走的时候他一定要我开车送他去一个走路10分钟的超市，应该就是想看看我车技到底搞不搞得定吧。看我好像开的还挺稳的，下车的时候他夸了我一句，说我没问题啥的。他不夸还好，一夸我我就吓得不行，要知道我前两次出交通事故都刚好发生在被人夸完以后……</p><p>开到曼哈顿我公寓已经晚上七点半快八点了。一问楼下停车场，停两个小时和过夜收费是一样的，想到我楼上东西还没完全收拾，又不太敢在城里开夜车，于是我就果断给了50刀过夜停车费。但是我低估了自己的拖延症，一晚上什么都没收拾，最后还是第二天起了个大早花了两个小时把东西都收好了。于是11点出发，12点到了2333，又花了半个小时把车上的东西都搬到了客厅（房间已然成为了一个宜家仓库，塞不下了），再洗了个澡，就一点了。理论上如果我这时候就去机场还车，再从ewr去jfk赶飞机的话，肯定是赶得上的。但问题是我又高估了自己的rp，这个节骨眼上非要去吃午饭……</p><p>好嘛，吃个饭快一个小时，后来我两点多离开的2333，中间去加了个油，三点半才还上车，离开ewr也就快4点了。然后我严重的低估了在各种机场的airtrain上要花费的时间，毕竟从ewr去jfk，除了两边的airtrain，也就是nj transit+lirr那一个小时吧。最后到ewr航站楼已经6点了，已然赶不上飞机了……</p><p>至少这么大的车穿过了曼哈顿好几个来回没出事儿，我自信心还是很受鼓励的。</p><p>但为了我这懒癌我多话了800块钱补第二天的机票，也是很心疼……</p><hr><p>从厄瓜多尔回来以后，基本上就是——把宜家工厂变成房间。</p><p>花了一个周末把大件家具都拼装好（无比感谢两位室友帮忙TAT），睡了一周，第二个周末买了几个相框把明信片全都贴了进去挂墙上，这样又可以挂明信片又不会显得房间太花里胡哨。特别给家附近的discount store点赞，真是什么都有哇，我甚至买到了那种透明圆形小粘胶什么的（防止关门的时候把门砸坏那种东西）……</p><p>其实最难搞的居然是我那一堆明信片。我以为直接能被夹在相框的底板和塑料薄膜中间的，结果一竖起来明信片还是会纷纷往下掉掉到相框底部。最后我只能还是去买了乳胶一点点把它们都粘在地板上，怪累的……</p><p>终于收拾好以后，让我黑五买的扫地机器人（感谢菜师糊找到的deal!）来给我吸了两遍地，于是我终于做了历时三月搬家过程的最后一件事情——</p><p>拍照发朋友圈。耶。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      传送门·寄居蟹搬家记：https://orzzai.wordpress.com/2015/08/11/%e5%af%84%e5%b1%85%e8%9f%b9%e6%90%ac%e5%ae%b6%e8%ae%b0/



在2015年5月搬到纽约又离开后，我在2017年11月再一次搬到了纽约。

先是从11.5搬出了北京住的公寓住到了附近的酒店，然后11.10飞到纽约搬进了公司公寓，在公司公寓里还换过一次房间。然后在12月底到2018年一月初期间，正式搬进了现在住的地方，henceforth referred to as 2333.

至少，我现在终于在纽约第二次安定下来了。




北京的le
    
    </summary>
    
      <category term="The List" scheme="http://orzzai.github.io/categories/The-List/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>崽儿流浪记 之 厄瓜多尔打鸟记</title>
    <link href="http://orzzai.github.io/2018/01/15/e5-b4-bd-e5-84-bf-e6-b5-81-e6-b5-aa-e8-ae-b0-e4-b9-8b-e5-8e-84-e7-93-9c-e5-a4-9a-e5-b0-94-e6-89-93-e9-b8-9f-e8-ae-b0/"/>
    <id>http://orzzai.github.io/2018/01/15/e5-b4-bd-e5-84-bf-e6-b5-81-e6-b5-aa-e8-ae-b0-e4-b9-8b-e5-8e-84-e7-93-9c-e5-a4-9a-e5-b0-94-e6-89-93-e9-b8-9f-e8-ae-b0/</id>
    <published>2018-01-16T02:30:28.000Z</published>
    <updated>2018-05-08T07:10:50.079Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>因为2016年厄瓜多尔对中国公民开放免签，那段时间微信朋友圈里陆陆续续出现了介绍厄瓜多尔的软文，于是我就知道了厄瓜多尔是个值得去的地方。去年年底，因为想把除了南极唯一没去过的大洲打上卡，加上没有时间签证，我就打开了微信收藏，重新看了一遍一篇厄瓜多尔软文，就这么决定了圣诞节和新年的目的地。</p><p>总体来说，虽然惊喜不多，但算是还蛮愉快的一次跨年。我的登山鞋也在这一趟的最后一天光荣退休哈哈哈哈哈</p><p>PS：其实本来我先问小崔有米有兴趣一起去冰岛的，最后我变卦了，她倒是自己跑去了。这里给她点个赞👍</p><hr><p><strong>– The Prep –</strong></p><p><img src="https://orzzai.files.wordpress.com/2018/01/38752460265_e1e8e1beef_z.jpg" alt="38752460265_e1e8e1beef_z"></p><p>行程如下：</p><ul><li>12.25-12.30：加拉帕戈斯群岛。两天Isabella，一天Santiago，一天San Cristobol，剩下的两个半天就在旅游区附近瞎转悠。</li><li>12.31：从基多去亚马逊雨林</li><li>1.1-1.2：亚马逊雨林</li><li>1.3：基多。因为时间不够所以就去赤道公园打了卡就走了。<br>制定行程的时候是十月底，快要从北京搬家到纽约的时候，平时不算很忙，得闲就会翻翻穷游/TripAdvisor攻略（南美攻略穷游上不是特别多，还是TripAdvisor靠谱），大概把厄瓜多尔的玩点分成三大块：</li></ul><ol><li>城市——基多，巴诺斯（经常在照片里看到的悬崖秋千就在这里），昆卡。走这条线也简单，租个车沿着泛美公路开下去就是，沿途还能爬个火山</li><li>加拉帕戈斯群岛。两种玩法，贵的就是直接买个邮轮团，便宜点的就自己订酒店，然后在网上或者现场报各类一日游，每天花四个小时来回各种岛</li><li>亚马逊雨林。基本只有一种玩法，就是在雨林里定个lodge，然后让他们工作人员带着玩儿，要不然就算你会划船你也找不到船划进去……<br>这三大块，感觉每块儿都需要四五天时间，总共10天假意味着要三选二。加拉帕戈斯的物种之奇特，别的国家肯定都找不到，必须去；之所以在雨林和城市里选了雨林，主要是因为我总觉得自己好像没有去过真正的热带雨林。印象中在夏威夷大岛和云南都见过雨林地貌，但总觉得这些雨林好像都很小，可能都不能算是“真正的雨林”吧。</li></ol><p>大方向定好之后就开始订机票找驴友。找驴友的时候口出狂言——攻略我负责，你跟着走就行了。</p><p>事实证明我低估了纽约办公室的工作量，高估了自己的攻略效率，以及完全忘了还有“搬家”这回事儿——</p><p>是的，这次旅行是我有史以来攻略做得最少的旅行，没有之一，还不如大三和小崔去古巴那一次。基本上上飞机之前，除了住哪儿和到目的地怎么买上网卡以外，我啥都不知道。</p><p>举个例子，我在登机口排队的时候才开始在手机上google查厄瓜多尔用的什么货币……当发现居然直接用的美金的时候，我真是如释重负orz</p><hr><p><strong>– The Hunt –</strong></p><p><img src="https://orzzai.files.wordpress.com/2018/01/3mafr.jpg" alt="3mafr"></p><p>（图片来自Google）</p><p>这段其实算是摄影攻略，不玩单反的童鞋们请直接拉到下一段……</p><p>加拉帕戈斯和亚马逊雨林——或者应该说整个厄瓜多尔——其实基本上只做一件事情，就是，看鸟。什么浮潜啊爬火山啊看植物原始人等等都是看鸟看累了后的附加活动，基本上就是每天几个小时听导游给介绍各种乱七八糟的鸟。</p><p>本来我是抱着拍各种山河湖海风光大片的期望来的，发现这一点的时候我心里一沉——这我基本上拍不到别的，只能打猎了啊！我240的焦距好像不够用啊！早知道劳资租个400-600的大长焦了！</p><p>于是我此行大多数照片基本上都是……240mm对着鸟拍一张，如果没拍糊的话，中间截一个小方块出来，算是成片了……</p><p>基本上碰过单反的人都知道这时候肯定上大光圈+高快门速度。而我这几天碰到的最大的抉择在于——光圈优先还是快门优先？一开始光圈优先拍了几个企鹅海豹什么的，效果不错，结果拿来拍一些大鸟，经常就拍糊了。ISO我不会经常动，也不想用全手动档，毕竟反应速度没那么快啊……得到的结论是，对于动作慢的动物就光圈优先，动作快的就快门优先。不过总要动脑子调来调去也是挺累的……</p><p>在加拉帕戈斯的时候看到的都是很大的鸟。最常见的是厄瓜多尔的国鸟叫“蓝脚鲣鸟”的，基本上所有海滩都能看到有。需要运气才能看到的就是上面这个鼓着大红腮帮子的“军舰鸟”，这种鸟应该说也很常见……但是只有发情的时候才会鼓起来大腮红，真的是只有碰运气才能看到了。</p><p>在亚马逊雨林里基本上就很难拍到鸟了。一来，鸟都太小，二来动作太快（基本上看清楚之前就飞走了，也就只有当地导游看个尾形听个叫声就能马上分辨是什么鸟儿的才看的清楚了）。但是这两个，其实都不是最大的问题。</p><p>最要命的是光线实在不够……我最夸张一次为了拍个蝴蝶，ISO直接调到一万了，拍出来都是糊的！不用说拍了，肉眼+望远镜找这些鸟，看了半个小时我眼睛就晕了。下面是一张拍的还算清楚的，截了原图的大概……1/60吧。</p><p><img src="https://orzzai.files.wordpress.com/2018/01/ecuador12.jpg" alt="ecuador12"></p><hr><p><strong>– The Islands –</strong></p><p><img src="https://orzzai.files.wordpress.com/2018/01/27871186869_f300060f73_z.jpg" alt="27871186869_f300060f73_z"></p><p>前面说了，加拉帕戈斯有两种玩法，cruise based or land based. 如果有那个钱的话我肯定推荐cruise based，因为每天可以省掉很多交通时间以及“我不知道我在哪！”的懵逼时间。</p><p>land based的玩法，每天花三四个小时来回来去晕船也就算了，关键是……好吧我不得不吐槽他们厄瓜人的旅行团组织。所谓一天团，经常就是把来会的船+景点1的团+景点2的团拼凑在一起，而且几个地导都不负责交接，导致我每次玩完一个项目要去下一个项目的时候，都不知道该去哪找谁，只能傻呼呼的站在原地祈祷有人来找我……甚至坐船的时候我也经常不知道坐哪个，总是被不同的人叫去坐不同的船，直到快上船了才发现诶这好像不是我们的船。为了这些无意义的事情烧脑也是挺烦的，不过我自己穷玩不起游轮我也没啥好说……</p><p>所幸水下该看到的东西我们基本都看到了。和海龟水下共游，在大堡礁和夏威夷都被导游说运气特别好才有可能的，在加拉帕戈斯轻而易举的实现了，而且是有两三只海龟同时在摸得到的距离（不过并不给摸就是了）。海豹一家子在水下生活，虽说别的地方我也能看到海豹，但是看不出来什么海豹爸爸海豹妈妈海豹宝宝等等，看到爸爸在海豹群附近一圈一圈的巡逻，真有点父爱如山的感动。导游和我们说需要运气很好才能看到的锤头鲨，最后我也看到了。</p><p>总结就是，在加拉帕戈斯看水下，到目前为止绝对秒杀夏威夷红海大堡礁。胆子够大的话，真是想摸谁就能摸到谁啊。</p><hr><p><strong>– The Rainforest –</strong></p><p><img src="https://orzzai.files.wordpress.com/2018/01/24780476597_c15d71ffaa_z.jpg" alt="24780476597_c15d71ffaa_z"></p><p>去了一趟真的热带雨林以后我的感受是……主题公园里面做的还是蛮逼真的。</p><p>至少在晴天坐着独木舟穿行在各种灌木丛中时，我有种错觉，觉得可能过个十分钟我就会停在一个有很多人排队的终点站，我下了船，下一组人再上。</p><p>下雨的时候倒是别有意趣，不过被雨水打的睁不开眼睛也挺不舒服的。总之，因为和去过的其他热带雨林或者伪雨林区别实在不大，所以其实有点失望……</p><p>不过呢，如果有人问我亚马逊值不值得去，答案依然是肯定的。其实不是看大自然，而是看人文。</p><p>沿着Napo河畔分散着很多当地社区，我住的那个社区大概八十一百口人吧。看他们的生活方式我觉得还蛮有意思的。</p><p>他们全村的资源来源，一个是森林里的自然资源，还有就是旅游业了。他们给游客住的森林小木屋，基本上就是整个社区的收入来源，这笔钱不仅用来支持大家的衣食住行，还用来给孩子们受教育。</p><p>说到受教育，社区里好像也没有什么系统的学校，基本上就是很随意的大人教小孩的模式，大概教到初高中的水平，就不接着念书而是参与社区建设了。然而这几个导游的英语真是好到令人惊讶，据说还全都是自学的。和他们聊天也完全没感觉到文化或学识上的差异，从礼仪到聊天内容都完全不会让我觉得尴尬，生态学知识更是丰富的吓死人，绝对的打破了我对非系统教育机构的偏见。</p><p>电和网也已经走进了大森林，所以他们的工作现在很多已经在依赖网络了。问题是这动不动就断电断网我也是很醉……我在那的那两天刚好断电断网，本来以为有电有网的我过的非常之痛苦……我觉得对于他们要在网上做生意拉客人的，只会更不爽吧。</p><p>和外界的交流就是每天有船夫专门开五个小时来回的船去附近城市接游客，顺便买一些日用品。我这个导游小哥大概每个月去一两趟这个附近的城市。基多好像是去过，然而很少去。他说很想去美国玩，不过并没有钱……</p><p>当地人家我也去看了。几根木头搭起来的两层楼，虽然能看得出来分成了不同的房间，但因为没有墙壁所以毫无私密性可言。一个大房子里面住着大概三代人总共十几口吧，吃饭靠烧烤，然后真的和狮子王里一样是活吃虫子的……我也跟着吃了三条大肉虫，感受就是，烤着吃很好吃，非常非常好吃；生吃真的很恶心，不是心理作用，就是感觉太高蛋白难以消化……</p><p>看着这些半土著的生活我心里不少感慨，最大的感慨就是觉得他们这样的生活我肯定过不下去。如果真的是没有经历过文明生活没有受过教育的也算罢了，问题是这群人受教育程度我觉得还是很可以的。</p><p>——他们会用电器会用网，可是森林里的电时有时没有的。</p><p>——他们每天接待着来自世界各地的游客，但是自己却没有机会离开这片大森林。</p><p>——他们看着现代文明的书受着现代文明的教育学着现代文明概念中的“隐私”，然而他们的家园却毫无隐私可言。我一直在想他们房间都没有墙，不可描述的时候只能野战吗……但这个问题我也没法问男导游😂</p><p>我想我的困扰大概就是，当软件已经达到现代文明的标准，而硬件却不达标的时候，这生活感觉会很憋屈啊……</p><hr><p><strong>– The Civilized –</strong></p><p>嗯，最后说说厄瓜多尔这个国家本身。</p><p>之前觉得没准儿会觉得厄瓜多尔是个神奇的国家。很遗憾，最后发现并不是，只是个普通国家🤷‍♀️</p><p><img src="https://orzzai.files.wordpress.com/2018/01/26232215_1647299511998350_4613674873833212185_o.jpg" alt="26232215_1647299511998350_4613674873833212185_o"></p><p>之前去过墨西哥和古巴，但这两个理论上都在北美洲，所以本来以为南美洲大陆可能有什么不一样呢。最后觉得……其实都差不多。</p><p>国家城市系统基本上是照搬美国的，用美金就不说了，连路牌都和美国的一模一样……</p><p>基多。虽然只是坐在车里转了转，但总体感觉非常不错，英文普及程度稍微高一些，餐馆和商店很密集，也有些不错的小书店。外国人还蛮多的。关键是能看到雪山啊！再加上宗教元素，感觉就像个南美版的西藏啊！</p><p>其他城市景区（也没别的，就加拉帕戈斯）就让我很无语了。加拉帕戈斯旅游团的组织我之前吐槽过了。其实我最想吐槽的是，为什么连酒店和旅行社工作人员都不，会，说，英，文！！！你们都不用接待游客的吗！</p><p>吃的我觉得和古巴差不多，不好不坏。不过加拉帕戈斯的龙虾和鱼真是一品。</p><p>交通，很多地方都是坐船。然而并不舒服。加拉帕戈斯岛间交通我晕船的很厉害（我平时不是特别晕船的类型），然后基多去加拉帕戈斯的飞机，降落的时候我耳压适应不过来，疼的想哭……（我大多数时候坐飞机耳朵不会这么难受的，包括直升机orz）</p><p>&nbsp;</p><p>总结，普通发展中国家。</p><p>不像以色列土耳其，去一趟搞得我想快点把地中海和中东整个打卡一圈，厄瓜多尔基本上并没有唤起我再去南美洲的欲望。不过我相信我以后一定还是会去的，毕竟南美的自然景观真的是不仅好看，还摸的着！</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      因为2016年厄瓜多尔对中国公民开放免签，那段时间微信朋友圈里陆陆续续出现了介绍厄瓜多尔的软文，于是我就知道了厄瓜多尔是个值得去的地方。去年年底，因为想把除了南极唯一没去过的大洲打上卡，加上没有时间签证，我就打开了微信收藏，重新看了一遍一篇厄瓜多尔软文，就这么决定了圣诞节和新年的目的地。

总体来说，虽然惊喜不多，但算是还蛮愉快的一次跨年。我的登山鞋也在这一趟的最后一天光荣退休哈哈哈哈哈

PS：其实本来我先问小崔有米有兴趣一起去冰岛的，最后我变卦了，她倒是自己跑去了。这里给她点个赞👍




– The Prep –



行程如下：

 * 12.25-12.30：加拉帕戈斯群岛。两天I
    
    </summary>
    
      <category term="PriorityQueue" scheme="http://orzzai.github.io/categories/PriorityQueue/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2017 Review and 2018 Resolution</title>
    <link href="http://orzzai.github.io/2017/12/31/2017-review-and-2018-resolution/"/>
    <id>http://orzzai.github.io/2017/12/31/2017-review-and-2018-resolution/</id>
    <published>2017-12-31T15:53:57.000Z</published>
    <updated>2018-05-08T07:10:50.079Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>现在12.31，在基多机场候机的时候写个例行的年终总结，回顾一下得失。惊奇的发现，虽然今年过的，大多数时候都挺憋屈挺不爽的……但竟然是我达成成就最多的一年。</p><p>证明了一句话叫——生于忧患死于安乐。想来回北京之前，在纽约真的过的太爽了，导致我并没有任何动力去做能给自己带来更多成就感的事情。因为不需要嘛。</p><p>然而今年的成就包括而不限于——</p><ol><li>一年内打卡六大洲。真的是今年最最最重要最有成就感的的成就，而且说实话……并不在我的任何人生计划清单里，不是因为不想，而是因为觉得自己做不到。</li><li>耶路撒冷</li><li>星轨——这其实貌似是我2015年的目标。虽然迟了两年实现，但好像依然是我熟人圈里第一人，够了。</li><li>开始半工半读，虽然成绩……啊无所谓了劳资不过想混个文凭而已啦</li><li>独自roadtrip，完成了从新司机/女司机到老司机的重要转变</li><li>染非主流发型。I know this doesn’t sound important, but I’ve been wanting to do this since early last year…</li><li>人生中第一次，第二次和第三次坐国际航班商务舱。点名感谢Chase Sapphire Preferred.</li><li>哎呀我怎么忘了这个……抽麻！<br>要知道，以色列埃及土澳三个国家，还有厄瓜多尔所在的南美，都是在我7年前写的全球最想去国家地区前10名里面的。一年内瞬间完成近乎一半，如果说之前我完成人生目标是一步一步向前走的话，今年的我，相当于突然插翅飞了几百米。</li></ol><p>这些地方也确实没有让人失望，每个地方都给我带来了根本性的震撼。要不然三观碎掉（埃及），要不然回答了我想了很多年的问题（耶路撒冷），要不然就是让我这个人变得比走前更自信了（土澳）？</p><p>有因必有果，今年应该也是我自打开始跳单反坑以后，摄影出片最多的一年。一本满足😊</p><p><img src="https://orzzai.files.wordpress.com/2017/12/17190371_1349811295080508_1509840813956249402_n.jpg" alt="17190371_1349811295080508_1509840813956249402_n"></p><p>当然也有一些虽然不算成就但也算有纪念意义的事情，也包括而不限于——</p><ol><li>出了人生中第一次交通事故。土澳那个老太太……记忆犹新</li><li>异国恋……？</li><li>第一次和房东/邻居/airbnb房东等等撕逼？</li><li><p>第一次喝酒喝到夜不归宿……<br>至于去年的愿望嘛我现在可以明写了，我也不知道记得清不清就是了……</p></li><li><p>回纽约——check</p></li><li>和菜师傅相亲相爱撑过异地恋——倒是可以check，不过异国恋真特么艰难。11个月见不着面，甚至隔着12个小时时差只有上午上班开小差的时候能随便聊两句，劳资想死的心都有了……</li><li>抽中h1b……这个，等明年吧，明年没有就后年，无所谓了。</li><li><p>写完《冷面杀手出山记》……真的没空写。慢慢来吧。<br>需要感谢的人：</p></li><li><p>活力驻京办：猪，太太，已然升级成王炸娘的小影子</p></li><li>在北京带我各种装逼饭醉的恶犬师傅，警花和卫老板，还有我乖徒儿～</li><li>相逢几日但惺惺相惜的各路驴友们，包括但不限于土澳的不想念的猫，特拉维夫的闻城童鞋，还有饿瓜的龙虾哥……</li><li>Chase Sapphire Preferred, Star Alliance, and in particular, Turkish Airlines :)<br>之前几年的总结不会写这些，因为要不然没有，要不然就是都是重大事件没必要专门重新再写一行吧。但是——2017最难忘的事情，就是在圣灵群岛浮潜完后，躺在Wings的甲板上吹着海风晒着太阳，跟着船儿上下晃啊晃，竟然一睡睡了一个多小时。想来，人生好像还没有经历过更惬意的瞬间。</li></ol><p>以上所有一句话总结就是，I expanded my comfort zone. Yay.</p><p>最后，2018 resolution…想了想居然没有。毕竟今年过的还蛮动荡的，到处跑，甚至连一边搬家一边旅游这种事情都做出来了，其实有点想安安稳稳drama free的过一年，所以好像真的没什么目标？有些小的还是列出来好了。</p><ol><li>坚持练琴，至少把The Sixth Station和海德薇主题曲弹下来吧，如果月光奏鸣曲能练回大四的水平就最好了。</li><li>练好英语写作，最好报个班儿。</li><li>减肥到110斤或以下。</li><li>升职加薪，抽中h1b</li><li>多和菜师傅相聚。去年最遗憾的还是聚少离多啊。</li><li>最重要的——想清楚人生目标。这点我觉得我毕业后一直在尝试，但一直没太成功……</li></ol>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      现在12.31，在基多机场候机的时候写个例行的年终总结，回顾一下得失。惊奇的发现，虽然今年过的，大多数时候都挺憋屈挺不爽的……但竟然是我达成成就最多的一年。

证明了一句话叫——生于忧患死于安乐。想来回北京之前，在纽约真的过的太爽了，导致我并没有任何动力去做能给自己带来更多成就感的事情。因为不需要嘛。

然而今年的成就包括而不限于——

 1. 一年内打卡六大洲。真的是今年最最最重要最有成就感的的成就，而且说实话……并不在我的任何人生计划清单里，不是因为不想，而是因为觉得自己做不到。
 2. 耶路撒冷
 3. 星轨——这其实貌似是我2015年的目标。虽然迟了两年实现，但好像依然是我熟人圈里第一
    
    </summary>
    
      <category term="Thread" scheme="http://orzzai.github.io/categories/Thread/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>北京居住体验</title>
    <link href="http://orzzai.github.io/2017/12/18/e5-8c-97-e4-ba-ac-e5-b1-85-e4-bd-8f-e4-bd-93-e9-aa-8c/"/>
    <id>http://orzzai.github.io/2017/12/18/e5-8c-97-e4-ba-ac-e5-b1-85-e4-bd-8f-e4-bd-93-e9-aa-8c/</id>
    <published>2017-12-18T06:36:55.000Z</published>
    <updated>2018-05-08T07:10:50.079Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>友情交一份崔海宝童鞋留的作业，顺便总结一下我在国内的一年。应该说我这一年以来一直想写一篇差不多的东西出来，但是身在局中很多事情其实并不太看得清楚，也并不是很容易组织语言。</p><p>一年过去，我又离开了北京，隔着半个地球，回想这一年觉得思路反而清晰了很多，决定整理一篇（自认为的）干货出来。不过里面有很多吐槽北京的部分，希望各路北京小伙伴看完了以后不要掀翻我们友谊的小船……</p><p>&nbsp;</p><p>嗯，先介绍一下故事背景。2010年我刚满18岁，就来了美国，而且去的还是一个和两百年前的美国差不太多的地方，每年回国呆一个月不到，也只和家里呆着。</p><p>而这几年由于智能手机的流行，便也刚好是我出生后这十几年，中国人的生活方式变化最大的一年。2010年我们还在用诺基亚直板机，出门吃饭如果要刷信用卡还要先问一句收不收。2015年我回国的时候，一愣一愣的看着我妈每次吃完饭都在大众点评上搜团购劵。</p><p>变化最大的几年我躲进了桃花源。再出来便发现，自己就是个不知有汉无论魏晋的假洋鬼子。更何况，作为一个没有经历过家庭变故的独生子女，我基本所有生活技能都是在18岁离开中国后学到的，这些生活技能是否在北京适用也是个很大的问题。</p><p>在北京我朋友倒不少，不知道为什么所有二次元认识的姐妹们最后都跑到北京去了。但是毕竟生活完全没有重叠，所以也不敢指望能有人随时随地随叫随到。而我在纽约朋友虽然也不能算特别多，但都是一些一起生活过的好朋友，于是基本上任何时间任何地点只要我不想一个人呆着，都能叫到人出来一起吃饭逛街吐槽。</p><p>最重要的一点是——我来北京并不是我个人的选择，是一次失败的抽签强塞给我的。虽说比起很多抽签失败的人我已然幸运很多，不用重新找工作还有机会回美国，但明明没做错什么却非要承担运气太差的后果，心态难免有些消极，完全没有那种“路是我自己选的，即使满是荆棘我也要流着泪走完”的决心。</p><p>啊跑题了，上干货……参照对象基本上是美国纽约，不是的话会注明。Lexington这个地方和任何大城市都没有可比性，深圳的话毕竟有爹妈罩着，天塌了也不影响我的居住体验……</p><hr><p>先说优点——</p><ol><li>服务业太完善惹！不管是网购还是叫外卖，自己啥都不用操心。快递可以保证寄到手上，快递小哥上门如果你不在的话互相一个电话就能联系到。淘宝买个东西，直接在淘宝app上就能打开聊天窗口找店主问，人家亲啊亲的叫的不是一般的热情。我还记得我第一次在淘宝下单，就20块钱不到的两对耳环，居然还配送了好多乱七八糟的东西，真热情……</li><li>这里还是要夸一下万能的淘宝，基本上我去任何国家都可以提前在上面买当地sim卡，什么签证代办等等也是随便找，虽说各类签证我一般都是亲力亲为，但也可以想象对于很多懒得研究签证或者白本护照忐忑不安的人来讲有这么多遍地开花的服务有多方便。我现在想了想，其实这些乱七八糟的商品和服务亚马逊和eBay也不是找不到，只是似乎完全没有融入过美国这边人的生活习惯里。要知道美帝人民连搬个家都要亲自挥着锤子自己拼床，我有个同事愣是连自己装马桶的技能点都点亮了，哪会有人想到上网搞定这些乱七八糟的啊……</li><li>服务业不仅完善而且好便宜！我在北京洗剪吹拉染烫加起来的钱，在美国只够洗剪吹的……出租车虽然有时候车主态度不咋地（而且纽约出租车态度又能好到哪去啊）但感觉真的跟不要钱一样啊，还开的死快死快的，大多数司机车技也都相当过硬。当然也不是没有特例，见过一个开的还不如我的，估计是体验基层生活的哪家阔少吧orz然后外卖送餐费，我不太记得多少钱了，好像也就5块钱……在美帝要想享受任何服务，我就……比如昨天我叫人给我送钢琴，约好的两点你非要12点半到我也不是不同意，问题是我堵在地铁里面你5分钟一个电话的催我管用吗！到头来我还得陪着笑脸给你找小费，也是欲哭无泪orz</li><li>因为以上123，生活真是要多方便有多方便。家楼下的韩国烤肉24小时开门（不过这点我觉得纽约也没有差到哪里去就是了，虽说住的地方附近一般都没啥东西，但只要不怕路上被哪个黑帮混混爆菊，半夜三点坐地铁去k-town喝个烧酒蛤丝应该也是没啥压力的）。只要不是那种特别高档的餐厅都可以送外卖，比如我几年前在北京上新东方的时候很喜欢吃的一个粥店叫宏状元，但是最近的在两公里以外我自己也懒得去，最后变成了每天叫他们家外卖吃得津津有味……这点美帝无力吐槽，根据我好几次点seamless的经验，我总觉得是那种只有实体店没人进去的餐厅才会提供外卖服务……</li><li>这一点其实我本来不想写，因为这条有没有其实我不太有所谓。不过我觉得我妈还是有所谓的，然后我妈不每天担心我的话我日子肯定也会好过很多——没有，恐怖袭击，或者那种会上新闻头条的恶性事件。<br>我考虑了一下要不要写“中餐更好吃”，最后想了想觉得还是算了。不是因为评判标准太主观，而是因为……其实我觉得纽约的亚洲餐也很棒的，尤其是平价日料其实比国内我吃的都要好……</li></ol><p>说完优点以后，嗯，我终于可以开骂了——然后数了数，其实好像大多数都和“住”有关系，问题是住的好不好真的太影响生活质量了啊。</p><ol><li>公厕太脏没纸巾。这点倒不是我这一年发现的，我每次回国都一定会有这种感受。</li><li><p>基建太糟糕。对，其实这点是我主要想吐槽的——什么都有，什么都不好用。对比一下，我和小崔大四那年住在Lexington最穷人口最杂的一个摇摇欲坠的小破屋，地板都不平，设施应该也都很老旧了，住了一半的时候厕所门掉下来过，马桶也挪位了。但从来没有漏过水，也没担心过洗不上热水澡，略微移位的马桶我照样可以坐上去边拉肚子边玩半个小时手机。北京我住的那个蜗居吧，出过以下事故</p><ul><li>打不起来热水。这个我都已经习惯了，反正就是每次打起来热水都只能持续两分钟，而且不是太热就是太冷，调到合适的温度，冲两分钟，关了重新调，因此那一年中，每次我离开家去别的地方，洗澡的时候都感动的想哭……</li><li>漏水过两次。一次是我自己疏忽，洗衣服的时候下水没接好，然后刚好地板上有个缝，水就漏到楼下去了，然后我就被楼下痛骂了一顿。那第二次呢？完全是三通管自己爆炸了啊……我也是很没辙的呀……</li><li>这个应该也就两个月不到以前吧。晚上九点多回家，发现自己家的锁居然堵住了……你们想想一个单独住的女生这时候是什么感受。思考了房间里有贼等等各种可能性后，先是不远万里叫了女生朋友来陪我，再借她的手机（我的已然没电）找了开锁师傅才搞定的。</li><li>再顺便吐槽一下，我住的小区明明有管理处啊，可完全是形同虚设啊还不如没有……搞的每次出问题我找房东，房东都把我踢给所谓的“管理处”，然后我也是很无奈……</li><li>以上都发生在三环以内</li></ul></li><li><p>邻居没文化。我这里的“没文化”和念没念过书没关系，要知道我在美国也不是没在craigslist上找过奇奇怪怪的地方住呀，好像更多是一个性格和素质的问题……比如漏水事件，我漏水到你家了我错了还不行么，你骂我贱问候我全家，我脸皮薄也骂不回去，你骂我阿姨一把年纪活到狗身上还直接挥拳头是什么意思？</p></li><li>隔音太差。敲我的门和敲我隔壁的门，我听上去完全没区别，导致好几次该开门的时候没有开。</li><li>邻居没文化+隔音太差。每层楼4户人并排，我住中间那俩之一，每天到了10点左右就听着左边那对夫妻俩和右边那对夫妻俩一起吵架，说实话搞得我精神非常衰弱。说实话，我从小到大没接触过任何暴力，经历过最称得上“暴力”的事情也就是小学被高年级的学长扇了一耳光。每次被左右两边邻居一起开弓搞得我心烦意乱之时，我就开始想到那些在父母吵架打架中长大的孩子们。以前对于他们的处境即使同情也无法真正理解，这一年来我觉得连邻居吵架都能把我逼的想摔东西，换成自己家里自己父母我这岂不得跳楼啊……在此脱帽致敬每个在这种想想都生不如死的环境中茁壮成长的朋友们——我身边有好几个，还都是我很看得起很佩服的人。</li><li>最后这一点其实挺微妙的，而且我也不知道会不会是我的看法太偏激了，但总觉得国内大环境对于女生的尊重还是不如美国。不是说美国这边就实现了男女平等，但可能是因为法律条规约束吧，在美国我很少听到男的当着我面说一些不尊重女生的话（至于你们要背后说我也无所谓，反正我也没少和其他女生在背后judge你们男生嘿嘿嘿。）而国内吧，首先男的聊起寻花问柳一类的事儿，或者大肆评价认识哪个美女长相三围的时候，好像从不介意一群人里面还有女生在尬笑。其次，玩个游戏都会天经地义“让着点妹子”的人，听上去好像是在讨好女生，实际上和认为女生不会编程的同行们有很大区别吗？我的想法就是，这年头男人物化女性，我作为女生虽然会不爽会愤怒，但我也不可能真的摘了你脑袋给你洗脑——我就请你能不能至少照顾一下我的感受，忍着点不要把你对我的轻视表现出来？<br>上面写了这么多，主要讲的是中国和美国居住体验的对比。下面来写写北京这个城市本身吧，对比上广深。</li></ol><p>北京比起上广深，三点让我想吐槽的。</p><p>第一点其实见仁见智，主要就是——为什么所有网红店都不开在北京！像我这种南方长大的孩子，从小又在女多男少的环境里混，久而久之没事买个奶茶吃个甜品已然成了习惯，也是我提高日常生活情趣的不二法门。虽说喜茶啊lady m等等爆款都确实名不副实……但是，为什么好多这类不错的饮料店甜品店，都只在上广深开呢？为什么都不来北京啊！！！我只能解释为北京确实没有太多这些店的目标受众吧……</p><p>第二点应该所有人都有感受，就是环境问题。不，我说的不是雾霾——我说的是灰尘。房间里刚大扫除完，三四天内地上又会起球，最后我实在是放弃治疗了……</p><p>除了灰尘以外水质也相当堪忧。漱口杯用几天杯底就糊了一层我就不说了。我妈从深圳给我拿了个烧水壶，在北京烧了一个星期的水以后，基本上那个壶里倒出来的水就都是白乎乎的了，泡了醋都洗不干净，后来我喝水全都是去超市买5升的农夫山泉。花洒出水口也全都堵满了水垢，导致后来我洗澡直接把花洒拧掉，拿水管对着洗了。</p><p>第三点其实我不知道在上海广州有没有这个问题，不过深圳肯定没这个问题，那就是北京太——大——了！因此感觉交通极其不方便。北京的地铁站应该说并不少，线路也算四通八达，可还是有很多我经常去的地方要走15分钟才能找到地铁站。同时也因为太大了，每次和朋友聚会都很难找到一个所有人都方便去的地方，即使这些朋友都住在朝阳区……这如果像深圳一样，能聚会的地方都集中在1号线，然后南山区的去欢乐海岸或者益田假日，福田区的去中心城coco park，罗湖区的去万象城kk mall，选起来快捷方便，而且即使是海港城到kk mall，坐个地铁也不过半个多小时……和纽约对比的话，因为曼哈顿太集中了，每个南北向的block一分钟内就能走完，东西向的也就三分钟，所以让我在曼哈顿走20个block，我即使穿了高跟鞋也觉得小菜一碟。反之，在北京，让我走20分钟的路，总觉得走着走着看不到尽头，到最后我基本上只要出小区就想打车……</p><p>&nbsp;</p><p>然后呢，两点让我觉得一定要好好夸一夸的！</p><p>一个是，铜锅涮肉太好吃了！而且我吃过的没有一家差的！我之前其实一直不太懂为什么有那么多人如此热爱火锅，觉得不就是水煮肉么……在北京吃完第一次铜锅涮肉后，我发现我那之前吃的连水煮肉都不是，顶多就是水煮人工合成物。具体什么区别除了“肉真的好香好弹口”以外我也想不出别的形容词了，有机会去北京的南方人童鞋们请尽管找我推荐涮肉店。</p><p>还有一个，作为一个深圳人，觉得中国北方城市就是更有历史文化啊……即使呆了一年了，每次路过故宫和天安门广场我还是忍不住被它的气势震撼到，每次串胡同也都觉得安静但有盎然生趣，脑子里直接开始放《大宅门》里的小调。哦，这里主要针对东城区西城区。海淀我基本不去，朝阳在文化方面我并没觉得和深圳有任何区别。</p><p>其实还有第三点——煲仔饭不是广东特产吗，为什么北京的煲仔饭会味道这么正！我吃的几家都没有差的，在北方苦寒之地（并没有）还能吃到如此家乡的味道还不用排队，简直感动！</p><hr><p>写完了，发现真的好像小学生作文。我可能还是适合写一点矫情的东西……</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      友情交一份崔海宝童鞋留的作业，顺便总结一下我在国内的一年。应该说我这一年以来一直想写一篇差不多的东西出来，但是身在局中很多事情其实并不太看得清楚，也并不是很容易组织语言。

一年过去，我又离开了北京，隔着半个地球，回想这一年觉得思路反而清晰了很多，决定整理一篇（自认为的）干货出来。不过里面有很多吐槽北京的部分，希望各路北京小伙伴看完了以后不要掀翻我们友谊的小船……



嗯，先介绍一下故事背景。2010年我刚满18岁，就来了美国，而且去的还是一个和两百年前的美国差不太多的地方，每年回国呆一个月不到，也只和家里呆着。

而这几年由于智能手机的流行，便也刚好是我出生后这十几年，中国人的生活方式变化
    
    </summary>
    
      <category term="The List" scheme="http://orzzai.github.io/categories/The-List/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>崽儿流浪记 之 以色列——一个让人想天天上班的国家</title>
    <link href="http://orzzai.github.io/2017/12/11/e5-b4-bd-e5-84-bf-e6-b5-81-e6-b5-aa-e8-ae-b0-e4-b9-8b-e4-bb-a5-e8-89-b2-e5-88-97-e4-b8-80-e4-b8-aa-e8-ae-a9-e4-ba-ba-e6-83-b3-e5-a4-a9-e5-a4-a9-e4-b8-8a-e7-8f-ad-e7-9a-84-e5-9b-bd/"/>
    <id>http://orzzai.github.io/2017/12/11/e5-b4-bd-e5-84-bf-e6-b5-81-e6-b5-aa-e8-ae-b0-e4-b9-8b-e4-bb-a5-e8-89-b2-e5-88-97-e4-b8-80-e4-b8-aa-e8-ae-a9-e4-ba-ba-e6-83-b3-e5-a4-a9-e5-a4-a9-e4-b8-8a-e7-8f-ad-e7-9a-84-e5-9b-bd/</id>
    <published>2017-12-11T07:10:54.000Z</published>
    <updated>2018-05-08T07:10:50.079Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>之前专门写了一篇耶路撒冷，因为……因为它是圣城耶路撒冷嘛。</p><p>这一篇来总体的写一下以色列。除了耶路撒冷以外，在以色列去过的其他城市景区并不非常值得我专门写一篇文章出来，但是这个国家本身实在值得大书特书。</p><p>因为以色列是个神奇的国度。</p><p>嗯……想了想，我好像这么评价不在东亚和欧美的国家，什么古巴啦埃及等等，没准儿下个月这个时候会这么评价厄瓜多尔。很想说“以色列是我去过的最神奇的国度”，但回想了一下在古巴的奇遇和在埃及的三观崩坏，这么说以色列似乎并不公平。</p><p>但是我想应该不会再找到另一个国家会让我真心祈祷——</p><p>神啊，请让我天天上班天天加班吧！不要一言不合就给我放假了，好么？</p><p><img src="https://orzzai.files.wordpress.com/2017/12/ca743f7d-d94d-4374-8745-9deecee94bc6.jpg" alt="ca743f7d-d94d-4374-8745-9deecee94bc6"></p><p>为啥会有这种自残的想法，请大家先感受一下上面这个图——</p><p>不算上安息日的话，每年大概30天左右假期。</p><p>这要是在中国或者美国的话我肯定求之不得，妈呀给我这么多假我都可以乘宇宙飞船来回一趟月球了好么！（并没有钱）</p><p>来回一趟南极总可以了吧！（还是没有钱）</p><p>要不这样，我最近钱花光了，坐个大巴去隔壁批发市场逛个街总成了吧……</p><p>嗯好吧，我发现哪儿我都没（懒）钱（得）去，没关系我可以抱着电脑在家躺30天刷剧叫外卖啊！</p><p>——问题是，在以色列，有钱没钱这几条都行不通。</p><p>&nbsp;</p><p>因为他们犹太人过节，真的是所，有，人，都要放假。完全没有人维持城市系统。</p><p>旅游景点，餐厅商店都不开门，因为店员要放假。公共交通完全停运，因为司机要放假。基本上，一到了假期，你的活动范围就只能限制在你走路能到的距离内。</p><p>还有，如果是比较传统的犹太教家庭的话（大多人已经不这样了），你连灯都不能开，电梯都不能按，因为这属于一种“劳动”。神说了休息你就好好休息，你在那操作电器是给我闹哪样！</p><p>噢，这还只是每周一天的安息日。</p><p>这要是在Yom Kippur的话——</p><p>街上没有车。不是法律规定不能开，而是在当地文化观念中，赎罪日开车是素质低下的表现，可能相当于随地大小便。</p><p>一整天不给吃东西。我们在海法酒店里碰到一个当地人，问他为啥要住酒店，他说他去年Yom Kippur在家只能半夜三更家里都睡了从冰箱里面偷东西吃……都三十岁的人了这听着确实有点害臊……</p><p>还有，特拉维夫本古里安机场——关门一天。没有任何航班飞进飞出。</p><p>&nbsp;</p><p>总之就是，在以色列过节假日，基本上你啥都不能干，哪也不能去。我就算是工作日偷偷翘班也比这爽啊！</p><p>&nbsp;</p><p>而很悲催的是，我这一趟撞上了两个很牛逼的节假日，其中Yom Kippur还是犹太教第一大节假日……</p><p>而我完全没有做相关攻略。完全没有相关经验，就连古巴埃及这种奇葩的地方节假日也没有影响旅游业啊（后来我妈跟我说埃及其实有一点，不过我们找了导游所以没啥感受……）！走之前我和一起去的姐姐倒是都知道以色列每周末有一天没有公交的安息日。因此我特地安排了那天去海法——因为那是我们要去的目的地中少数安息日还有公交车的地方……</p><p>结果连这点如意算盘都落空了。我们周五下午到达海法，才发现那周末真的不是一个普通的安息日——而是他妈的Yom Kippur。到海法我们下车以后，发现根本没有车去酒店。在下车的地方碰到一个美国小哥，三个人在路边等了快一个小时，居然来了一辆sherut（公共出租车），我们也没别的办法就上去了。关键是司机不懂英语，根本搞不清我们要去哪里，我和我小伙伴更是忐忑不安，谁知道这个车会带我们去哪儿啊……好在司机听懂了一个词就是“hotel”，更好在他想到的那个”hotel”离我们住的酒店，距离也就三百米。</p><p>后来在酒店碰到了前面提到那个在家里偷吃东西的大叔，我们一路走到快两公里以外的German Colony想碰运气找点东西吃，结果真的没有一家是开门的……还好，在回来的路上居然路过了一家阿拉伯人开的烧烤！就是路边餐车那种！我们简直激动的想哭！</p><p><img src="https://orzzai.files.wordpress.com/2017/12/img_0914.jpg" alt="IMG_0914"></p><p>说好的第二天去巴哈伊花园和阿卡古城，结果因为没有公交也不能开车全面泡汤。最后我们无聊到误打误撞进入一个教会，和一群人尬聊了两个小时的圣经……后来又顶着烈日走了40多分钟到了一个很破的小海滩，在海边呆了二十分钟，又走了40分钟回酒店。在酒店靠午睡打发掉剩下的时间后，看太阳快落山了，赶快去German Colony见证餐厅重新开门的一瞬间，并马上吃了一大份pizza一大盘面一堆面包两瓶酒，犒劳犒劳两个空了二十几个小时的胃。</p><p>&nbsp;</p><p>后来去了耶路撒冷。星期二晚上到，和小伙伴说好了星期三星期四找一天去密支佩拉蒙天坑（离耶路撒冷开车两个半小时，公交的话四个多小时），星期五小伙伴就要上飞机回国了。</p><p>结果星期二才发现……星期四又他妈要过节，住棚节。因此公交会从星期三中午停运到星期四日落后。查了公交系统发现即使我们赶最早一班大巴过去也到不了了——转最后一班车的时候公交已经停运了。</p><p>租车的话也很尴尬——明明只用开一个下午，结果因为星期四租车公司完全不开门，我得交整整两天的租车费，而且如果找不到免费停车的地方的话还得交两天停车费（合计200人民币）。</p><p>忍痛多扔了一天租车费，后来星期四逛耶路撒冷的时候发现依然很尴尬——大卫城和地质公园，都，没，开，门！圣殿山没公交，我只能两条腿走上去，找不到路也没个游客中心能问。</p><p>真是不方便极了。</p><p>如果每次放假都是这么放，那我真的宁可天天去上班，至少开小差的时候也有电脑可以玩……</p><p>&nbsp;</p><p>不要以为只有我们游客因为出行不便才觉得受影响。一路上，我们听好几个以色列人吐槽这个国家假太多了。不方便，而且永远无法一鼓作气完成一样工作。</p><p>我想想也觉得非常可怕，作为码农工作最怕的不是加班加点而是思路被打断。假如某个风和日丽的周五下午，我正在debug一段代码，在各种debug console+打日志+stackoverflow+google中不停的切换以后，我终于找到了出问题的那段函数，结果——</p><p>太阳落山了。</p><p>&nbsp;</p><p>我写耶路撒冷的时候提到过在特拉维夫吃了一餐“安息日聚餐”，当时问了主持聚餐的小哥为什么以色列一放假，城市系统一定要停摆。</p><p>他的说法是，不是宗教原因，而是政治原因。</p><p>为什么说是政治原因呢，因为当权者有顽固派保守派教徒。</p><p>后来我回了北京和夜骐大大讨论这个问题，她不太买账这个解释，说有顽固派保守派教徒，那不还是因为宗教原因么，如果完全没有人买账，那么不会有人支持这些“保守派教徒”的呀。</p><p>于是我又想，这些握有政治权利的所谓“教徒”，他们到底是真的信犹太教呢，还是说只是把它当作一种控制人民的手段呢？</p><p>如果是前者的话，能在政治环境下生存下来的他们，是不是已然违反了很多教人一心向善的教义？如果是后者的话，那到底又有多少人在买账呢，买账到每周六寸步难行也无所谓？</p><p>说到底，在一个政教不分离的国家，“政治原因”和“宗教原因”，到底有多少交集呢？这问题越想越觉得回答不上来。不过至少可以肯定，交集不是全集，也不是空集就是了。（为什么觉得自己好像在写大学数学作业……）</p><hr><p>好了看了这么多我乱七八糟的碎碎念，是时候来点干货了——</p><p>这次行程大概如下：</p><ul><li>9.28 特拉维夫，海边，雅法古城，跳蚤市场</li><li>9.29 特拉维夫坐EGG bus到海法，15分钟一班车，车票可以拿了现金上车买</li><li>9.30 Yom Kippur，略</li><li>10.1 阿卡古城，开车4小时后晚上到达死海</li><li>10.2 这天比较重要——死海漂浮，马萨达国家公园，恩戈地自然保护区，傍晚开车进耶路撒冷</li><li>10.3 耶路撒冷走耶稣苦路和看夜景</li><li>10.4 密支佩拉蒙</li><li>10.5 住棚节，耶路撒冷，哭墙圣殿山橄榄山</li><li>10.6 耶路撒冷的大卫塔，中午街边招了个sherut去特拉维夫，晚上出去泡了个吧……</li><li>10.7 跟团去了趟拿撒勒和加加利海</li><li>10.8 在青旅赶了一天作业，晚上就去机场走人了……<br>详细评价：</li></ul><p><strong>特拉维夫 ⭐️⭐️⭐️⭐️⭐️</strong></p><p>可能是期望值不高，以为就是一个普通大城市，结果给了我一个大大的惊喜。马路宽敞，视野开阔，靠海建筑大气而现代化，不靠海的居民区很有个性很多涂鸦，参加了一个bar hop觉得酒吧也都还不错，是个适合在海边喝啤酒晒太阳的地方。感觉很有点像中东版的迈阿密，但迈阿密靠海滩那块儿总觉得灯红酒绿的感觉太过分了，没喝醉酒会觉得压力很大。特拉维夫则不会——不管是什么气氛，一旦碰到“宽敞”二字，瞬间霸气增加而杀气减弱。</p><p><strong>阿卡古城</strong> ⭐️⭐️</p><p>被那个自来熟的美国老太太搞的我对这个古城本身已然没什么印象了……里面有个什么bazaar还挺有趣的。肯定值得一去就是了。</p><p><strong>死海</strong> ⭐️⭐️⭐️⭐️</p><p>也是一个超乎想象的地方，即使是年初才从圣灵群岛这种仙境回来的我，也觉得死海真的好漂亮，关键是那种有点透明但又很有混浊感的蓝宝石色，我其实没在其他江河湖海见到过。日出日落很美自然不提，关键是再合适的光线下拍死海漂浮剪影，真的只要按了快门就会出大片啊！！！这个对我吸引力简直是无敌啊好吗！！！！！！</p><p><img src="https://orzzai.files.wordpress.com/2017/12/37592542436_9a04c18c36_z.jpg" alt="37592542436_9a04c18c36_z"></p><p>本来应该打五星的，问题是……苍蝇真的太多了，在耳朵边嗡嗡叫就不说了，还随时让人觉得皮肤特别痒……我二十分钟就受不了了，落荒而逃回到酒店去<del>躲苍蝇</del>洗澡去了。</p><p><strong>马萨达国家公园</strong> ⭐️⭐️⭐️⭐️</p><p>大气而震撼，细节很丰富，能够真正感受到几千年前已经消亡的文明。烈日下穿个红衣服拍照效果非常绝。可以媲美埃及那几个神庙。</p><p><img src="https://orzzai.files.wordpress.com/2017/12/img_1034.jpg" alt="IMG_1034"></p><p>之所以没打五星和上面一样——苍蝇真的是，太……</p><p>我当时就特别好奇，抓了半天脑袋也想不出，这种炎热干旱没有淡水还全是苍蝇的地方，到底是怎么孕育人类文明的？啊？啊？？啊？？？</p><p><strong>恩戈地自然保护区</strong> ⭐️</p><p>一起去的小姐姐说想看看沙漠绿洲就一起去了。我的感觉就是要气势没气势要灵秀没灵秀，去这儿我还不如爬我家旁边莲花山……</p><p><strong>密支佩拉蒙天坑</strong> ⭐️⭐️⭐️</p><p>应该说是这趟旅途的重头戏，因为能够去这个地方真是太不容易了——前面说了，住棚节那天公交去不了，租车又很不划算。关键是去那边搭吉普，两个人还是六个人都是一个价格，但是我们迟迟没有找到另外四个人和我们一起去的，所以差点就每个人花将近两千块钱过去了……很幸运的事，一起去的小伙伴真的就在去的头天晚上在耶路撒冷偶然碰到了四个小伙伴！最后这四个小伙伴还帮我搞定了住棚节期间的停车问题！不得不感叹，人生的际遇真的是很奇妙啊。</p><p>坐吉普车确实是挺爽的，有两次有那种70度的大下坡真的是特别刺激。景色也不错，典型的沙漠景色。我拍的不太好，google一张图给你们感受一下——</p><p><img src="https://orzzai.files.wordpress.com/2017/12/33227b3557ea29e4de174d3eb27b1b11.jpg" alt="33227b3557ea29e4de174d3eb27b1b11"></p><p>（好吧，这张我觉得拍的也不怎么样……）</p><p>应该说整个旅途还是非常有意思的，认识了小伙伴，景色也很不错。我感觉如果是和我一起去的另外几个人在这里打分的话应该会打四到五星吧。</p><p>之所以我只能打三星是因为……去过新疆的魔鬼城和美国大峡谷和拱门国家公园的……真的稀罕不起来这个啊……</p><p>就连70度大下坡的吉普车，跟加拿大Jasper National Park的冰川车相比，也是弱爆了好嘛！</p><p>&nbsp;</p><p>P.S: 我终于在去厄瓜多尔之前把我欠的游记债都还清了orz 希望厄瓜多尔有的写而且不会拖太久啦啦啦～</p><p>一年跑六大洲的目标居然不经意间就实现了，真的好神奇！</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      之前专门写了一篇耶路撒冷，因为……因为它是圣城耶路撒冷嘛。

这一篇来总体的写一下以色列。除了耶路撒冷以外，在以色列去过的其他城市景区并不非常值得我专门写一篇文章出来，但是这个国家本身实在值得大书特书。

因为以色列是个神奇的国度。

嗯……想了想，我好像这么评价不在东亚和欧美的国家，什么古巴啦埃及等等，没准儿下个月这个时候会这么评价厄瓜多尔。很想说“以色列是我去过的最神奇的国度”，但回想了一下在古巴的奇遇和在埃及的三观崩坏，这么说以色列似乎并不公平。

但是我想应该不会再找到另一个国家会让我真心祈祷——

神啊，请让我天天上班天天加班吧！不要一言不合就给我放假了，好么？



为啥会有这种自
    
    </summary>
    
      <category term="PriorityQueue" scheme="http://orzzai.github.io/categories/PriorityQueue/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>愿你出走半生，归来仍是少年——《千と千尋の神隠し》</title>
    <link href="http://orzzai.github.io/2017/12/09/e6-84-bf-e4-bd-a0-e5-87-ba-e8-b5-b0-e5-8d-8a-e7-94-9f-ef-bc-8c-e5-bd-92-e6-9d-a5-e4-bb-8d-e6-98-af-e5-b0-91-e5-b9-b4-e3-80-8a-e5-8d-83-e3-81-a8-e5-8d-83-e5-b0-8b-e3-81-ae-e7-a5-9e/"/>
    <id>http://orzzai.github.io/2017/12/09/e6-84-bf-e4-bd-a0-e5-87-ba-e8-b5-b0-e5-8d-8a-e7-94-9f-ef-bc-8c-e5-bd-92-e6-9d-a5-e4-bb-8d-e6-98-af-e5-b0-91-e5-b9-b4-e3-80-8a-e5-8d-83-e3-81-a8-e5-8d-83-e5-b0-8b-e3-81-ae-e7-a5-9e/</id>
    <published>2017-12-09T07:28:13.000Z</published>
    <updated>2018-05-08T07:10:50.079Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://orzzai.files.wordpress.com/2017/12/wb050629028.jpg" alt="wb050629028"></p><p>题目很俗，而且我现在每次在各种鸡汤文里看到这句话都很想吐。但是除了这句话，我觉得我想不到更好的方式概括《千与千寻》带给我的感受。</p><p>偶然发现西村有个独立电影院最近天天上映宫崎骏，于是在学期结束然后公司几个大ticket给结案后，出来吃了个面看了个《千与千寻》。</p><p>从13岁第一次在美术课上看完后，《千与千寻》在我心目中排名一直是动画片前三，并且在近几年一直是我各种社交网络的备用头像（对的，基本上你在网上看到叫什么崽，头像是上面这张千寻的，绝对本人如假包换）。觉得无脸男这个角色设定很有新意。花痴白龙这种恰到好处的杰克苏。最重要的是，希望自己能成为千寻，能从一个像我那时候一样百无聊赖不懂礼貌的小孩成长为一个坚毅自信能独当一面，但又能永葆初心的少女。</p><p>前段时间其实思考过这个问题——<strong>我一直当一个能够无坚不摧独当一面的大人，但又希望能一直保持莽撞热血涉世未深的少年情怀。</strong>在现实生活中，这个想法或许其实是矛盾的，不知道。但能在故事中想象自己成为这样的少年，应该也足够了。</p><p>于是，第一次真正花钱买了电影票在大屏幕上细细品味这部，我回味了十多年的漫画。</p><p>&nbsp;</p><p>必须要先说，配乐真的太好听。很多场景使用的是纯钢琴伴奏，柔软又不失坚韧，我已经把谱子扒下来了就等着练了……</p><p>好了以下才是正文。</p><p><img src="https://orzzai.files.wordpress.com/2017/12/55089c6ad31c9d6646353e019082db80_hd.jpg" alt="55089c6ad31c9d6646353e019082db80_hd"></p><p>在漆黑的放映厅大屏幕上看电影，确实比抱着电脑看视频，能有更多感触。如果说以前看千与千寻更多的是被片段和人物所感动的话，这次我对于整部电影的主题有了更多的理解。爱与成长。</p><p>成长这个主题非常明显。躲在爸爸妈妈男朋友后面那个小女孩肩负起了责任，成为了拯救爸爸妈妈男朋友的人。其实电影里很多片段我觉得都在刻意前后呼应，比如千寻刚到汤屋时候坐在楼梯上一步一步硬着头皮往下探（很像我），到后来她能一咬牙直接从水管上跑到汤婆婆办公室下的梯子。这段呼应应该是全片让我印象最深的部分——没有恐惧的人一般都是傻x，能够克服恐惧的人才是真正的勇士。</p><p>但是如果只有成长，那么慵懒的十岁小孩千寻终将会成长成汤屋里那个没有了人类气味的小千。她会在汤屋的历练中慢慢的忘记自己的名字，最好的结果也就是像白龙一样被汤婆婆控制的死死的。</p><p>从头到尾，一直重复着一句话——不要丢了你的名字。</p><p>《千与千寻》。如果没有小千，那么长不大的千寻的故事便没了被讲述得意义。而如果这部电影里只有小千，那么她不会给淋雨的无脸男留一扇门，也不会舍命救受伤的白龙。她不会那么善良。</p><p>于是开始体会到电影名的别具匠心。千与千寻，成长与爱，少了哪个都不行。</p><p>&nbsp;</p><p>而电影中不仅是小千/千寻，有另外两条支线故事，也在响应同一个主题。</p><p>比如坊宝宝和小老鼠，白龙和赈早见琥珀川。将这两环串起来，自然还是千与千寻这条主线。</p><p>尤其是坊宝宝变小老鼠的故事，简直就是把前半部分千寻变成千的故事重新讲了一遍。来类比一下——</p><p>小千在一堆枕头下面见到坊宝宝，被宠的无法无天的坊宝宝一直在说什么“外面有细菌”，解决任何问题的方式都是一哭二闹三上吊，和片头十岁的千寻不能不说有相似之处。</p><p>还有，千寻刚来到神隐那晚上一直在依靠白龙，后来坊宝宝变为小老鼠后一直在依靠小千，于是小千和小老鼠等于又把之前白龙和千寻的故事重新演了一遍。——此时小千已然成为了白龙，又将白龙这条线串了起来。</p><p>后来小老鼠开始学会了自己走路，甚至有些赌气一般的不肯让小千驮着它走——我看到这一段的时候，又想到了之前小千踩着水管去爬楼梯的情节，不外乎是温室花骨朵是怎样在风雨交加下终于开花的故事。</p><p>&nbsp;</p><p>如果说踏入社会的过程就是一个长大的过程，那么很明显，故事中的汤屋便是现实社会的缩影。</p><p>几处很明显很尖刻的社会现状吐槽大多观众都不会错过的，比如环境污染，溺爱孩子（坊宝宝），见钱眼开（无脸男的金子），伺强凌弱（千寻刚来的时候经常被欺负）等等。噢还有一点，就是很多似乎很宠爱孩子一切听孩子的父母，实际上根本不尊重孩子的感受（千寻父母）。</p><p>但除此之外，感觉汤屋好像也不是太坏，事实上比现实生活要单纯很多了。</p><p>比如说汤屋第一生存法则——要有工作否则就会变成动物。我的妈呀这真是公平炸了好嘛！！！！！太现实但又太正能量了啊。</p><p>而且，整个汤屋没有一个真正的坏人。虽然说现实生活中也并没有人是绝对的坏，但我觉得坏的程度比汤屋还是要强多了。</p><p>就拿汤婆婆来说吧。作为一个反面角色，她给我感觉却更像一个卓越的资本家。她对整个汤屋的控制，对商机的敏锐嗅觉，在关键时刻的决断力，都让我由衷佩服。尤其是当千寻说在“腐烂神”里面有根“刺”时，她能在形势尚未明朗之时并且当机立断让所有工作人员一起帮忙，汤屋生意兴隆也是必然。</p><p>还有锅炉爷爷手下那群煤球，一开始明显想欺负千寻。但后来应该是被千寻愿意帮他们搬煤快的善良感动了吧，可帮着她了……</p><p>还有那只青蛙和汤屋的其他咧着大嘴的大哥大姐们群像，给我两个印象就是贪财和嘴碎，而这两个都不过是人之常情罢了。</p><p>更何况，也不是每个人都那么幸运，能够在遇到困难的时候碰上锅炉爷爷和小玲这些愿意热心帮忙的人。</p><p>汤屋的林林总总，我看下来感触最深的是——就算生存环境再险恶，好人也总是有的。</p><p>&nbsp;</p><p>说了这么多，最后一定一定要说一下让我代入感最强的角色——无脸男。</p><p>不知是否因为以前身在局中，我总是觉得无脸男的行为我很难理解。电影对于他的身份背景的描写也非常隐晦，从来没有说明他为什么没有脸，为什么来来去去只有一个人，为什么有那么大的法力，也没有说明为什么他被那个神隐的所有人所排斥。</p><p>我一直记得那句台词“我很孤独”，却还是无法理解他一切行为动机。直到今天我突然恍然大悟——</p><p>他做的那些事，哪一样我以前没做过？</p><p>他不过是想找到自己的身份认同，而已。</p><p>很多分析文说他后来被汤屋的环境诱惑了污染了，离开汤屋才又找回真正的自我。现在我看来并不是这样。</p><p>在他变出很多钱以后汤屋的男男女女列队欢迎他，给他上酒席给他表演，于是他可以借着这份虚荣心欺骗自己，自己是属于这个神隐的，而且只要他变出更多的银子，这份虚荣心就可以一直维持下去。直到被千寻打破。</p><p>要说他为什么那么喜欢千寻呢，我只想说，在我孤军奋战踽踽独行自认为被全世界所抛弃的时候，一旦有人对我表示哪怕一丁点善意，我都会把他当作救命稻草精神支柱。</p><p>&nbsp;</p><p>好在，无脸男最终找到了钱婆婆，一个不因为怜悯而愿意无条件接纳他的人。</p><p>白龙找回了自己的名字，千寻和坊宝宝找到了内心另一个更强大的自我。</p><p>我之前说我13岁的时候希望自己能成为小千。而现在的我依然如是。</p><p>只是多了一个目标——能够在“千与千寻”中找到一个平衡，承担起大人的责任，同时像少年一样，坚守人性中温暖而美好的东西。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      题目很俗，而且我现在每次在各种鸡汤文里看到这句话都很想吐。但是除了这句话，我觉得我想不到更好的方式概括《千与千寻》带给我的感受。

偶然发现西村有个独立电影院最近天天上映宫崎骏，于是在学期结束然后公司几个大ticket给结案后，出来吃了个面看了个《千与千寻》。

从13岁第一次在美术课上看完后，《千与千寻》在我心目中排名一直是动画片前三，并且在近几年一直是我各种社交网络的备用头像（对的，基本上你在网上看到叫什么崽，头像是上面这张千寻的，绝对本人如假包换）。觉得无脸男这个角色设定很有新意。花痴白龙这种恰到好处的杰克苏。最重要的是，希望自己能成为千寻，能从一个像我那时候一样百无聊赖不懂礼貌的小孩成
    
    </summary>
    
      <category term="The Hashmap" scheme="http://orzzai.github.io/categories/The-Hashmap/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>“当离开后又重聚时，人情总是温柔的。 ”</title>
    <link href="http://orzzai.github.io/2017/11/25/e5-bd-93-e7-a6-bb-e5-bc-80-e5-90-8e-e5-8f-88-e9-87-8d-e8-81-9a-e6-97-b6-ef-bc-8c-e4-ba-ba-e6-83-85-e6-80-bb-e6-98-af-e6-b8-a9-e6-9f-94-e7-9a-84-e3-80-82/"/>
    <id>http://orzzai.github.io/2017/11/25/e5-bd-93-e7-a6-bb-e5-bc-80-e5-90-8e-e5-8f-88-e9-87-8d-e8-81-9a-e6-97-b6-ef-bc-8c-e4-ba-ba-e6-83-85-e6-80-bb-e6-98-af-e6-b8-a9-e6-9f-94-e7-9a-84-e3-80-82/</id>
    <published>2017-11-25T21:13:21.000Z</published>
    <updated>2018-05-08T07:10:50.079Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>昨天回了趟母校。由头是有一天和小涂聊天的时候她说有机会蛮想回来看看的，然后我刚好我感恩节要回Charlottesville，离Lexington近水楼台，就叫上了她一起。难为她拉着她们家周师傅一路从西海岸，横跨整个美国飞了过来。</p><p>当年无日不吐槽的母校，在“好久没回来了”这个光环的照耀下，竟然也变得温柔而可爱起来。</p><p><img src="https://orzzai.files.wordpress.com/2017/11/fullsizerender.jpg" alt="FullSizeRender"></p><p>&nbsp;</p><p>应该说回来这一趟还是有必要的。帮我搞定所有出入境手续，签了4年I-20的艾米娘退休了。教我弹月光奏鸣曲乐章三的钢琴老师也快退休了。总是需要打个招呼的。</p><p>学校最大的变化就是我大一住的那间宿舍楼被铲平了，然后BDG Quad（我现在居然还叫得出这个名字）前面那条路重新修了一下铺了好看一些的砖。其他地方还没变，Sweet Things的咖啡味冰激凌还是那个味儿。不过当年觉得Sweet Things味道真的很正的我，在纽约呆了一年多以后，终于明白了屎大粪吃Sweet Things时候嫌弃的心情。</p><p>不过村里的chili还是非常好吃。我并没有在纽约吃过chili，不过总觉得这种村里的食物，是不是还是在村里吃更带感？另外，村里餐厅的价格和服务态度总是非常感人的。</p><p>[gallery ids=”3345,3346” type=”rectangular”]</p><p>&nbsp;</p><p>其实就Lexington这个地方，回不回来看，多久回来看一次，真的没什么区别。我相信就算让我十年后回来也不太可能觉得陌生。要知道这地方，两百年都没什么变化，何况这几年呢。</p><p>但我还是经常想回来看看。更多的是想好好梳理一下，我到底对我母校，还有这四年大学生活到底是一种什么样的感情。我还很喜欢在博客上写我的大学生活，其实也是为了同一个原因——我总觉得我好像欠我这大学四年一个解释，但是具体欠一个什么解释呢，我也说不清楚。</p><p>&nbsp;</p><p>在Lexington的这几年，包括毕业以后远程看学弟学妹的生活，我都很清晰的看到在这个巨大的泡泡中，很多人都在挣扎。国际学生中有一半的学生上学上到抑郁，还有一半人实在不堪这种闭塞的环境，只能休半个学期回家喘口气，再回来接着上学。</p><p>客观上，这所有的挣扎都是有理由的——社交和观念与主流格格不入也就罢了，关键是这种小镇，无法给人提供任何突破自我的机会（除了在忍受孤独方面突破自我以外）。日复一日年复一年，你参加着同样的活动同样的社团，拉同一个帮派的人去同样的派对，厨房里煮着同样的菜，期末考完了去同一个bar庆祝，周围人男女之间的八卦（男男／女女的约等于没有）基本也就是那么几个人排列组合。一言以蔽之，就是你大四的生活和大一的生活基本没区别，如果这四年不抓住什么study abroad的机会的话，除了大四毕业后工作或读研以外，生活中根本看不到任何其他可能性。再说得简单点其实就是三个字——没，前，途。</p><p>应该说我也应该很挣扎才对。而且我现在回想起来，经历了纽约这种每天都有新的可能性的生活，我真的很想给那四年里的自己下跪磕头——我到底是怎么撑过来的！虽然我不介意逢年过节回母校拜个年，但让我重新过一遍那个生活，我真的是想想就要抖三抖。</p><p>但真相是——其实我不是很愿意承认这一点——那四年，其实我每天过的都还挺开心的。</p><p>为什么开心呢，首先我有了几个自己的好朋友，可以一起吃饭一起吃冰激凌，聊的高兴了还能一起睡的。高中三年，怎么说呢，我过得很有点与世界为假想敌的意思，而这段经历搞得我在人际交往方面有点自卑，所以上了大学有那么几个我很欣赏的女孩子同样很欣赏我，连搭讪的男孩子也比以前多了（大于零……），我其实是挺受宠若惊的。</p><p>其次，懒惰如我，好像确实从来没想过“突破自我”这回事儿。能够不停突破自我的人确实很酷，但悲观主义者如我（哈，看不出来吧）一直坚信，世间从来没有完美，也没有绝对的进步。我把一件事做得更好以后我肯定还会发现其实我还做得不够好，然后我又想把它做得更好，然后……从小我妈一直在给我灌输“要做到最好”这种观念，然而我却觉得进入这种死循环没有什么意义，还不如一开始就在这个循环外面歇着。当然，看到在这个循环里面打转的人确实每循环一次就会比我更好一截，我还是会感到羡慕嫉妒的，人性弱点使然……</p><p>但承认自己在Lexington这种没前途的环境中依然能过的不错，等于间接承认自己就他妈的安于现状，等于间接承认自己甘心当一只井底之蛙，懒惰而懦弱。</p><p>没有人会觉得井底之蛙很知足很开心，我也不会。我只会嘲笑井底之蛙没见过世面。我不想成为连自己都会嘲笑的人。</p><p><img src="https://orzzai.files.wordpress.com/2017/11/fullsizerender-2.jpg" alt="FullSizeRender 2"></p><p>所以我这次得出的结论大概是，我大学四年确实没觉得怎么样，因为我可以在自己的舒适圈里过着不用努力也不需要进步的生活，还不需要为此承担责任，所有黑锅都可以推给Lexington这破地方的闭塞来背。</p><p>而现在开始慢慢努力拓宽自己舒适圈的我，每次回首都觉得我不想再过这样的生活，姑且也是一件好事，因为我终于开始慢慢适应自己作为“社会人”的新身份了。</p><p>……当然，还是像我前面说的一样，如果说我十几年的学生时代真的有令我不堪回首的日子的话，那绝对是高中三年。大学四年再怎么说，也比我高中那三年过的好多了，有这么个对比就很容易找到inner peace了……</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      昨天回了趟母校。由头是有一天和小涂聊天的时候她说有机会蛮想回来看看的，然后我刚好我感恩节要回Charlottesville，离Lexington近水楼台，就叫上了她一起。难为她拉着她们家周师傅一路从西海岸，横跨整个美国飞了过来。

当年无日不吐槽的母校，在“好久没回来了”这个光环的照耀下，竟然也变得温柔而可爱起来。





应该说回来这一趟还是有必要的。帮我搞定所有出入境手续，签了4年I-20的艾米娘退休了。教我弹月光奏鸣曲乐章三的钢琴老师也快退休了。总是需要打个招呼的。

学校最大的变化就是我大一住的那间宿舍楼被铲平了，然后BDG Quad（我现在居然还叫得出这个名字）前面那条路重新修了一
    
    </summary>
    
      <category term="The List" scheme="http://orzzai.github.io/categories/The-List/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>崽儿流浪记 之 在土澳飞——湿货篇【下】</title>
    <link href="http://orzzai.github.io/2017/11/20/e5-b4-bd-e5-84-bf-e6-b5-81-e6-b5-aa-e8-ae-b0-e4-b9-8b-e5-9c-a8-e5-9c-9f-e6-be-b3-e9-a3-9e-e6-b9-bf-e8-b4-a7-e7-af-87-e3-80-90-e4-b8-8b-e3-80-91/"/>
    <id>http://orzzai.github.io/2017/11/20/e5-b4-bd-e5-84-bf-e6-b5-81-e6-b5-aa-e8-ae-b0-e4-b9-8b-e5-9c-a8-e5-9c-9f-e6-be-b3-e9-a3-9e-e6-b9-bf-e8-b4-a7-e7-af-87-e3-80-90-e4-b8-8b-e3-80-91/</id>
    <published>2017-11-20T10:40:40.000Z</published>
    <updated>2018-05-08T07:10:50.079Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>本来以为需要花一整夜修的代码居然半个小时就搞定了（？）于是开始研究南美亚马逊丛林的短途tour。研究了半天蛮兴奋的，脑洞大开从此短途tour想到彼短途tour，于是决定不睡了赶快填个坑……</p><p>首先，上传送门：<a href="https://wings.com.au/tours/PAGAKQ" target="_blank" rel="noopener">https://wings.com.au/tours/PAGAKQ</a></p><p>简单来说，就是20多个人（基本都是20岁左右），在第一天下午1点在Airlie Beach码头上船，绕着圣灵群岛走一圈。船上提供一日三餐和青旅上下铺床，经过4次浮潜和白沙滩3小时游以后，在第三天早上11点回到码头。</p><p>咦，看上面这个介绍，我好像漏了最重要的内容？</p><p>嗯，看到20多个20岁左右的人在海上飘（半）流（裸）两天，不说你也想得到——每个人可以自己带酒登船，船上有专门的地方给放。</p><p>所以这个船的画风吧其实是这样：</p><p>——天亮时一群人在甲板上卖肉，天黑后一群人在甲板上喝酒玩drinking game。船上都是上下铺而且空间很小，下了船的当晚一般船友们都会找个bar接着续摊儿到半夜，然后（消音</p><p>&nbsp;</p><p>首先呢白沙滩多美我就不说了，请随意google图片。亮点主要自然还是在于一群人。</p><p>我这条船吧，除了我以外，清一色的白人。我印象中有不少欧洲非英语国家的，什么丹麦瑞典瑞士捷克等等。这帮人要不然英语差点事儿，要不然就都是以情侣为单位来的，不太喜欢和大部队混。</p><p>我印（经）象（常）比（一）较（起）深（玩）的几个人大概是，一对加拿大闺蜜，一对帅基佬，一个嘴挺碎的英国小妹儿，然后就是一对英国情侣。</p><p>先说帅基佬们，俩人都是意大利裔（所以理论上应该都很会撩妹），一个大我一岁一个大我两岁，据说在一起三年了（噢如果现在还在一起的话估计有4年了），长相风格完全完全不同但都很养眼。其中一个金发碧眼一米九，典型的颀长无赘肉的欧美标准身材（不过并没有明显的n块腹肌），另一个长得很有点像Josh Gad，就那种养眼无公害的胖子。刚上船认识这俩人的时候以为就是一对（广义的）基友，结果后来看到这俩人互相帮着擦背，然后让我给他们拍照的时候直接cuddle在一起了。于是我就很开心的看着帅哥们都内部消化了，因为他们就算不内部消化也轮不到我……（打住打住</p><p>英国小妹子比我小两岁好像是，然后也是把男朋友扔家里一个人出来玩的（囧）。刚认识她的时候她是和上面那对基佬在船上的吸烟区抽烟嘛，我去的时候他们都已经聊半个多小时了然后姑娘突然说，诶聊了这么久还没问你们叫什么呢。交换名字以后姑娘Oh my gosh! You both have the names of my ex-boyfriends!… 这人和我印象中比较端着的英国人完全不一样，关键是她嘴里说英国人和美国人的区别的时候居然说，美国人比英国人要端着？我exo me?姑娘话特别多，走到哪个圈子都是她眉飞色舞的不停说说说，配上丰富而生动的颜艺，反正基本上到哪都在圈子中心，应该说是大家能很快想象出来的一种人设吧。</p><p>加拿大塑料姐妹花据说是五六岁就认识的发小，俩人的长相刚好一个像Prim一个像Katniss。像Katniss的那个在脚上有一个中文的纹身“虎”，加上长相和打扮，我一直以为她是86年的，回去一看fb发现诶怎么这俩人都只有高中学历啊而且是2013年才加入的fb…才意识到好像是98年的……为什么觉得她那么大呢，因为发现这妹子的号召力和领导能力真的是非常强啊，基本上玩什么游戏都是她决定的，各类活动也是她在组织，包括大家筹钱买船上的照片等等。一看就是从小到大都在小团体里当头头的……</p><p>那对英国情侣话不多但应该说是船上最有意思的人了。这俩人据说一开始是分别在凸凹玩，上船前一周才认识。两个人的画风也确实差不多，能纹身的地方都是大面积纹身，能穿洞的地方都挂满了各种这个环那个环，从各种drinking game得到的消息看来应该是吃喝嫖赌玩的最全的，老司机中的教练员。男生稍微外向一点点，女生永远是酷酷的黑衣服烟熏妆少言寡语的蕾丝边范儿。一开始我以为这俩人的人设就这么定下来了，后来加了fb一看，我勒个去啊这女生发的各种自拍怎么都是美图秀秀b612风格的呢……是的，这个世界在时刻提醒我，千万千万不能给人贴标签。</p><p>基本上，这种环境完全完全脱离我的comfort zone。像我这种对于人际交往毫无门路的人，基本上和不认识的人尬聊都需要花很大精力，更何况是和一群完全不认识文化背景也不同的人开趴了。这时我才意识到在派对学校呆了四年，或许是因为我总是有小范围的舒适圈可以呆着吧，很多让我会觉得“不太舒服”的事情，我其实并没有试过，比如大尺度的drinking game我就基本没玩过。</p><p>但是这次，我毕竟是一个人登船。如果不想一个人三天不说话，只能看别人的热闹默默羡慕嫉妒恨，我只能拿出行动来了。</p><p>于是我摒弃了一贯坚持的“做自己”的行事原则，默默给自己安了一个无脑交际花人设，然后在那三天用尽最大力气拿出全部演技把这个角色演好。虽然最后我觉得其实演的不怎么样……但……至少我努力了而且目的也达到了……</p><p>之所以这么卖力，除了不想在船上自个和三天西北风以外，更多的是想回答一个自己的问题：我所判定为“不好不适合我”的那种喝酒装逼尬聊打炮的欧美有钱年轻人的主流生活方式，是否真的不适合我？还是只是因为我不愿意为尝试一下这种生活而付出代价，所以就吃不到葡萄说葡萄酸呢？</p><p>其实吧吃不到葡萄说葡萄酸，对于这个吃葡萄的人来讲也没什么不好的，毕竟减少内心里后悔啊遗憾啊这种情绪，有利于人活的更快乐更心安。但我又觉得不管是使用东西还是体验生活，只有亲自试过才有权评价，没吃过葡萄，我有资格说葡萄什么味儿吗？</p><p>结论是：真的还是不太适合我，演戏太累，尬聊更累。但是收获很多。一个是认识了更多和自己不一样的有趣的人，未来要写小说的话有了更多素材。二来是能够把一个和自己不太相符的人设演上整整三天，我还挺有成就感的。</p><p>最重要的是，终于努力冲破了一次自己的舒适圈，怎么着都算是一种收获。</p><p>&nbsp;</p><p>最后还是不能不很老套的总结一下全文中心思想，不过我觉得下面这一句应该是我这篇小学生流水账里写的最有深度的话了吧……？</p><p>——冲破舒适圈这件事对于我而言，就像是一件一直待在to-do list最顶上一直没有打勾的一个条目，一直想做，却一直败给惰性。</p><p>——这时候，我需要的，其实也就是外力轻轻一推。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      本来以为需要花一整夜修的代码居然半个小时就搞定了（？）于是开始研究南美亚马逊丛林的短途tour。研究了半天蛮兴奋的，脑洞大开从此短途tour想到彼短途tour，于是决定不睡了赶快填个坑……

首先，上传送门：https://wings.com.au/tours/PAGAKQ

简单来说，就是20多个人（基本都是20岁左右），在第一天下午1点在Airlie Beach码头上船，绕着圣灵群岛走一圈。船上提供一日三餐和青旅上下铺床，经过4次浮潜和白沙滩3小时游以后，在第三天早上11点回到码头。

咦，看上面这个介绍，我好像漏了最重要的内容？

嗯，看到20多个20岁左右的人在海上飘（半）流（裸）两天
    
    </summary>
    
      <category term="PriorityQueue" scheme="http://orzzai.github.io/categories/PriorityQueue/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>崽儿流浪记 之 以色列：Jerusalem from the Ashes</title>
    <link href="http://orzzai.github.io/2017/10/22/e5-b4-bd-e5-84-bf-e6-b5-81-e6-b5-aa-e8-ae-b0-e4-b9-8b-e4-bb-a5-e8-89-b2-e5-88-97-ef-bc-9ajerusalem-from-the-ashes/"/>
    <id>http://orzzai.github.io/2017/10/22/e5-b4-bd-e5-84-bf-e6-b5-81-e6-b5-aa-e8-ae-b0-e4-b9-8b-e4-bb-a5-e8-89-b2-e5-88-97-ef-bc-9ajerusalem-from-the-ashes/</id>
    <published>2017-10-22T18:41:22.000Z</published>
    <updated>2018-05-08T07:10:50.079Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://orzzai.files.wordpress.com/2017/10/israel10.jpg" alt="israel10"></p><p>第一次想到去耶路撒冷，已经是七年前的事儿了。</p><p>意识流中似乎是在想好听的城市名字，觉得“翡冷翠”“耶路撒冷”这两个带有“冷”字的城市名字都好听，美丽而凄清。于是顺手打开了Google搜“耶路撒冷”四个字，结果搜到了这篇文章<a href="https://orzzai.wordpress.com/2017/05/14/%e4%ba%ba%e7%94%9f%e8%8b%a6%e7%9f%ad%ef%bc%8c%e6%83%b3%e5%8e%bb%e5%93%aa%ef%bc%8c%e5%b0%b1%e5%8e%bb%e5%93%aa/" target="_blank" rel="noopener">《耶路撒冷：当人生走到三分之一》</a>。</p><p>自此刻起，我的心注定是要被这个美丽沧桑而神秘的城市所劫持。</p><p>&nbsp;</p><p>“耶路撒冷？那你是要去以色列还是巴勒斯坦啊？”</p><p>“那你之后好多地方都不能去了吧。”</p><p>“中东诶……到处都在打仗，安不安全啊。”</p><p>诚然，许多许多年以来我和大多数人一样。一想到以色列和耶路撒冷，跳入脑海里的画面，总是一片战火纷飞的乱世景象。觉得一旦踏上中东土地，似乎不是会被炸弹炸死，乱刀砍死，就是会被机关枪射死。毕竟还是会怕的。</p><p>在自己跟自己纠结中，七年一下就过去了。</p><p>&nbsp;</p><p>如果说，去耶路撒冷是为了近距离观察三大宗教的冲突碰撞的话，那么这七年发生了足够多的事情，让我不成熟的宗教观翻来覆去辗转反侧。</p><p>自小远离宗教环境，也从未信过鬼神之说，可自从在藏区看到三步一磕头走了大半年的藏传佛教徒后，就觉得宗教的神秘感特别吸引人。人为什么会信教呢？一直在想的问题，到现在都给不出一个确定的答案。</p><p>大一的时候刚去美国，第一次接触只有少数人不信教的环境，看到有同学饭前会双手合十祷告，被人带去教堂做过礼拜。心里不是没想过，会不会那些神真的存在，会在他们的脑海里说话。要不然，到底是什么力量，让他们去相信一个虚无缥缈的故事呢？</p><p>为了解决这个问题，还报名了一门宗教课。那时候觉得，是不是因为宗教可以帮助人坚持向善，要不然在这个人善被犬欺的世界里，坚持善良并不容易。现在想想这个想法应该不算错，但还是有些流于肤浅。</p><p>后来碰到了街上发传单的教徒，青旅里给我传教的衣衫褴褛的大叔，实习时住家虔诚的菲律宾老太太喋喋不休的想“拯救”我，不禁使我对基督教产生了厌烦，也引发了我对宗教的新一轮思考。如果说大一时我觉得强大的精神力量使人坚定，那么大四的时候我开始觉得，强大的精神洗脑使人愚蠢。再后来我听一个朋友吐槽过身边的教徒们，“那些心灵脆弱的人才跑去信教。”当时听完后觉得对广大信教的人很不公平，可越想越觉得话糙理不完全糙，虽说过于绝对却并非毫无道理。</p><p>至于宗教是否可以帮助人坚持向善，后来我也慢慢开始怀疑这一点。毕业后这几年，ISIS那帮人总是打着圣战之名出来搞事，那么本来帮助人向善的宗教，又被邪恶所利用。</p><p>更别说千年前的教义已然与现代社会无法兼容。比如，随着我对女权主义的逐渐了解和认同，基督教禁止打胎，在我看来便是一个笑话。去的地方再多一些，读的书经历的事儿再多一些后，更是越来越觉得，所谓宗教所谓神明，不过当权者对子民进行思想控制的一种手段。</p><p>对宗教存在的意义，几年来应该说是越来越悲观越来越怀疑。攒了一肚子的问题，默默按捺着等多重宗教激烈碰撞的耶路撒冷来给我回答。</p><p>那么今年我25岁。按照那篇文章作者的说法就是，“人生过了三分之一”。</p><p>是时候，给自己那么多年的念想一个交代了。</p><hr><p><strong>“上帝给了世界十分美丽，九分给了耶路撒冷，一分给了世界上的其他地方。”</strong>——每个来耶路撒冷朝圣的人不可能不知道的一句话。</p><p><img src="https://orzzai.files.wordpress.com/2017/10/israel11.jpg" alt="israel11"></p><p>从死海开着租来的Kia Picanto，从90号公路转到1号公路，时速一百四，一路飙到西耶路撒冷。过足了车瘾的同时也有些飘飘然，觉得自己似乎已经成为了可以hold住一切路况的车神少女了。</p><p>结果刚进了西耶路撒冷，就开始堵车。堵到了东耶路撒冷，把同行的小伙伴放在酒店后，或许是因为进入了神的领域，我开始全面失去对路面交通的控制——</p><p>找到租车公司门店才发现还车根本不是在门店还，为了重新导航找还车的地方只能在附近一个狭窄的停车位街pa结果倒车的时候还把隔壁车狠狠碰了一下，然后又因为倒车时堵了后面路面太多车，不堪震天响的鸣笛而直接逃了。花了整整一个小时，足足绕了东耶路撒冷爬了三圈，被无数跟车距离似乎只有几公分的大车小车滴了个遍，才找到还车地点。看着永远也挤不进的右转弯，永远也过不去的红灯，后车阿拉伯司机骂骂咧咧的眼神，还有只有6%的电的手机导航，我一个人趴在方向盘上彷徨失措，无助害怕却欲哭无泪。</p><p>到还车地点还要经过一个同样塞车的很厉害的U-turn。前后跟车距离近的我根本无法后退倒车，导致又把前面的车擦了一道痕，只能开到路边打了双闪和对方戴了黑帽子留着卷卷鬓角的犹太人大哥（嗯，这个人长得有点像屎刀）交涉——这时候竟然有点庆幸好在我在土澳已经撞过一次，有经验了……</p><p>终于停进了停车场，却发现还车地点早已关门，我只得在停车场找了个停车位并花了48 Shekel（折合大概90人民币）的过夜停车费。自主缴费机没有英文指示，路过的路人又不会说英文。好不容易出来了，拉着行李和一大袋白天代购的死海泥护肤品想拦个出租车回家，一问发现一公里半的路居然要40 Shekel（这个钱在北京我可以从家到机场了好吗！），于是我只能喘着气拉着行李，看着随时要死掉的手机导航爬一公里半的上坡。</p><p>走出地下停车场是晚上七点多，天刚完全黑下来。一连路过雅法门新门大马士革门，老城区华灯初上，也确实不负我的期望。</p><p>只是开车开的筋疲力尽又担惊受怕的我开始认识到，耶路撒冷美则美矣，可似乎并不欢迎我。所谓七年的执念，不过是一场感动自己的单相思。</p><p>&nbsp;</p><p>刚才说到西耶路撒冷和东耶路撒冷。西耶路撒冷就是一个正常的西方城市吧。不算现代化，但也不太糟。会塞车，但路况也并非无法忍受。有白天菜市场晚上酒吧街的闹市区，也有一路名品店的大型商场。商场由两座复古建筑组成，中间一条小巷，干净雅致古意盎然，早晨八九点晨光斜斜地洒进来，坐在种满盆栽的露天餐厅吃着早餐喝着果汁，煞是惬意。</p><p>而所谓耶路撒冷古城则坐落在东耶路撒冷。以色列和巴勒斯坦争夺的首都，犹太教和伊斯兰教宣称的圣地，周围坐落着互不干涉的阿拉伯聚集区和犹太人聚集区。居民区凌乱残破，房价却据说比西耶路撒冷贵很多很多。毕竟，在三个教的教徒心中，都是最接近神的地方啊。</p><p>我住的Airbnb公寓就坐落在东西交界边上的Musrara区，离大马士革门和阿拉伯人聚集区只有一条大马路之隔。</p><hr><p><img src="https://orzzai.files.wordpress.com/2017/10/37642122311_091392f819_z.jpg" alt="37642122311_091392f819_z"></p><p>Airbnb住处是一个3br1b的公寓，三个大学生合租，其中一个出国交换了就在Airbnb上出租了。</p><p>房主小哥哥长得不算帅，顶多算五官周正，但他挺会聊天的，三两句就把话题带动了起来。说来他和我也算还蛮有缘分——同年同月生，而且都在纽约混过。哥们儿他妈妈是纽约人，因此他讲着一口零破绽的美式英语，我听着很是亲切。</p><p>住的第二晚我又认识了他室友加丽和室友男朋友丹尼。加丽长的完全是我喜欢的女生相貌，穿着一件大睡衣，一头长长的金发湿漉漉地披着，一脸雀斑，笑起来的时候眼睛弯弯的眯起来非常可爱，越是不施脂粉反而越显迷人。我在房间里看Lonely Planet做攻略的时候她敲我的门问我想不想喝茶，然后两个人一起沏了茶在客厅里喝茶聊天，顺便好好黑了一把东亚人爱喝热水的习惯我还给她科普了一下“多喝热水”的直男梗……大概过了半个多小时，她男朋友丹尼来了，于是就三个人一起聊。</p><p>因为以色列年青人都要强制服兵役，于是聊天时候我就跟个傻瓜一样的问你们是不是真的端着枪上战场打过仗杀过人。加丽又笑了，望着丹尼说我没有，他有。丹尼是个高个子棕色卷发的沉默男生，英文远不如加丽灵光，笑起来有些憨憨的又带着一丝漫不经心。</p><p>“噢，嗯，以色列隔个三五年就要和加沙干一架嘛。”</p><p>“那……打仗到底是个什么感觉啊！？”这个问题一问出来我就知道这个谈话很难进行下去了，我自己毕竟也是被外国人问过“你觉得中国/美国怎么样啊”这种大而空的尴尬问题的。只是我真的是个连战争片都不爱看的军事白痴，完全不知道该怎么问这样的问题。</p><p>“Ummm…. well… pretty fun…” 没想到会是这样的回答。</p><p>“蛤？？？”</p><p>“就……大家都二十出头嘛，就这个年龄你懂的，借打仗好好挥洒一下沸腾的热血呗。”英文原话我忘记怎么说了，反正就这么个意思。</p><p>“这……可是如果你战友被杀了你不难过嘛？”我觉得我问的问题越来越不对劲，可我怕以后再也没机会问类似的问题，只能豁出去了。</p><p>“确实很难过啊。”他说的时候表情没有任何变化，还是呆萌又有些漫不经心的咧着嘴。</p><p>“那？你们怎么排解这种情绪呢？”</p><p>“只能慢慢排解了，我现在也还在慢慢走出来的过程中。”表情依然没有任何变化。</p><p>“那……”</p><p>“但是……就还是蛮好玩的啊。不用动脑子，全靠荷尔蒙，嘿嘿，很有意思的体验诶。”</p><p>加丽妹子看我黑人问号脸，插嘴补刀一句，”Well, first of all, you need to know that Israeli people are very cynical.”</p><p>“That part is similar to Chinese.”我很高兴我终于能接话了，但是我并不理解她这句话想告诉我什么——所以being cynical和打仗好不好玩，有什么关系？</p><p>&nbsp;</p><p>丹尼问我抽不抽烟，原话是“Do you smoke?”，我说不抽，他们都一副觉得有点奇怪的样子。我想不抽烟的人不是太多了么有什么好奇怪的，一交谈才发现他们所谓的smoke就是抽大麻。</p><p>所以人生的际遇就是很奇妙。在美国有千百次抽麻的机会都被我刚好错过——如果说一开始是心里不太能接受“吸毒”，那么到后来就真的是，每次有什么派对抽大麻的，我都刚好头一晚喝多了第二天头疼。结果居然在耶路撒冷，毫不费功夫，甚至之前毫无准备，我就实现了尝尝大麻的愿望，也算是可以在人生清单上多打个勾了。</p><p>因为三个人共抽一支烟，我便也不好意思一直拿着，随便吸两口完事儿。能感觉到内脏作出了反应，似乎是更放松了，但也说不准是我心理作用呢。我为了纪念这历史性的一刻，冒着被他们鄙视的危险专门拍了个自拍，他们就那么看着我嘻嘻的笑，虽然明显是看个新鲜吧，但居然没有让我觉得自己很蠢。</p><p>“看样子你们是每天都来这么一支哦？”</p><p>“噢，是啊！”看他们笑得有点过于开心的表情，我其实有点无法分清楚他们是在真的回答问题还是在逗我。无所谓啦。</p><p>&nbsp;</p><p>在以色列这十天和不少同龄人聊了天，从吃喝嫖赌到宗教政治都聊了不少，然后对以色列同龄人的印象出奇的好。</p><p>美国陌生人聊天会过分热情洋溢，英国人又似乎有点端着，至于中国人嘛又基本没有陌生人瞎侃的文化。加拿大人应该是我聊过天里面最休闲随意的，但更多是胜在语气和态度，与以色列人说话气质一比顿时相形见绌。</p><p>什么是说话的气质呢，就那种，有点冷淡，有点讽刺，有点平铺直叙，有点漫不经心，但刚好卡在一个合适的程度，冷淡而不冷漠，讽刺而不尖锐，语言含蓄内敛但一针见血。</p><p>所以说，犹太人果然是高智商的人种啊。和他们聊天真的是一种享受，包括房东小哥哥，包括加丽和丹尼，还有我在海法和特拉维夫聊过天的所有年青帅哥——虽然其中有个人30岁了还和爹妈住一块……</p><hr><p>“Speak tenderly to Jerusalem, and proclaim to her that her hard service has been completed, that her sin has been paid for, that she has received from the LORD’s hand double for all her sins.” – Isaiah 40:2</p><p><img src="https://orzzai.files.wordpress.com/2017/10/fullsizerender-2.jpg" alt="FullSizeRender 2"></p><p>耶路撒冷的历史，通篇看下来，都是在被争夺被屠戮之中。以色列王国，犹大王国，把比伦王国。波斯罗马希腊。耶路撒冷的人民啊，被一波又一波的统治者赶出家园，犹太人一次又一次的经历差点被洗劫一空的亡族之殇（第一次是公元前169年安条克四世，最后一次是二战）。又有一波一波周围被赶出家园的人，来到耶路撒冷寻求庇护。</p><p>即使是这近一百年，耶路撒冷也依然动荡不安。1917年开始成为英国殖民地，1941年二战，犹太人惨遭纳粹屠杀，1948年被分割，一半给了以色列一半给了约旦，直到1967年才重新合并。而即使是现在，依然说不清东耶路撒冷到底是属于以色列还是巴勒斯坦。</p><p>这种感觉在大卫塔参加地质讲解团时尤其明显。</p><p>大卫塔的墙砖可以明显的看出不同的层次。每一层用的不同的砖头，也有不同的建筑特点。每一层墙壁，都是它被填上又挖开，毁灭又重建的血泪证据。</p><p>大卫塔中心有个好看的小花园，中间有个小拱门，很有些御花园的味道。</p><p>而公元前37年，希律王政府耶路撒冷时，曾将这一遍整个用土填满，看不出曾经这里还有建筑的痕迹。然后以填满的大卫塔作为地基，再在上面建造自己的丰碑。而直到几百年后十字军东征时，这片小花园才又被挖了出来。</p><p>而如今的这片小花园，依然野草青青，生机勃勃。</p><p>就如同我看到的耶路撒冷一样。</p><p>Via Dolorosa，耶稣走向死亡的路，现在却充满生命力。</p><p>阿拉伯大叔们叫着卖，下着棋，打量着路过的好看妹子，好不安逸。</p><p>阿拉伯的年轻女子虽然缠着厚厚的头巾，但脸上总是化着浓妆，将她们本来就高耸的鼻梁描绘的更加夺目，将她们的一双妙目描绘的更加勾魂。</p><p>大马士革门的大妈们坐在一堆新鲜蔬菜中间，路过总能闻到一股菜香。</p><p>住棚节的早上，犹太人成群结队唱着歌，一手拿着植物一手拿着帐篷枝条，走向哭墙围着一个摆满食物的桌子开始他们为期一周的庆祝。</p><p>一切看着那么安详，悠闲又富足，似乎没有任何遭到过重创的痕迹。</p><p>但是，真的没有么？</p><p>也许现在的犹太人，对于太多太多年前的民族劫难没有什么切身的体会了吧。几十个世纪一代代传下来的，则是一种普遍的危机感，不信任感。还有强烈的民族的骄傲感——虽然在我面前并没有明显表现出来。</p><p>又想起来Airbnb的加丽跟我说的那一句，Israeli people are very cynical. 这就是沉重的历史留给后世的烙印么？</p><p>但那又如何呢？</p><p>在耶稣死去的路上，他们依然叫着卖，打着牌，喝着酒，开着趴，活得我行我素恣意洒脱。</p><p>就好像，耶稣死在圣墓教堂三天后，又复活了一样。生生不息。</p><p>“For God so loved the world, that he gave his only begotten Son, that whosoever believeth in him should not perish, but have everlasting life.” – John 3:16</p><hr><p><img src="https://orzzai.files.wordpress.com/2017/10/37642120921_e37b36acab_z.jpg" alt="37642120921_e37b36acab_z"></p><p>去哭墙的那一天，刚好是住棚节的第一天。</p><p>早上准备去了圣殿山再去旁边哭墙。结果误打误撞进了哭墙，却发现自己根本没法从哭墙的小广场出去，很多门很小又有安检，总让我以为再出去就直接出古城了。</p><p>于是我在哭墙旁边跟一个发传单的犹太小姑娘打听，圣殿山和阿克萨清真寺在哪儿呀？</p><p>小姑娘脸拉了下来，跟我说，不知道！顺手给我塞了两张犹太教活动的传单。</p><p>&nbsp;</p><p>无独有偶。后来我终于找到去圣殿山的路，过安检的瞬间仪器滴滴作响。我一摸，原来大衣的兜里放了硬币，忘了拿出来了。</p><p>安检人员果然让我脱了大衣开始掏兜，然后他们把硬币还了给我，没收了刚刚犹太教的姑娘给我发的传单，说这玩意儿不给带进去的。我倒是乐的让他们帮我扔掉，不过如果我兜里没硬币的话，我带进去他们也不会知道吧……</p><p>&nbsp;</p><p>从哭墙上圣殿山，是要走他们人工用木头搭起来的一条吊桥。因为哭墙不给拍照，所以理论上，想要拍哭墙的近景，也就只能在这条吊桥上拍了。</p><p>视角非常好，每个人的表情看的清清楚楚。</p><p>怎么说呢，明明应该是庄严肃穆的祷告，气氛也确实很虔诚。但感觉并不怎么哀伤哎。</p><p>有些人祷告完毕后，脸上露出一丝笑容。</p><p>看着一大片穿白色衣服的人来来往往，每拨人反反复复重复着同样的祷告和动作，时间如同凝固在了这天的早上十点。全世界只剩下一群白衣服的犹太人，祷告词，安祥地微笑，还有中间据说是耶稣赐给他们的筵席。</p><p>那时候我觉得我真的可以拉个长焦坐在那吊桥上拍一整天。</p><p>&nbsp;</p><p>耶路撒冷老城区的路都太过于狭窄，跟个迷宫一样，宽度大概也就北京小胡同的三分之二。因此从一条越缩越小的路走进圣殿山时，突然眼前就亮了。</p><p>本来排队进圣殿山的人非常多，一分散开来，竟好像根本没几个人。</p><p>蓝色绿色的清真寺，顶上的金顶，背后万里无云的天空。</p><p>绕到背后去有一片足球场大的草坪，大家在那散步休息。我找了个小台子，一坐就坐了半个小时。</p><p>这片宽阔，让我刹那间感动地想哭。</p><p>&nbsp;</p><p>几年前很喜欢听的一首歌，叫Abraham’s Daughter，是《饥饿游戏1》的主题曲之一。</p><p>这首歌说亚伯拉罕有一个女儿，在亚伯拉罕准备将儿子以撒作为祭品献给上帝时，拿弓箭对准了自己的父亲，让他将弟弟放下。</p><p>此处这个金顶的清真寺，正是圣经传说中，亚伯拉罕献祭的地方。同时也是伊斯兰教中，先知穆罕默德飞升之地。</p><p>想到亚伯拉罕的故事心情颇为复杂。这些宗教圣地啊，虽说美丽而大气，但是不是有点过于残忍。</p><p>&nbsp;</p><p>因为住棚节，所以地质公园和大卫之城都不开门。于是我回到老城区吃了个大概两百多人民币却只有两串烤羊肉的午饭，就去了橄榄山。</p><p>橄榄山很值得来，但来橄榄山这趟经历并不愉快。</p><p>我走了一两公里才到了橄榄山脚下。一看，住棚节，山脚下游客中心关门了，而公交车也都不运作了。</p><p>我完全不知道怎么上山，也不知道上了山以后上哪才能看到传说中的老城区全景。</p><p>问了两次路，终于找到了一条车上去的路。拒绝了一路的士拉客后，我艰难的爬一个大概45度的坡爬了得有一两公里吧。倒不是说坡多难爬，而是我真的爬了好久，也不知道哪里能够看到这个全景。事实上，一路上我都没看到个在走路的人。</p><p>好不容易到了一个分叉口。左边有学校，右边有小商店。于是我进小商店买了瓶Gingel Ale，问，哎，问你一下，那个什么全景在哪里看啊？</p><p>店家居然往我来的方向指了指，我自然是不信的。这时候来了个阿拉伯大哥，说真的是在那，你过来我给你指路。他指完路以后我依然不明就里，于是他说，要不然我带你去。我当时虽然有点警惕，但想着毕竟是大马路，再不济总得有车路过的吧，就跟着走了。结果人家带我穿过路边的灌木丛进了一个路边的小院子。真的能看到老城区全景，但完全不像游客区的样子，一点人烟都没有。</p><p>这时候这位大哥开始提出要搂着我自拍，又想让我坐他大腿上什么的。这时我才想起来……我勒个去，大意了。于是我神经紧绷起来，始终离他两尺远，满脑子都在想怎么避免被性骚扰。后果就是顾此失彼……我和这人说再见之前，他还提出说让我用我自己的手机跟他自拍一个，我没敢同意。等我们说了再见以后我才发现……</p><p>手机不见了。</p><p>说出来我自己都好笑，但我当时的第一反应是回到那个灌木丛中的小花园找找看手机有没有可能在。随后马上否定了这个想法：手机宁可不要，我也不能把自己再次陷在险境中。</p><p>唯一的办法就是回去找我当时买饮料的小店。小店店主听完我描述以后反应很快，先努力说服我冷静下来，告诉我说那位大哥一旦不还手机给我他们完全可以报警制服他等等。然后召集了几个朋友马上四处找刚才那位大哥。大概过了非常煎熬的十分钟，店里的人和我说手机找到了，正在给我送回来。我当时还是不太信的，因为在以色列一路碰到不靠谱的人，而且他们和那个人毕竟是认识的……最终有惊无险，我只剩12%电的手机居然真的被送回来了，我当时对那店主真是感激的稀里哗啦的。</p><p>“你太不小心了呀。”店主说。“这个地方很危险的，你记着，包要背前面，手机最好塞在你有感觉的地方，就裤子前面那个兜。”</p><p>我千恩万谢的逃了。逃之前本来还想为了表示感谢，再买一杯喝的。从店里冰箱里拿了一瓶芬达出来，结果发现现金不够了。店主又非常仗义的直接把那瓶芬达送我了。</p><p>能找到手机的我自然是高兴的。不过现在想想，总有一种他们一群认识的人在串通演戏的感觉……怎么说呢，就是可能也没想偷手机，但看勾搭不成，就非要搞个大新闻把我吓一跳……</p><p>对于这种行为我只能说，你们真特么没事儿闲的。</p><p>&nbsp;</p><p>很幸运的是，我拿着芬达从小店出来，马上看到了一队游客从大巴上下来，立马跟上去抱了大腿，顺便又参观了两个耶稣遗址，最后终于找到了正确的观景台。</p><p>风非常大。有一大队华人基督徒披着彩虹围成一圈在那里。其中有一个大妈一直在大声唱“哈利路亚”，听久了我烦的不行，觉得真特么要不要这么扰民……</p><p>这人唱了有半个小时才消停。随后一群人围成一圈，大家开始轮流祷告。</p><p>这祷告怎么和我见过的祷告不一样呢？别人祷告都是悄没声儿的默默低语，到你们这儿怎么全都用喊的呢？最后那句“阿门”简直是想喊的对面圣殿山上的人都要听到了。</p><p>真是不好意思承认是老乡啊。</p><p>&nbsp;</p><p>好在呆到比较晚了，见到了四个中国游客，其中一个小姐姐和我差不多大，绝对的活宝性格，和我非常有话聊。</p><p>因为傍晚时刚好一大片乌云遮了过来，所以没看成晚霞。蹭了那几个人的车下了山，一起吃了一顿好吃到惊艳的土耳其馅饼（我和他们一边吃一边聊是这个好吃还是西安的肉夹馍好吃，最后得出的结论是虽然不如西安肉夹馍，但是可以吊打西安以外的山寨肉夹馍了），最后又蹭他们的车上来撸了个老城区夜景全景，算是没白来。</p><hr><p><img src="https://orzzai.files.wordpress.com/2017/10/37592541016_67aeb4292d_z.jpg" alt="37592541016_67aeb4292d_z"></p><p>我觉得这么多年来，我一直在期待耶路撒冷给我一个答案。</p><p>从某种程度来讲，它确实给了我答案。但同时，我觉得它自己似乎也在寻找答案。</p><p>我看到了愤世嫉俗而一针见血，自称除了家庭宗教背景以外完全无神论的大学生。</p><p>也看到了哭墙圣殿山针锋相对的傲娇的教徒。</p><p>相对严肃的犹太人，过分轻佻的阿拉伯人。</p><p>&nbsp;</p><p>后来我去特拉维夫，在青旅参加他们每周五晚上举办的“安息日传统聚餐”时和主持聚餐的小哥聊天。我问，为什么你们这里一放假，所有城市功能就非得停摆呢？</p><p>他说，你以为这是宗教原因呢？这完全是政治原因，政教毕竟分不开嘛，有极端教徒就是不能接受安息日还有人上班，而可惜这些人又能影响政府。</p><p>我说噢。然后我问，我怎么记得安息日也是不能吃东西的？</p><p>他说，因为反正现在大家也不真正信这个东西了啊。</p><p>然后他似乎知道我想问什么，又接着补充说，“但是赎罪日我们真的是不吃东西的。为什么呢，因为反正赎罪日一年就那么一天，一年一天不吃东西不干活就还是比较可以接受的。毕竟是民族的传统，能尊重还是尊重一下。”</p><p>&nbsp;</p><p>这段话令我豁然开朗。之前的七年里，我一直觉得宗教不是信仰，就是政治。但我忘记了，宗教还可以是一种传统。</p><p>就好像中国的孔孟之道，程朱理学，噢往近了点说，还有马列主义毛泽东思想邓小平理论。</p><p>它封建，它吃人不吐骨头。它扼杀了一种又一种鲜活的自由的思想，残害了一批又一批有为的青年。</p><p>但又有哪个在中国出生长大的人敢说，自己的三观没有受到孔孟之道程朱理学社会主义的影响呢？又有多少人不会认为，这些传统中的闪光之处，撑起了我们的民族自豪感呢？</p><p>这么想一想，宗教也没什么好神秘的。而我，也不算一个纯粹的无宗教主义者吧。</p><p>&nbsp;</p><p>而耶路撒冷，它的问题依然没有解决。</p><p>它依然是以色列和巴勒斯坦争夺的对象，城外总是被硝烟围绕。它的交通依然如一团乱麻，路上的司机在几公分的跟车距离后不耐烦的鸣着笛。它依然做不到政教分离，于是古城中的阿拉伯人和犹太人，依然不能真正的和平共处。在未来的某一天，它也许要再次遭受重创，又要被毁灭。千锤百炼。</p><p>但耶路撒冷的魅力，就在于它永远都能从灰烬中，涅槃重生。重生后也许不完美，但依然有声有色，骄傲而淡然。然后，带着它的伤疤，再进行下一轮的涅槃。</p><p>&nbsp;</p><p>而人的心中，何曾没有一个耶路撒冷？</p><p>复杂的人类啊，每个都是一个矛盾体。总有那么一小部分，纠结而拧巴，有那么几个心结，自己和自己过不去。</p><p>有些人很幸运，依靠强大的心理素质或外界的帮助最终能解开心结。有些人会选择自我麻痹，假装这个心结不存在。更多的人啊，心里总是卡着一个疙瘩，绕不过去，无法真正和自己达成和解。</p><p>可不能和解又怎么样呢？就算是再纠结，再拧巴，人总是能够倔强地生存下来，对吧。</p><p>或许，一个疙瘩卡久了，会像贝壳里的沙砾一样变成珍珠，也说不定呢。但就算变不成珍珠，只要杀不死你，又能如何呢？</p><p>&nbsp;</p><p>自从去年八月底回国了，我就发现自己面临的一个最大的问题就是，如何与自己和解。</p><p>上学时有的不愉快的经历，随着去了美国换了环境，就没有了面对的必要。而回国这件事，迫使我重新面对这些不愉快的经历，以及它们给我带来的恐惧。这时候我才发现，我真的还是没有办法面对它们，而且我很有可能，很久很久都走不出它们给我带来的阴影。</p><p>而越多人宽慰我，我就越发现，安慰真的没有什么用。</p><p>然后越来越觉得，脆弱点又能怎样呢，走不出阴影又能怎样呢，不能和自己和解，又能怎样呢。勉强不来的事情，再用力也是没有用的吧？</p><p>你看，不管我能不能和自己和解，我想来的耶路撒冷我还是能如期而至，对吧。</p><hr><p><img src="https://orzzai.files.wordpress.com/2017/10/israel05.jpg" alt="israel05"></p><p>最后，感谢从来未曾谋面甚至从没说过话的网友icebeer。</p><p>如果当时没有你那篇《当人生走到三分之一》，我大概这一辈子都不会来耶路撒冷吧。</p><p>&nbsp;</p><p>【完】</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      第一次想到去耶路撒冷，已经是七年前的事儿了。

意识流中似乎是在想好听的城市名字，觉得“翡冷翠”“耶路撒冷”这两个带有“冷”字的城市名字都好听，美丽而凄清。于是顺手打开了Google搜“耶路撒冷”四个字，结果搜到了这篇文章《耶路撒冷：当人生走到三分之一》。

自此刻起，我的心注定是要被这个美丽沧桑而神秘的城市所劫持。



“耶路撒冷？那你是要去以色列还是巴勒斯坦啊？”

“那你之后好多地方都不能去了吧。”

“中东诶……到处都在打仗，安不安全啊。”

诚然，许多许多年以来我和大多数人一样。一想到以色列和耶路撒冷，跳入脑海里的画面，总是一片战火纷飞的乱世景象。觉得一旦踏上中东土地，似乎不是会被
    
    </summary>
    
      <category term="The Hashmap" scheme="http://orzzai.github.io/categories/The-Hashmap/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>To-go-list, 2017.</title>
    <link href="http://orzzai.github.io/2017/10/11/to-go-list-2017/"/>
    <id>http://orzzai.github.io/2017/10/11/to-go-list-2017/</id>
    <published>2017-10-11T06:28:56.000Z</published>
    <updated>2018-05-08T07:10:50.079Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>几天前终于打卡了多年以来的to go list第一名。数了一下之前的to go list也已经有半数达成，是时候更新一下我最新的to go list了。</p><hr><p>1. 意大利： Rome–Pompeii, Naples–Florence–Venice–Milan<br>2. 土耳其。完全是前天才种的草，不得不说土耳其航空转机一天团这招太狠了。<br>3. 约旦佩特拉。也是被以色列各路驴友种草太狠……<br>4. 厄瓜多尔／秘鲁。毕竟南美嘛，还是想打个卡的，还有马丘比丘<br>5. 伊朗：请阅读《<a href="https://www.douban.com/note/305813296/" target="_blank" rel="noopener">左手伊朗，右手波斯</a>》<br>6. 有极光看的地方（阿拉斯加or冰岛or格陵兰）<br>7. 苏格兰。毕竟是个哈迷，总得交点信仰税orz<br>8. 日本。其实我对这个国家的历史文化风景统统没兴趣，就是想吃顿正宗日料……<br>9. 印度：古老神秘恒河水……这个地方比较麻烦的是我不太想自己去，又有点难找旅伴。。。<br>10. 318国道全程+纳木措（现在我觉得不一定好看了，毕竟太多文青跑去朝圣。但毕竟是多年来想走没走成的地方，算是得给自己的多年念想一个交代吧）</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      几天前终于打卡了多年以来的to go list第一名。数了一下之前的to go list也已经有半数达成，是时候更新一下我最新的to go list了。




1. 意大利： Rome–Pompeii, Naples–Florence–Venice–Milan
2. 土耳其。完全是前天才种的草，不得不说土耳其航空转机一天团这招太狠了。
3. 约旦佩特拉。也是被以色列各路驴友种草太狠……
4. 厄瓜多尔／秘鲁。毕竟南美嘛，还是想打个卡的，还有马丘比丘
5. 伊朗：请阅读《左手伊朗，右手波斯》
6. 有极光看的地方（阿拉斯加or冰岛or格陵兰）
7. 苏格兰。毕竟是个哈迷，总得交点信仰税orz

    
    </summary>
    
      <category term="The Hashmap" scheme="http://orzzai.github.io/categories/The-Hashmap/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>崽儿流浪记 之 在土澳飞——湿货篇【上】</title>
    <link href="http://orzzai.github.io/2017/09/23/e5-b4-bd-e5-84-bf-e6-b5-81-e6-b5-aa-e8-ae-b0-e4-b9-8b-e5-9c-a8-e5-9c-9f-e6-be-b3-e9-a3-9e-e6-b9-bf-e8-b4-a7-e7-af-87-e3-80-90-e4-b8-8a-e3-80-91/"/>
    <id>http://orzzai.github.io/2017/09/23/e5-b4-bd-e5-84-bf-e6-b5-81-e6-b5-aa-e8-ae-b0-e4-b9-8b-e5-9c-a8-e5-9c-9f-e6-be-b3-e9-a3-9e-e6-b9-bf-e8-b4-a7-e7-af-87-e3-80-90-e4-b8-8a-e3-80-91/</id>
    <published>2017-09-23T16:14:30.000Z</published>
    <updated>2018-05-08T07:10:50.078Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>本来以为写完【干货篇】就会趁热打铁把【湿货篇】也一起写好，结果拖了一个月，也真是我的风格。</p><p>于是离我的土澳行结束已经有三个多月了（嗯……其实半年了）。一起去土澳的小伙伴那时候和我说，过段时间要带父母去圣灵群岛，要去美国找她男朋友。现在姑娘都跑到我老家纽约玩去了，我还没把土澳攻略写完，也真是惭愧。不过呢时间久远也有个好处——时间会过滤掉不重要的记忆，而提炼出影响了我整个人的精华部分。</p><p>而我为什么说是我上大学以来最精彩最开心的旅行呢，之前其实一直没想通，三个月过去了答案就很自然的浮现了——</p><p>I jumped out of my comfort zone. I mean, at least I tried.</p><hr><p>第一次真正意义上的旅行，应该是2011年2月，去了纽约和费城。之后花了三年左右的时间熟悉各种旅行姿势——一个人去一个陌生城市，一个人去一个陌生国家，一个人去一个陌生文化。解锁了Amtrak，解锁了Greyhound和Megabus，解锁了自驾技能，解锁了青旅，解锁了Airbnb，还解锁了CouchSurfing.</p><p>一开始会因为这些觉得自己特别勇敢特别独立又特别少女（？），现在想一想也确实很为我当时小心翼翼一点一点往外探的姿态而骄傲。但这个过程重复次数多了，就会慢慢有种错觉，觉得所有在他人看来“危险”的事都没什么了不起的啊，不就是胆大心细就能做到了么，回头劳资闷声发大财，别说骑行西藏了就算是穿短裤去南极也不是事儿啊……且不说上面这种想法会造成“淹死的都是会水的”这种悲剧，从心态上来讲就是，旅行这件事情对于我而言已经完全在舒适圈内了，所以很难再带来“突破自我”的成就感了。</p><p>应该说2013年，2月的墨西哥行和4月的古巴行算是我穷游侠生涯中一个难以逾越的巅峰（都是在不熟悉的文化环境中因为没钱而免费蹭住……），于是那之后的旅行好像再也没有给我带来过特别强烈的心灵冲击，更多的可能还是看风景看城市那种心旷神怡的感受。说到这一点，2013年8月去魁北克那次应该可以排第一，可能和低期望值也有点关系。之后去的地方，国家公园圈什么的，不是不好玩，但是好像去之前期望值都太高……</p><p>2017年目前的两次不对三次旅行，方式上都很不新奇。埃及是和父母，土澳是半自驾半跟团，霞浦直接全程跟团了就orz 但是目前这三次旅行，至少都给我带来了心灵冲击。可能是旅行的时候做的事情不一样了吧，应该说是另一种方式的突破了。</p><p>偏题了。讲讲我这次土澳行。</p><hr><p>作为一个平时生活中从不开车，连去班芙都能刮蹭的新手司机，突然让我在一个人生地不熟的地方——靠左驾驶。本来没太当回事，直到所有有左驾经验的人都让我一定要买全险，我才真正重视起左驾的适应问题，租车的时候也确实眼睛都不眨就买了全险。</p><p>但再多的心理准备，上了路似乎都没什么用。刚从租车公司出来走单行道，我就因为太靠左（我总觉得驾驶位在车左嘛），把左边停着的一辆车的镜子给砸了。更高效的是</p><p>在到土澳的第二天，我就出了车祸。</p><p>那是一个上坡，坡顶有个环岛，环岛里面中心和外面都有绿化带。我准备直接90度左转，基本上等于是进了环岛就要马上出来的，又有那些绿化带的“掩护”——我竟然没意识到我正在进入一个环岛。再加上又要看gps还在和一起玩的小伙伴聊天，我完全没有看环岛来的方向。一声撞击，我车头和环岛方向开过来的一个车的车头就侧方碰上了，两辆车的角落都被压进去一截。</p><p>很好。自打学开车以来的第一起交通事故。非常讽刺的是，几秒钟前，我的驴友姑娘还在对我说，你开左驾越来越顺手了耶～</p><p>本来我对于解决突发事件就很缺乏经验，更别说我本来就不太会开车。我还记得我当时的反应是——咦，发生什么了？等等为什么不能往前开啊？等等我好像是撞车了，我擦？好好好，我先后退先后退。嗯，好了我打好了倒档，可是车怎么没退后啊？怎么没退后啊没退后啊没退后啊？怎么我猛踩都没退后啊？过了估计有几个世纪那么长我才发现，噢，踩的是闸。</p><p>估计对方车主也忍我好久了，我一退后她就接着前进，很快在附近一块比较大的空地（不是停车场）停下来。我觉得我当时是脑子一片空白，好像是旁边姑娘一直在告诉我你该做什么该做什么，我就跟进去了。进去以后那边车停了下来，车主没走出来。</p><p>这时候我又犯傻了，开始思考一个死循环的问题——这里不是停车场，不能停车吧，所以我不能熄火，要是待会警察来了不就又被抓现行了？可是如果不熄火的话车主下车，不是更是违反了交通规则吗？我对我旁边姑娘说让她先去和对方车主去说点啥，可姑娘英文不太好不说，关键是这车也不是她撞的她能说啥……果然她下去没一会就冲我招手。我最后好像也没熄火，直接下车了。</p><p>一看，车主是个瘸腿小老太太。老太太一上来就要我的驾照，我自然就去拿了，因为紧张还找了好半天。其间和我一起的姑娘就站在那，后来听她说在我找驾照的时候这位老太太一直在说，你们特么肯定根本没有驾照，你们都是骗子……什么的</p><p>后来我把驾照找了给她看了，她说你们国家也是任性，给你们这种也会发驾照（给祖国丢脸了TAT）。然后说了一大堆，什么我在这里开了几十年车一次事儿都没出过。还说要报警，要把我们交给警察处理。我倒不是特别怕警察，毕竟买了保险什么的，就等着她叫呗。我这边既然已经坐实了责任在我，那就真的是各种花式道歉，当然对方也明确说了你道歉没用云云。应该还说了不少脏话，明显是在气头上，不过还好都是文化人，没有一言不合就人身攻击……到后来看她气儿消了，她就说，现在警察估计都下班了，我明天再找警察（估计她的意思就是真的不想叫警察了吧，谁听说过警察还能下班的……）。本来我是想直接就开走的，不过一起的姑娘觉得我们最好一路给送回去，问问她我们还有没有什么后续的事情要做，于是就又给一路送回了家。</p><p>因为当时留下了对方车主老太太名字电话驾照号等等，车被撞到的地方也都拍了照片，于是最后还车的时候就在租车公司根据这些信息填了事故单，租车公司的小姐姐直接当着我面和老太太交涉，基本上也算是圆满解决了吧，果然买的ldw是包这个事儿的！</p><p>但在事发之后的几个小时吧，我们都一直在后怕和纠结的情绪中。我心里很担心留下了不良记录会不会对我以后在各种地方租车都留下不好的影响，现在想想已经觉得有点过虑了。但同行的姑娘想的比我还多——签证会不会办？如果要叫警察的话我们之后是不是得一直呆在菲利普岛上啊，那还能不能继续玩下去啊？我直觉认为她想的这些都不可能，但毕竟没有自己经历过，土澳也是第一次来也不是什么都和美国一样，所以她这些问题一问，我还是心里很忐忑的，万一真的有影响咋办……还好有老司机小伙伴们问，很快就确认了确实我们是多虑了……</p><p>而当下最重要的问题是——之后几天怎么办？小伙伴明确表示她不可能开全程，但她也不放心我再继续开车。我其实倒是有点想接着开的，但是毕竟不想拿命开玩笑。当时我和她好像还认真商量了一下再找个小伙伴或者马上参个团的可能性，然后好像没找到合适的团，也没找到合适的小伙伴……我承认当我发现都找不到的时候，其实是有点小开心的，毕竟还是想好好过把车瘾……</p><p>之后的那天两个人在路上精神都高度紧张。一开始我们每次觉得车“太靠左边了”或者“你怎么还不拐弯”的时候都会直接说出来，结果她提出来说，这样经常容易起到反效果，因为集中在路况上的注意力会瞬间分神嘛，我也是非常赞成（这点一定要给她点赞👍在不涉及原则性问题的时候特别照顾别人，吃饭吃什么景点玩什么这些问题也都尽量让着我，但是一旦涉及到安全问题原则问题就会一针见血直截了当开诚布公地指出来）。这下子果然当驾驶是变爽了，但是当副驾反而更紧张了——我看着我就要撞到左边了，我看着你就要走错道了，我是告诉你呢告诉你呢还是告诉你呢！简直心累。</p><p>练了几天状态稍微好了一点，最后一天早上是我自己要从墨尔本市中心一路开到机场附近还车，姑娘不能和我去。我自己反正是特别紧张，她还问我说方不方便找人送送我什么的。本来研究了一下地图我说不用了路好像都是直的，结果后来从停车场方向走其实还是各种曲里拐弯的。最关键的是，在去机场的岔路口面前的红绿灯，我其实开错车道了，还好在机场道上那位出租司机人好，绿灯了看我打转向灯，他停在斑马线后面专门等我（无道理）超车orz</p><p>车还回Eastcoast Rentals，交了钱，我心里大大的舒了一口气——妈的，终于活着回来了，我发誓我再也不开车了！（虽然很快回了深圳又开起来了……）</p><hr><p>玩完大洋路回墨尔本，住了一晚上Airbnb。房主是个看着很chic的大姐接，洗漱用品什么也给我们准备的挺齐全的，还教我们用洗衣机把衣服都洗了。</p><p>结果很诡异的是第三天我都已经去圣灵群岛坐上船了，同行姑娘突然微信问我，我是不是打碎了一个花瓶？因为房主说厕所有个花瓶被打碎了，问她是谁打碎的，她觉得她自己没打碎，就以为是我。当时她还说哦一个花瓶啊我出去给你赔一个呗。结果这位姐接表示花瓶是古董店里买的，一百刀呢什么的……</p><p>我当场就懵逼了，我连有个花瓶都不知道更何况是碎花瓶了，于是马上Airbnb私信房主姐姐。来来回回大概她的意思是，我和我电话上的小伙伴都听到东西碎了，然后我看到了碎片，还有清理过的痕迹，然后你朋友说是你打破的，所以你要赔钱。我就一直是，我真不知道这事儿啊，你让我帮你什么我帮你可是我没打碎东西钱我不赔……</p><p>然后她说那只能用法律手段了。我当时有点给吓到了觉得这么点小事儿你不至于上法庭吧……原来她是想找Airbnb resolution center. 我不知道她和resolution center的人说了什么，我就把我和房主的谈话记录截图一股脑儿发了过去，然后把我自己当时在干什么等等也写成文字发了邮件过去。其实那时候对这事儿是悲观的，觉得对方有图有真相，而我完全没有证据（除非他们上门去查花瓶上的指纹）。</p><p>过两天收到邮件，房主直接在我profile上留了个差评。又过了几个小时，收到resolution center邮件说事情已经处理完毕，说房主申请赔款已然被拒，我不用赔钱什么的。喜出望外之余，我也很好奇他是怎么做出这个决定的。当然并没有问，觉得可能越问越糟糕。</p><p>我一直都深知自己应对冲突时一向怂包，为了省麻烦而做退让割地赔款更加像是我风格，可能也和我妈教我的有关吧。这次在自己条件不利的情况下一直撑到最后，我还是挺高兴的。当然在高兴之余，不可避免的也就会在想事实真相到底如何……</p><ol><li>可能是同行姑娘打碎了甩锅给我，但是我当时和她说要一起承担可能的赔款时她答应的很干脆</li><li>也有很大可能是房东自导自演了整出戏，resolution center说不准是知道她以前和其他房客的冲突这次才没有让我们赔款。但是从在她家的交流和事后airbnb私信里她的措辞，又觉得不像那种人，当然也可能是我天性容易相信别人吧。</li><li>当然也有一种可能是真的就是一阵风吹掉到地上了什么的……主要是房主说的“有打扫过的痕迹”，又让这事儿非常扑朔迷离orz</li></ol><hr><p>嗯，下一篇着重写写圣灵群岛参加的那个船队吧。就冲着那对帅基佬我就总有一天要把这个坑填完！</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      本来以为写完【干货篇】就会趁热打铁把【湿货篇】也一起写好，结果拖了一个月，也真是我的风格。

于是离我的土澳行结束已经有三个多月了（嗯……其实半年了）。一起去土澳的小伙伴那时候和我说，过段时间要带父母去圣灵群岛，要去美国找她男朋友。现在姑娘都跑到我老家纽约玩去了，我还没把土澳攻略写完，也真是惭愧。不过呢时间久远也有个好处——时间会过滤掉不重要的记忆，而提炼出影响了我整个人的精华部分。

而我为什么说是我上大学以来最精彩最开心的旅行呢，之前其实一直没想通，三个月过去了答案就很自然的浮现了——

I jumped out of my comfort zone. I mean, at least I
    
    </summary>
    
      <category term="The Hashmap" scheme="http://orzzai.github.io/categories/The-Hashmap/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>夜游回忆城·星轨摄影初体验</title>
    <link href="http://orzzai.github.io/2017/06/29/e5-a4-9c-e6-b8-b8-e5-9b-9e-e5-bf-86-e5-9f-8e-c2-b7-e6-98-9f-e8-bd-a8-e6-91-84-e5-bd-b1-e5-88-9d-e4-bd-93-e9-aa-8c/"/>
    <id>http://orzzai.github.io/2017/06/29/e5-a4-9c-e6-b8-b8-e5-9b-9e-e5-bf-86-e5-9f-8e-c2-b7-e6-98-9f-e8-bd-a8-e6-91-84-e5-bd-b1-e5-88-9d-e4-bd-93-e9-aa-8c/</id>
    <published>2017-06-29T14:28:02.000Z</published>
    <updated>2018-05-08T07:10:50.078Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://orzzai.files.wordpress.com/2017/06/forbidden_city_startrail.jpg" alt="forbidden_city_startrail"></p><ul><li>时间：6.25 0-3am</li><li>地点：故宫午门</li><li>设备：机身Sony A7R2，镜头Sony FE 16-35mm F4 ZA OSS</li><li>焦距16mm，光圈F4，快门速度15s，ISO前四百张250，之后的800，白平衡“白炽灯”</li><li>每隔2秒拍一张，共600张叠加，Photoshop后期堆栈叠加<br>自从澳洲和霞浦回来以后，又碰上晴好初夏，就一直在摄影兴头上，有事没事就想背着相机出去打一圈猎。于是打开游侠客想跟个周末摄影团，看到6.24和7.24都有去密云天文台拍星轨的活动。本来想报名参加，可24号晚上又有安排了，便想着既然密云可以拍，或许离北京更近的地方也可以拍？抱着这个想法google搜索了一下“北京”“星轨”两个关键词，这下子乖乖不得了——搜到几张午门和角楼的星轨片的那一刻，我仿佛看到通往天堂，不对，通往宇宙的大门在我脑内打开。</li></ul><p>没拍过星轨并且有兴趣尝试的欢迎往下看，希望对你们有用～至于动不动就拍拍夜空啊延时什么的老司机，有兴趣帮忙指点一下也很感谢～</p><hr><h3 id="【准备工作】"><a href="#【准备工作】" class="headerlink" title="【准备工作】"></a>【准备工作】</h3><p>先来点基本天文知识：感谢古人对北京神奇的城市规划，懂点几本历史地理的中国人都知道北京中轴线南北朝向，也就是说午门等于是朝着正北。然后北极星之所以是北极星，是因为不论地球如何自转公转，地轴都一定指着北极星。所以呢不管什么时间，北极星相对于地球的方位永远不变，然后又由于地球自转而远在天边那些星星相对于地球自转的速度来讲算是静止的，那么从地球角度来看，其他那些乱七八糟的星星都会围着北极星一圈圈转……所以拍星轨如果想拍同心圆，基本上就是在北半球冲着北极星拍。而刚好朝北的故宫，就成为了一个无比宏伟壮观的前景。</p><p>拍之前很忐忑，一是对北京的能见度和光污染并没有信心，二是之前在夏威夷试图拍星轨失败的经验。在夏威夷那次本来想拍星轨，结果没拍几张相机电池就没电了，换了电池接着拍，磁盘又满了。于是乎，为了这次拍星轨，我一边参考攻略一边研究相机，足足做了一个星期准备，如下……</p><ol><li>在“一拍即合”这个店租了16-35mm的广角镜头。淘宝上可以找到他们家店，可以到店自取，顺丰甚至当天闪送。我24号租25还，租金110元，体验很好，非常推荐。</li><li>买了一根快门线。自动快门线主要可以用来设置3个参数：隔多久按一次快门，快门速度，以及拍多少张。有了快门线，就不需要自己手动一张张拍了……其实索尼有个叫“星空”还是什么的app也有相应功能，不过因为要付费，所以我觉得还不如买根快门线来的实在……</li><li>把我32G的硬盘格式化了一下</li><li>把照片格式设为JPEG，要知道用RAW的话真的拍不了几张……</li><li>所有电池充满电。其实相机上可以插充电宝，但是A7R2只有一个外接口，我拿去接快门线了。一开始我也考虑过直接用那个星空app来拍，接口用来接充电宝。不过后来发现一块满格的电池也够用了。</li><li>手机下个App——“星图”。根据你的方位和手机朝向显示那个方向的所有天体，拍之前用来找“勾陈一”也就是北极星，拍的时候无聊了也可以拿来认认星星……<br>本来想贴几个我参考过的攻略在这里的，找不到了。关键是，攻略上的参数基本不管用，还是得实际去调整……</li></ol><hr><h3 id="【拍摄过程】"><a href="#【拍摄过程】" class="headerlink" title="【拍摄过程】"></a>【拍摄过程】</h3><p>我大概不到11点到的午门。紫禁城那时候当然是不开门的，不过售票处在午门，所以人是可以去的，而且去的人还不少。很多人绕着筒子河骑单车，还有不少真正的粉丝，不对，真正的摄友，闲来无事就熬个夜拍个夜空的，也是很厉害……</p><p>拿了个Kindle在那儿看到大概快夜里12点，觉得天比较黑了——主要是周围老司机都开始架机子拍了——才开始试拍。用ISO 800试拍觉得有点亮，减到250又觉得暗了。这时候有老司机过来看了看我的试拍，帮我重新对了焦，调到250又帮我试拍了一张，把天空放大，还真看得到一颗星星，然后跟我说照着这个拍就好。</p><p>一开始设的快门速度是15秒，比所有攻略说的都短。因为是第一次拍，总是担心曝光时间长，万一哪张照片出事，基本上一大段星轨就没了，既然是实验性质的话还是保险一点的好。也担心自己相机电池撑不住，于是一开始设了只拍120张，大概半个小时。</p><p>大概120张拍完后好一会儿我才发现，一看，电池只用掉了不到1/3。这下子对于电池有了自信以后，就又在快门线上设了300张一顿拍。这个时候我觉得我可能是误触了什么，因为后期的时候发现那之后拍的照片ISO竟然又都回到了800。仔细看照片的话，可以看到星轨在这里断了一次，而且那之后的星轨线明显要比之前的药淡很多，果然ISO 800太高了啊。</p><p>堪堪三百张拍完，中途和人聊了一会天，晚饭剩的芥末鸭掌吃了一点，大概两点十分。正在考虑是鸣金收兵还是接着拍，一起拍的帅哥说饿了，说如果能叫外卖就好了……结果我们真的叫了个麦当劳外卖，我也就正好又多拍了一百多张。比较可惜的是在我决定“多拍一百张”和之前那两百张拍完之间隔了挺长一段时间的，所以星轨在这里又断了一大截……</p><p>好了，总结一下……<span style="color:#ff0000;"><strong><span style="text-decoration:underline;">真正的干货在这里</span></strong></span>：</p><ol><li>看好日历，一定要在<strong>农历初一或三十，</strong>没有月亮的时候去拍！我听说最好的季节是3月，好像说是北极星比较低还是什么的我忘了。不过怕夜里冷的话，夏天我觉得也很不错。</li><li>提前带好食物！带好水！附近要先<strong>找好厕所 找好厕所 找好厕所！！！</strong>晚上一定会饿的！</li><li>还要带什么防蚊药，外套，耳机或者书等等。最好带个防潮垫或者户外椅，或者直接穿不怕脏能直接坐地上的裤子！三个小时真的非常难熬！</li><li>尽量上广角。像我，没有广角也要租一个，反正才100块钱……</li><li>关防抖，关降噪</li><li>对焦。所有攻略都会告诉你，手动对焦到无限远。其实还真用不着到无限远，在保证画面美观的情况下最远也就行了。像我这次拍的，本来想对焦到无限远，但是发现如果放大照片的话，城门上“午门”两个大字就看不清楚了。成片是手动对焦到了“午门”两个字，清晰度无敌。</li><li><p>曝光时间和ISO：<strong>曝光时间尽量长，感光度在单张试拍能看清星星的前提下尽量低！</strong>一开始我为了稳妥，调了短时间曝光和高感，但事实证明效果远远不如长曝光和低感，在星星能拍出来的情况下越低感越好。</p><ul><li>高感容易突出前景的光污染，从而使星星显得暗。而感光度稍微低一点的话，午门反正也没什么灯，曝光时间再长也顶多是能看清建筑。</li><li>还有是我做后期的时候发现的……照片叠加真是太花时间了……叠加600张照片花了我总共四五个小时。如果我每张照片长曝光，然后三个小时只拍个200长得话，后期真的省事儿很多很多……至于低感和高感拍出来的效果有什么区别，在我这张图上找第一个断点，左右对比一下，很明显。</li></ul></li><li><p>光圈尽量大，白平衡要&lt;3700。这两条是铁律，没有什么“看情况调整”的余地……</p></li><li>夏天夜里不冷，而且拍出来的格式又是jpeg的，所以<strong>一块电池连着拍两个小时是一点问题都没有的！</strong></li><li>最好预估一下预设的张数可以拍多久，然后——开个计时器什么的！这样到了点你就会去关注还剩多少张，然后在拍完的那一瞬间，如果你还想继续拍，就可以赶快换电池重新设快门线！我这次这张成片的星轨里面的两个断点，都是因为预设的张数拍完了好久自己都还没发现……</li><li>拍夜空，少量的光污染是完全大丈夫的！甚至说这少量的光污染可以做一个特别棒的前景，比周围一片乌漆麻黑只拍天空好看多了！<br>最后还有一点真是完全出乎我意料之外，不得不感叹我们大天朝大帝都虽然有各种各样让我不满意不适应的地方，但生活的便利程度，我住过的其他地方绝对没法比——</li></ol><p><strong>半夜两点午门居然可以叫！外！卖！</strong></p><hr><h3 id="【后期制作】"><a href="#【后期制作】" class="headerlink" title="【后期制作】"></a>【后期制作】</h3><p>方法真的很简单，跟着霞浦摄影团的团友给的攻略一步步做，完全是体力活。步骤如下：</p><ol><li>保证硬盘有足够多空间，最好15G以上。</li><li>Photoshop CS6版本以上。打开ps，“文件”——“脚本”——“将文件载入堆栈”</li><li>出现“载入图层”对话框，选上大概20-30张图，勾选“载入图层后创建智能对象”，点确定。大概过5-10分钟能载入完毕。</li><li>“图层”——“智能对象”——“堆栈模式”——“最大值”。又要等5-10分钟……</li><li>另存为jpeg文件<br>对所有照片，还有所有照片生成的照片，一律如法炮制直到全部照片被叠加为一张照片……</li></ol><p>步骤虽然简单，但是真的是体力活。每叠加20-30张照片都要等大概20分钟。关键是占空间太！多！了！我电脑上本来大概剩10G的空间，结果叠加前30张照片，试了大概一个小时，每次到最后一步都说我硬盘内存不够……害得我只能把30张减到20张，电脑上又不停的狂删东西（连Xcode我都删了，还有妹有职业操守了！反正之后还能装回来）。花了快一个小时搞定这头20张，又边看电视剧边折腾另外500多张，足足5个小时才折腾出来……</p><hr><h3 id="【拍摄番外·那些萍水相逢的人们】"><a href="#【拍摄番外·那些萍水相逢的人们】" class="headerlink" title="【拍摄番外·那些萍水相逢的人们】"></a>【拍摄番外<span class="st">·</span>那些萍水相逢的人们】</h3><p>其实每次去做一件自己没做过的事情的时候，最重要最有趣的其实是认识更多的人。</p><p>那天晚上和我一起拍星轨的还有三个人——一对互相认识不过明显不是夫妻俩的大爷大妈，还有一个大学生帅哥。大妈扛着相机在拍，我问的时候就过来看着我的取景框指点我几句。大爷在旁边看着她拍，同时给我们展示他以前拍的一些延时摄影作品。这位大爷也真是发烧友的厉害，每天晨昏都去爬高楼摄影，最夸张的一次据说连着5天没合过眼。我自认为我已经是很不把身体当回事儿的人了，听到这个还是给吓瘫了……关键是老人家身体好像还不错……</p><p>应该说这三个小时里，有一两个小时的时间就是大家围在那大爷身边听他讲各种摄影故事，摄影窍门，跟着他的镜头走了一遍中国大好河山。就说星轨吧，他在角楼，故宫，巨蛋都拍过，星轨合成也有延时摄影也有，还有一张是星轨画着画着突然从底下升起黑压压大片乌云盖住了星星，效果真的太酷炫了！</p><p>大爷大妈大概两点多走了，就剩我和另外那位男生。我新剪的这个刘胡兰发型真的是减龄利器，帅哥一开始以为我是高中生，跟他说我都工作了，他一脸黑人问号……话说这位帅哥也是个摄友加天文爱好者，在学校是天文社的，所以也是有事没事就出来拍个夜景。我很羡慕的是他因为是天文社的，所以身边一起拍的人特别多，一群经常租个车开到山里一起拍。我数了数我身边，好像关系好的同龄人里面真的没有能一起扛相机的风光狗……话说他好像真的特别懂天文，天上几颗星星他肉眼一看就能叫出名字，我也是很服气= =</p><p>因为是同龄人，话题就比较多，聊到各种学习工作什么的，后来两个人都饿了，抱着试试看的心理竟然叫到了我这辈子叫过最酷的外卖——填地址的时候我就写了“午门”两个字，我猜接单的哥们都懵逼了= =大概过了半个多小时，美团骑手风驰电掣的骑着小摩托从东华门那边进来，然后整个广场只有我和那位帅哥两个人= =</p><p>我一直觉得会大半夜跑来故宫看星星的人应该都是浪漫到骨子里的文艺青年吧，和这哥们除了聊学校工作，就一直在说什么星空啊旅游啊摄影等话题，尤其是后来还一起半夜在故宫叫皇家外卖，就更加深了我对他“文艺青年”的印象。结果吃着吃着忘了在说啥，人居然回了一句，“那我们年轻人还是要靴习一个”——画风立马突变，两位真正的粉丝就在午门前开始你一句我一句暴力膜，最后因为有点不记得“苟岂”的上下文了，竟然直接掏了手机在广场大放蛤三篇。这种情节转折真是让我很意想不到，也在一次证明了我一直以来的观点——千万不要给人贴标签……</p><hr><p>现在已经在想下次什么时候拍星轨，怎么拍，拍什么了。不过在北京不会再拍了。可能再找个什么名胜古迹或者有纪念意义的地方拍吧，设个短ISO长曝光。</p><p>不太想在纯自然环境里拍，毕竟这种搭配太常见了。觉得还是人文景观和星空更搭配，风格迥异又相辅相成，星空能衬得建筑更宏伟，建筑也能让星空看着更壮观。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      * 时间：6.25 0-3am
 * 地点：故宫午门
 * 设备：机身Sony A7R2，镜头Sony FE 16-35mm F4 ZA OSS
 * 焦距16mm，光圈F4，快门速度15s，ISO前四百张250，之后的800，白平衡“白炽灯”
 * 每隔2秒拍一张，共600张叠加，Photoshop后期堆栈叠加
   自从澳洲和霞浦回来以后，又碰上晴好初夏，就一直在摄影兴头上，有事没事就想背着相机出去打一圈猎。于是打开游侠客想跟个周末摄影团，看到6.24和7.24都有去密云天文台拍星轨的活动。本来想报名参加，可24号晚上又有安排了，便想着既然密云可以拍，或许离北京更近的地方也可以拍？抱着这个
    
    </summary>
    
      <category term="PriorityQueue" scheme="http://orzzai.github.io/categories/PriorityQueue/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Things I really really want to do before I die</title>
    <link href="http://orzzai.github.io/2017/05/27/things-i-really-really-want-to-do-before-i-die/"/>
    <id>http://orzzai.github.io/2017/05/27/things-i-really-really-want-to-do-before-i-die/</id>
    <published>2017-05-27T15:13:38.000Z</published>
    <updated>2018-05-08T07:10:50.079Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>By “really really want to do” I don’t just mean I want to do these stuff. I mean if I haven’t done these before I die, I’ll might wanna call my life a waste.</p><p>I’m not sure why I suddenly want to write this but I think it’s necessary. I think I’ll keep this post at the top and update this list once in a while, whenever I think of anything new. List items are unordered.</p><ul><li>Visit Venice - Not started</li><li>Camp and hike the a trail. Preferably the Appalachian because I mean that’s where I’ve spent my college years - Before 2020</li><li>Publish a novel - IP</li><li><p>Become an Airbnb host or hostel owner… okay this one is far far away…<br>I think I’d better have another “really wanna do” list which contains stuff that almost makes the above list</p></li><li><p>Meet JK Rowling</p></li><li>Make my own bowl of pho</li><li>Dine at a Japanese restaurant. In Japan. (Airport doesn’t count)</li><li>Skydiving – I’ve had a heart attack when I was a kid so honestly I don’t dare to do that. maybe will try that when I’m too old or too sick to mind dying sooner…</li><li>Tattoo a Dark Mark on my forearm – also don’t dare to do because of my likelihood of getting tetanus :(</li><li><p>Take a gap year or half a year to finish the first list…<br>And to remind myself that I really shouldn’t call my life a waste, here’s a list of something I had “really really wanna do,” and done:</p></li><li><p>Financially support myself. This is so normal that it probably shouldn’t count, but it’s my number one milestone</p></li><li>This probably shouldn’t count too but I wouldn’t call my life complete if I died never having kissed a boy</li><li>Live in USA for a few years – yes I was brainwashed this “American dream” when I was a kid, and it turned out not that bad</li><li>Solo traveled a foreign country which doesn’t include America - done countless times</li><li>Couchsurf-ed - Done in Feb 2013</li><li>Road trip-ed with myself as the primary driver - Done in Apr and July 2016</li><li>Went to Tibet in Apr 2015</li><li>Talked to Daniel Radcliffe and gave him a birthday present in July 2016</li><li>Captured a star trail!</li><li>Visit Jerusalem - Done in Oct 2017</li><li>Smoked weed - done in Jerusalem lolz</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      By “really really want to do” I don’t just mean I want to do these stuff. I mean if I haven’t done these before I die, I’ll might wanna call my life a waste.

I’m not sure why I suddenly want to write this but I think it’s necessary. I think I’ll keep this post at the top and update this list once i
    
    </summary>
    
      <category term="The Hashmap" scheme="http://orzzai.github.io/categories/The-Hashmap/"/>
    
    
  </entry>
  
</feed>
